<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://anarinsk.github.io/rss-osmosfeed/index.html</id>
    <title>anari: slimfeed</title>
    <updated>2021-11-04T12:07:57.670Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.3</generator>
    <link rel="alternate" href="https://anarinsk.github.io/rss-osmosfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://anarinsk.github.io/rss-osmosfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The International Price of Remote Work -- by Agostina Brinatti, Alberto Cavallo, Javier Cravino, Andres Drenik]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29437#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29437#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.731Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We use data from a large web-based job platform to study how the price of remote work is determined in a globalized labor market. In the platform, workers from around the world compete for jobs that can be done remotely. We document that, despite the global nature of the marketplace, the location of the worker accounts for over a third of the variance in wages. The observed wage differences are strongly correlated to the GDP per-capita of the worker’s country. This correlation is not accounted for by differences in workers’ characteristics, occupations, nor for differences in the employers’ locations. We also document that remote wages in local currency move almost one-for-one with the dollar exchange rate of the worker’s country, and are highly sensitive to changes in the wages of foreign competitors. Finally, we provide a new measure on which jobs are easier to offshore that is based on the prevalence of cross-border contracts rather than on subjective job characteristics, and show that there is substantial heterogeneity in the offshorability of remote occupations.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Risks and global supply chains: What we know and what we need to know -- by Richard Baldwin, Rebecca Freeman]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29444#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29444#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.705Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Recent supply disruptions catapulted the issue of risk in global supply chains (GSCs) to the top of policy agendas and created the impression that shortages would have been less severe if GSCs were either shorter and more domestic, or more diversified. But is this right? We start our answer by reviewing studies that look at risks to and from GSCs, and how GSCs have recovered from past shocks. We then look at whether GSCs are too risky—starting with business research on how firms approach the cost-resiliency trade-off. We propose the risk-versus-reward framework from portfolio theory as a good way to evaluate whether anti-risk policy is justified. We then discuss how exposures to foreign shocks are measured and argue that exposure is higher than direct indicators imply. Finally, we consider the future of GSCs in the light of current policy proposals and advancing technology before pointing to the rich menu of topics for future research on the risk-GSC nexus.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bad Lighting: Effects of Youth Indoor Tanning Prohibitions -- by Christopher S. Carpenter, Brandyn F. Churchill, Michelle M. Marcus]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29443#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29443#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.693Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Indoor tanning beds (ITBs) emit UV light at high intensity and have been classified as carcinogenic to humans by the World Health Organization since 2009. We are the first to study the role of state laws prohibiting youths from indoor tanning using a difference-in-differences research design. We find that youth ITB prohibitions reduced population search intensity for tanning-related information. Among white teen girls, ITB prohibitions reduced self-reported indoor tanning and increased sun protective behaviors. We also find that youth ITB prohibitions significantly reduced the size of the indoor tanning market by increasing tanning salon closures and reducing tanning salon sales.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Medication of Postpartum Depression and Maternal Outcomes: Evidence from Geographic Variation in Dutch Prescribing -- by Janet Currie, Esmée Zwiers]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29439#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29439#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.680Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Using data on over 420,000 first time Dutch mothers, we examine the effects of postpartum antidepressant use on a wide range of maternal outcomes including further treatment for severe mental illness, labor market outcomes, and family formation. We exploit rules which state that Dutch general practitioners (GPs) must be available to make house calls to their patients.  In practice many therefore use postal code boundaries to limit their practices. We instrument a  postpartum woman’s receipt of antidepressants with the propensity to prescribe antidepressants to women aged 46 to 65 among GPs in her postal code. Ordinary Least Squares estimates suggest highly negative effects of postpartum treatment with antidepressants, but this is mainly due to selection into treatment. Instrumental variable estimates suggest that the marginal patient treated with postpartum antidepressants is much more likely to continue taking antidepressants long-term, with little evidence of effects on other outcomes.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Temporary VAT Cut as Unconventional Fiscal Policy -- by Ruediger Bachmann, Benjamin Born, Olga Goldfayn-Frank, Georgi Kocharkov, Ralph Luetticke, Michael Weber]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29442#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29442#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.655Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We exploit the unexpected announcement of an immediate, temporary VAT cut in Germany in the second half of 2020 as a natural experiment to study the spending response to unconventional fiscal policy. We use survey and scanner data on households’ consumption expenditures and their perceived pass-through of the tax change into prices to quantify its effects. The temporary VAT cut led to a substantial relative increase in durable spending of 36% for individuals with a high perceived pass-through. Semi- and non-durable spending also increased. According to our preferred estimates, the VAT policy increased aggregate consumption spending by 34 billion Euros.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Note on the Global Distribution of Authorship in Economics Journals -- by Jacob Greenspon, Dani Rodrik]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29435#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29435#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.642Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Using Fontana et al.’s (2019) database, we analyze levels and trends in the global distribution of authorship in economics journals, disaggregating by country/region, quality of journal, and fields of specialization. We document striking imbalances. While Western and Northern European authors have made substantial gains, the representation of authors based in low-income countries remains extremely low -- an order of magnitude lower than the weight of their countries or regions in the global economy. Developing country representation has risen fastest at journals rated 100th or lower, while it has barely increased in journals rated 25th or higher. Fields such as international or development where global diversification may have been expected have not experienced much increase in developing country authorship. These results are consistent with a general increase in the relative supply of research in the rest of the world. But they also indicate authors from developing countries remain excluded from the profession’s top-rated journals.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Macroprudential Policies and The Covid-19 Pandemic: Risks and Challenges For Emerging Markets -- by Sebastian Edwards]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29441#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29441#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.630Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This paper deals with COVID and macroprudential regulations in emerging markets. I document the build-up of a sturdy macroprudential structure during 2009-2019, and the relaxation of regulations in 2020-2021, as part of the effort to deal with the sanitary emergency. I show that in every country, regulatory forbearance played a key role in the response to COVID. I discuss capital controls as macroprudential instruments. I argue that rebuilding the macroprudential fabric is important to reduce the costs of future systemic shocks. I maintain that post-COVID regulations should incorporate the risks associated with digital currencies.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Debt Capacity of a Government -- by Bernard Dumas, Paul Ehling, Chunyu Yang]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29434#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29434#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.605Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In a deterministic overlapping-generations economy with production and physical capital, the price of debt can be positive without any budget surpluses being in the offing, because debt incorporates a rational bubble. Yet the dynamics of debt remain a function of the dynamics of the primary budget deficit. As a way to study their joint behavior, we endogenize a structural deficit in the form of an underfunded social-security scheme. We define debt capacity as the level of debt that can be just sustained without a change of policy all the way to an unstable steady state. When it starts below the capacity, the debt converges to a stable steady state, in which the bubble is sustained. Above capacity the bubble unravels and the deficit cannot be financed. In several realistic scenarios occurring in economies, we calculate the needed policy response, which is the true "fiscal cost" of exceeding debt capacity.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nonlinearities and a Pecking Order in Cross-border Investment -- by Sara B. Holland, Sergei Sarkissian, Michael Schill, Francis E. Warnock]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29432#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29432#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.593Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nonlinearities arise in international investment because of a pecking order in barriers. Some severe barriers render all others meaningless, and only when they are alleviated do other barriers become important. We show, using quantile regressions designed to model relations at more points than just the conditional mean, how various investment theories hold at different points in the distribution of bilateral cross-border equity holdings. Our results reconcile a number of findings in the literature by highlighting that datasets that focus on different points of the barriers (investment) distribution can naturally lead to different results.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA["Potential Capital”, Working From Home, and Economic Resilience -- by Janice C. Eberly, Jonathan Haskel, Paul Mizen]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29431#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29431#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.568Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The impact of an economic shock depends both on its severity and the resilience of the economic response. Resilience can include the ability to relocate factors, for example, even when new technologies or skills are not yet at the ready. This resilience per se buffers production and has an economic value, which we estimate. The COVID-19 pandemic caused a widespread decline in recorded GDP. Yet, as catastrophic as the collapse was, it was buffered by an unprecedented and spontaneous deployment of what we call “Potential Capital,” the dwelling/residential capital and connective technologies used alongside working from home. Together potential capital and labor working from home provided additional output margins and capacity. We estimate the contribution of this capital, and the remote work that it facilitated, to have roughly halved the decline in GDP in the US reducing the fall in GDP to 9.4 log points in 2020Q2 at the trough of the recession. Similar effects are seen in the 6 OECD countries for which data are available, output fell by 14 log points, but would have fallen by 26 log points had only workplace inputs been available. Accounting for the contribution of “Potential Capital” also revises downwards estimated total productivity gains in the business sector during the pandemic from 8 log points to 5 log points in 2020Q2. We also find an output elasticity of domestic non-dwellings capital to be similar to that of workplace ICT capital, reflecting its role as productive capital. Turning to the future, changes in working from home depend upon relative costs, relative technologies and, crucially, the elasticity of substitution between home and work tasks. We estimate that that elasticity to be more than unity, meaning that the growth of ICT will raise the share of work done remotely.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Effects of Education on Mortality: Evidence Using College Expansions -- by Jason Fletcher, Hamid Noghanibehambari]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29423#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29423#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.555Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This paper explores the long-run health benefits of education for longevity. Using mortality data from the Social Security Administration (1988-2005) linked to geographic locations in the 1940-census data, we exploit changes in college availability across cohorts in local areas. We estimate an intent to treat effect of exposure to an additional 4-year college around age 17 of increasing longevity by 0.13 months; treatment on the treated calculations suggest increases in longevity between 1-1.6 years. Some further analyses suggest the results are not driven by pre-tends, endogenous migration, and other time-varying local confounders. This paper adds to the literature on the health and social benefits of education.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Effects of COVID-19 Shutdowns on Domestic Violence in US Cities -- by Amalia R. Miller, Carmit Segal, Melissa K. Spencer]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29429#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29429#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.543Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We empirically investigate the impact of COVID-19 shutdowns on domestic violence using incident-level data on both domestic-related calls for service and crime reports of domestic violence assaults from the 18 major US police departments for which both types of records are available. Although we confirm prior reports of an increase in domestic calls for service at the start of the pandemic, we find that the increase preceded mandatory shutdowns, and there was an incremental decline following the government imposition of restrictions. We find no evidence that domestic violence crimes increased. Rather, domestic violence assaults declined significantly during the initial shutdown period and there was no significant change in intimate partner homicides in these months. Our results fail to support claims that shutdowns increased domestic violence and suggest caution before drawing inference or basing policy on calls data alone.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spillover Effects from Voluntary Employer Minimum Wages -- by Ellora Derenoncourt, Clemens Noelke, David Weil, Bledi Taska]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29425#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29425#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.516Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Low unionization rates, a falling real federal minimum wage, and outsourcing have hampered wage growth in the low-wage sector in the US. In recent years, a number of private employers have opted to institute or raise company-wide minimum wages for their employees, sometimes in response to public pressure. To what extent do wage-setting changes at major employers spill over to other employers, and what are the broader labor market effects of these policies? In this paper, we study recent minimum wages by Amazon, Walmart, Target, CVS, and Costco using data from millions of online job ads and employee surveys. We document that these policies induced wage increases at low-wage jobs at other employers, where the modal response was to match the wage announced by the large retailer. In the case of Amazon’s $15 minimum wage in October 2018, our estimates imply that a 10% increase in Amazon’s advertised hourly wages led to an average increase of 2.3% among other employers in the same commuting zone. Using the CPS, we estimate wage increases in exposed jobs in line with our magnitudes from employee surveys and find that large employer minimum wage policies led to small but precisely estimated declines in employment, with employment elasticities ranging from -0.04 to -0.13. Large employer minimum wage announcements influenced wages more broadly. The magnitude of these wage spillovers cannot easily be explained by standard competitive pressures, suggesting a role for both market power and norms in wage determination.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Geography of Retirement -- by Courtney Coile]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29433#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29433#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.502Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As Americans work longer in response to a changing retirement landscape, it is important to ask whether there are groups being left out of this trend. Geography is a natural lens through which to examine this question, given regional disparities in the employment of prime-age individuals. In this study, we explore the geography of retirement using data from the U.S. Census/American Community Survey and other sources. We find large differences across U.S. commuting zones in employment rates at older ages, with a gap of about 20 percentage points between areas at the 90th and 10th percentiles of employment. Low-employment areas are systematically different, with a less educated and more diverse population, more low-wage jobs and import competition from China, poorer health outcomes and health care access, lower government spending, and more income inequality. Although these correlations are not necessarily causal, these factors collectively can explain about four-fifths of the geographic variation in employment at older ages.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CLO Performance -- by Larry Cordell, Michael R. Roberts, Michael Schwert]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29410#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29410#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.479Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We study the performance of collateralized loan obligations (CLOs) to understand the market imperfections giving rise to these vehicles and their corresponding economic costs. CLO equity tranches earn positive abnormal returns from the risk-adjusted price differential between leveraged loans and CLO debt tranches. Debt tranches offer higher returns than similarly rated corporate bonds, making them attractive to banks and insurers that face risk-based capital requirements. Temporal variation in equity performance highlights the resilience of CLOs to market volatility due to their closed-end structure, long-term funding, and embedded options to reinvest principal proceeds.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Licence to Dine: 007 and the Real Exchange Rate -- by Lee A. Craig, Julianne Treme, Thomas J. Weiss]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29415#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29415#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.466Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We constructed a time series of menu prices for the identifiable restaurants at which James Bond dined in France and the UK that yields one of the few international price series representing luxury services.  This series enabled us to calculate a real exchange rate based on prices pertinent to international travelers.  We also compiled a time series on the salary of workers in the British Civil Service at Grade 7, like Bond, from 1953 to 2019.  Our results indicate that French restaurant prices increased faster than Grade 7 salaries over the entire period and changes in the British exchange rate were not favorable for British travelers.  To dine weekly in France, during the 1950s and 1960s, Bond would have spent 18 percent of his salary; whereas over the course of the Euro era the same basket of luxury services would have required on average 26 percent of his salary.  Finally, our data indicate a likely violation of the law of one price during both the Pound-Franc and Pound-Euro eras.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Economics of Medical Procedure Innovation -- by David Dranove, Craig Garthwaite, Christopher Heard, Bingxiao Wu]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29438#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29438#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.453Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This paper explores the economic incentives for medical procedure innovation. Using a proprietary dataset on billing code applications for emerging medical procedures, we highlight two mechanisms that could hinder innovation. First, the administrative hurdle of securing permanent, reimbursable billing codes substantially delays innovation diffusion. We find that Medicare utilization of innovative procedures increases nearly nine-fold after the billing codes are promoted to permanent (reimbursable) from provisional (non-reimbursable). However, only 29 percent of the provisional codes are promoted within the five-year probation period. Second, medical procedures lack intellectual property rights, especially those without patented devices. When appropriability is limited, specialty medical societies lead the applications for billing codes. We indicate that the ad hoc process for securing billing codes for procedure innovations creates uncertainty about both the development process and the allocation and enforceability of property rights. This stands in stark contrast to the more deliberate regulatory oversight for pharmaceutical innovations.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[One Instrument to Rule Them All: The Bias and Coverage of Just-ID IV -- by Joshua Angrist, Michal Kolesár]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29417#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29417#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.438Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Two-stage least squares estimates in heavily over-identified instrumental variables (IV) models can be misleadingly close to the corresponding ordinary least squares (OLS) estimates when many instruments are weak. Just-identified (just-ID) IV estimates using a single instrument are also biased, but the importance of weak-instrument bias in just-ID IV applications remains contentious. We argue that in microeconometric applications, just-ID IV estimators can typically be treated as all but unbiased and that the usual inference strategies are likely to be adequate. The argument begins with contour plots for confidence interval coverage as a function of instrument strength and explanatory variable endogeneity. These show undercoverage in excess of 5% only for endogeneity beyond that seen even when IV and OLS estimates differ by an order of magnitude. Three widely cited microeconometric applications are used to explain why endogeneity is likely low enough for IV estimates to be reliable. We then show that an estimator that’s unbiased given a population first-stage sign restriction has bias exceeding that of IV when the restriction is imposed on the data. But screening on the sign of the estimated first stage is shown to halve the median bias of conventional IV without reducing coverage. To the extent that sign-screening is already part of empirical workflows, reported IV estimates enjoy the minimal bias of sign-screened just-ID IV.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Population Growth and Firm Dynamics -- by Michael Peters, Conor Walsh]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29424#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29424#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.380Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Population growth has declined markedly in almost all major economies since the 1970s. We argue this trend has important consequences for the process of firm dynamics and aggregate growth. We study a rich semi-endogenous growth model of firm dynamics, and show analytically that a decline in population growth reduces creative destruction, increases average firm size and concentration, raises market power and misallocation, and lowers aggregate growth in the long-run. We also show lower population growth has positive effects on the level of productivity, making the short-run welfare impacts ambiguous. In a quantitative application to the U.S, we find that the slowdown in population growth since the 1980s and the projected continuation of this trend accounts for a substantial share of the fall in the entry and exit rates and the increase in firm size. By contrast, the impact on markups is modest. The effect on aggregate growth is positive for around two decades, before turning negative thereafter.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Evolving Impacts of the COVID-19 Pandemic on Gender Inequality in the U.S. Labor Market: The COVID Motherhood Penalty -- by Robert W. Fairlie, Kenneth Couch, Huanan Xu]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29426#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29426#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.360Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We explore whether COVID-19 disproportionately affected women in the labor market using CPS data through the end of 2020. We find that male-female gaps in the employment-to-population ratio and hours worked for women with school-age children have widened but not for those with younger children. Triple-difference estimates are consistent with most of the reductions observed for women with school-age children being attributable to additional child care responsibilities (the “COVID motherhood penalty”). Conducting decompositions, we find women had a greater likelihood to telework, higher education levels and a less-impacted occupational distribution, which all contributed to lessening negative impacts relative to men.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Estimating the Economic Value of Zoning Reform -- by Santosh Anagol, Fernando V. Ferreira, Jonah M. Rexer]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29440#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29440#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.348Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We develop a framework to estimate the economic value of a recent zoning reform in the city of Sao Paulo, which altered maximum permitted construction at the city-block level. Using a spatial regression discontinuity design, we find that developers file for more multi-family construction permits in blocks with higher allowable densities. We incorporate these micro-estimates into an equilibrium model of housing supply and demand to estimate the long term impact of zoning changes. Supply responses from the reform produce a 2.2 percent increase in the total housing stock, leading to a 0.5% reduction in prices on average, with substantial heterogeneity across neighborhoods. Consumer welfare gains due to price reductions are small, but increase 4-fold once we account for changes in the built environment, with more gains accruing to college-educated and higher income households. However, nominal house price losses faced by existing homeowners and landlords overshadow all consumer welfare gains.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Herding with Heterogeneous Ability: An Application to Organ Transplantation -- by Stephanie C. De Mel, Kaivan Munshi, Soenje Reiche, Hamid Sabourian]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29412#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29412#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.321Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are many economic environments in which an object is offered sequentially to prospective buyers. It is often observed that once the object for sale is turned down by one or more agents, those that follow do the same. One explanation that has been proposed for this phenomenon is that agents making choices further down the line rationally ignore their own assessment of the object's quality and herd behind their predecessors. Our research adds a new dimension to the canonical herding model by allowing agents to differ in their ability to assess the quality of the offered object. We develop novel tests of herding based on this ability heterogeneity and also examine its efficiency consequences, applied to organ transplantation in the U.K. We find that herding is common but that the information lost due to herding does not substantially increase false discards of good organs or false acceptances of bad organs. Our counter-factual analysis indicates that this is due (in part) to the high degree of heterogeneity in ability across transplant centers. In other settings, such as the U.S., where organ transplantation is organized very differently and the ability distribution will not be the same, the inefficiencies due to herding might well be substantial.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moment Inequalities and Partial Identification in Industrial Organization -- by Brendan Kline, Ariel Pakes, Elie Tamer]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29409#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29409#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.309Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We review approaches to identification and inference on models in Industrial Organization with partial identification and/or moment inequalities. Often, such approaches are intentionally built directly on assumptions of optimizing behavior that are credible in Industrial Organization settings, while avoiding the use of strong modeling and measurement assumptions that may not be warranted. The result is an identified set for the object of interest, reflecting what the econometrician can learn from the data and assumptions. The chapter formally defines identification, reviews the assumptions underlying the identification argument, and provides examples of their use in Industrial Organization settings. We then discuss the corresponding statistical inference problem paying particular attention to practical implementation issues.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Women in Science. Lessons from the Baby Boom -- by Scott Daewon Kim, Petra Moser]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29436#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29436#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.293Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How do children affect women in science? We investigate this question using rich biographical data, linked with patents and publications, for 83,000 American scientists in 1956 at the height of the baby boom. Our analyses reveal a unique life-cycle pattern of productivity for mothers. While other scientists peak in their mid-thirties, mothers become more productive after age 35 and maintain high productivity in their 40s and 50s. Event studies show that the output of mothers increases after 15 years of marriage, while other scientists peak in the first 10 years. Differences in the timing of productivity have important implications for tenure and participation. Just 27% of mothers who are academic scientists get tenure, compared with 48% of fathers and 46% of women without children. Mothers face comparable tenure rates to other assistant professors for the first six years but fall behind afterwards, suggesting that they face higher standards of early productivity. Mothers who survive in science are extremely positively selected: Compared with other married women, mothers patent (publish) 2.5 (1.4) times more before the median age at marriage. Compared with men, female scientists are more educated, half as likely to marry, one-third as likely to have children, but half as likely to survive in science. Employment records indicate that a generation of baby boom mothers was lost to science.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Child Support Framework Accounting for Parenting Time and Half-Siblings -- by Martin Kulldorff, Jay Bhattacharya]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29411#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29411#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.265Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the United States, child support guidelines sometimes generate surprising and presumably unintentional child support amounts, especially in situations with extended visitation, shared parenting, and half-siblings. These are consequences of the ad-hoc mathematical formulas that are in common use to account for such situations. This paper provides ten such surprising examples from ten randomly selected states.
A child support calculation framework is constructed that takes as inputs the subjective/normative decisions that the public and legislators must make regarding children's expenditures, the progressivity of the contributions between parents, and other matters. Our goal is to derive mathematical formulas for child support amounts that achieve those normative goals while satisfying basic desiderata such as supporting children in both of their families, equity between siblings, neutral medical decisions, and not requiring higher contributions from parents with a lower salary.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Immigration and Occupational Comparative Advantage -- by Gordon H. Hanson, Chen Liu]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29418#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29418#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.250Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Job choice by high-skilled foreign-born workers in the US correlates strongly with country of origin. We apply a Fréchet-Roy model of occupational choice to evaluate the causes of immigrant sorting. In a gravity specification, we find that revealed comparative advantage in the US is stronger for workers from countries with higher education quality in occupations that are more intensive in cognitive reasoning, and for workers from countries that are more linguistically similar to the US in occupations that are more intensive in communication. Our findings hold for immigrants who arrived in the US at age 18 or older (who received their K-12 education abroad) but not for immigrants who arrived in the US as children (who received their K-12 education domestically). We obtain similar results for immigrant sorting in Canada, which supports our interpretation that origin-country education quality, rather than US immigration policy, is what drives sorting patterns. In counterfactual analysis, we evaluate the consequences of reallocating visas for college-educated immigrants according to origin-country education quality.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Value without Employment -- by Simcha Barkai, Stavros Panageas]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29414#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29414#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.224Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Young firms' contribution to aggregate employment has been underwhelming. However, a similar trend is not apparent in their contribution to aggregate sales or aggregate stock market capitalization. We study the implications of the arrival of “low marginal - high average” revenue-product-of-labor firms in a stylized model of dynamic firm heterogeneity, and show that the model can account for a large number of facts related to the decline in “business dynamism”. We study the long-term implications of the decline in business dynamism on the economy by providing analytical results that connect the decline in dynamism to the eventual decline of consumption.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Exchange Rates as Trade Frictions: Estimates and Implications for Policy -- by James E. Anderson, Praveen Saini]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29428#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29428#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.210Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This paper improves on current treatment of exchange rate variation in quantitative trade models. Exchange rate changes with heterogeneous passthrough to buyers are embedded in the structural gravity model. Quantification on two digit annual bilateral trade data reveals real effects of exchange rate changes on producers that are substantial for some country-sector-time period observations. Real national income effects are small but not always negligible. Effective exchange Rates with Gravitas (ERGs) are introduced as theory-consistent indexes to guide potential policy remedies.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Understanding Algorithmic Discrimination in Health Economics Through the Lens of Measurement Errors -- by Anirban Basu, Noah Hammarlund, Sara Khor, Aasthaa Bansal]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29413#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29413#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.196Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There is growing concern that the increasing use of machine learning and artificial intelligence-based systems may exacerbate health disparities through discrimination. We provide a hierarchical definition of discrimination consisting of algorithmic discrimination arising from predictive scores used for allocating resources and human discrimination arising from allocating resources by human decision-makers conditional on these predictive scores. We then offer an overarching statistical framework of algorithmic discrimination through the lens of measurement errors, which is familiar to the health economics audience. Specifically, we show that algorithmic discrimination exists when measurement errors exist in either the outcome or the predictors, and there is endogenous selection for participation in the observed data. The absence of any of these phenomena would eliminate algorithmic discrimination. We show that although equalized odds constraints can be employed as bias-mitigating strategies, such constraints may increase algorithmic discrimination when there is measurement error in the dependent variable.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uncertainty and Change: Survey Evidence of Firms' Subjective Beliefs -- by Ruediger Bachmann, Kai Carstensen, Stefan Lautenbacher, Martin Schneider]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29430#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29430#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.168Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This paper studies how managers plan under uncertainty. In a new survey panel on German manufacturing firms, we show that uncertainty reflects change: Planning incorporates higher subjective uncertainty about future sales growth when the firm has just experienced unusual growth, and more so if the experience was negative. At the quarterly frequency, subjective uncertainty closely tracks conditional volatility of shocks: Both exhibit an asymmetric V-shaped relationship with past growth. In the cross section of firms, however, subjective uncertainty differs from conditional volatility: planning in successful firms—either large or fast-growing—reflects lower subjective uncertainty than in unsuccessful firms even when the size of the shocks is the same.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Does Research Save Lives? The Local Spillovers of Biomedical Research on Mortality -- by Rebecca McKibbin, Bruce A. Weinberg]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29420#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29420#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.017Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This paper investigates the local impact of biomedical research on mortality in the USA. Causally estimating the marginal value of biomedical research is challenging due to a lack of micro data linking health outcomes to plausibly exogenous variation in research. We create a new linkage between a research database (PubMed) and administrative death records that enables research to be related to mortality at the geographic, disease and time level. We then estimate the marginal impact of biomedical research on mortality using hospital market (HRR) level shocks to research activity by disease. Our identification strategy builds on the literature on the dissemination of knowledge, specifically that of local knowledge spillovers. By utilizing variation across diseases, time and distance from research we control for additional trends relative to the current literature. Our results show that an additional research publication on average reduces local mortality from a disease by 0.35%. Our results also provide novel evidence that there are health benefits to the local communities (local spillovers) in which biomedical research is conducted.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mental Health, Creativity, and Wealth -- by Barbara Biasi, Michael S. Dahl, Petra Moser]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29422#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29422#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:35.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Focusing on bipolar disorder (BD), we investigate the link between mental health, creativity, and wealth. Analyzing population data for Denmark, we find that people with BD are more likely to be musicians, but less likely to hold other creative jobs than the population. Healthy siblings of people with BD, however, are consistently more likely to work in creative jobs. We also show people in the top decile of parental wealth are seven times as likely to work in creative professions compared with the bottom decile. Yet, wealth differences only explain a small portion of the link between BD and creativity.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FinTech Lending -- by Tobias Berg, Andreas Fuster, Manju Puri]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29421#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29421#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:34.971Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this paper, we review the growing literature on FinTech lending – the provision of credit facilitated by technology that improves the customer-lender interaction or lenders’ screening and monitoring of borrowers. FinTech lending has grown rapidly, though in developed economies like the U.S. it still only accounts for a small share of total credit. An increase in convenience and speed appears to have been more central to FinTech lending’s growth than improved screening or monitoring, though there is certainly potential for the latter, as is the case for increased financial inclusion. The COVID-19 pandemic has shown potential vulnerabilities of FinTech lenders, although in certain segments they have displayed rapid growth.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Social Insurance Perspective on Pandemic Fiscal Policy: Implications for Unemployment Insurance and Hazard Pay -- by Christina D. Romer, David H. Romer]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29419#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29419#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:34.953Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This paper considers fiscal policy during the pandemic through the lens of optimal social insurance. We develop a simple framework to analyze how government taxes and transfers could mimic the insurance against pandemic income losses that people would like to have had. Permutations of the framework provide insight into how unemployment insurance should be structured, when and how much hazard pay is called for, and whether fiscal policy should aim just to redistribute income or also to stimulate aggregate demand during a pandemic. When we use the insights from the model to evaluate unemployment insurance measures taken during the pandemic, we find that some, but far from all, of the implications of the social insurance framework were followed. In the case of hazard pay, we find that the proposal for a national program (the never-implemented HEROES Act) was both broader and more generous than a social insurance perspective would call for. We suggest that the social insurance perspective on fiscal policy is likely to become increasingly relevant as pandemics and climate-related natural disasters become more common causes of unemployment and recessions.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[O.M.W. Sprague (the Man Who “Wrote the Book” on Financial Crises) meets the Great Depression -- by Hugh Rockoff]]></title>
        <id>https://www.nber.org/papers/w29416#fromrss</id>
        <link href="https://www.nber.org/papers/w29416#fromrss"/>
        <updated>2021-11-04T03:04:34.936Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When the Great Depression struck the United States, Oliver M.W. Sprague was America’s foremost expert on financial crises. His History of Crises under the National Banking System is a frequently cited classic. Had he diagnosed a banking panic and called for an aggressive response by the Federal Reserve, it might have made a difference; but he did not. Sprague’s misdiagnosis had, I argue, two causes. First, the crisis lacked the symptoms of a panic, such as high short-term interest rates in the New York money market, which Sprague had identified from his studies of previous crises. Second, Sprague’s macro-economic ideas led him to conclude that an expansionary monetary policy would be of little help once a depression was underway. Sprague’s main concern was that abandoning the gold standard would intensify the crisis, a concern that led him to resign his position as advisor to the U.S. Treasury to protest Roosevelt’s gold policy.]]></summary>
        <author>
            <name>National Bureau of Economic Research Working Papers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thursday: Unemployment Claims, Trade Deficit]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/wT2dbY8BXqU/thursday-unemployment-claims-trade.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/wT2dbY8BXqU/thursday-unemployment-claims-trade.html"/>
        <updated>2021-11-04T01:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thursday:
• At 8:30 AM ET, The initial weekly unemployment claims report will be released.  The consensus is for 275 thousand initial claims, down from 281 thousand last week.
• Also a 8:30 AM, Trade Balance report for September from the Census Bureau.  The consensus is for the deficit to be $74.1 billion in September, from $73.3 billion in August.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Optimism is bad for fiscal outcomes]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/optimism-bad-fiscal-outcomes</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/optimism-bad-fiscal-outcomes"/>
        <updated>2021-11-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the history of the EU’s Stability and Growth Pact, some governments have used optimism over medium-term growth to postpone fiscal adjustment or justify expansions. In 2011, EU member states were invited to strengthen their medium-term fiscal planning, but EU surveillance is still very much centred on the year ahead. This column argues that multiannual expenditure paths would be a promising way to improve the medium-term orientation of fiscal policy and, by extension, fiscal performance. They deserve a thought or two in the ongoing review of EU economic governance.]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Larch, Janis Malzubris, Matthias Busse</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Proximity to the frontier, markups, and the response of innovation to foreign competition]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/proximity-frontier-markups-and-response-innovation-foreign-competition</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/proximity-frontier-markups-and-response-innovation-foreign-competition"/>
        <updated>2021-11-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The impacts of rising competition on innovation remain unclear, and often depend on country context. This column analyses the impact of increased import competition from China on innovation by Chilean firms. It finds a negative overall impact of competition on innovation indicators. Low-productivity firms in particular see declines across all innovation measures, while the most productive firms experience improvements in product innovation and product quality. Raising the capabilities of firms and their access to resources may be an important complement to pro-competition policies.]]></summary>
        <author>
            <name>Ana Cusolito, Alvaro Garcia Marin, William Maloney</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vehicle Sales, Sales Mix and Heavy Trucks]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/__xpuFcHYUE/vehicle-sales-sales-mix-and-heavy-trucks.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/__xpuFcHYUE/vehicle-sales-sales-mix-and-heavy-trucks.html"/>
        <updated>2021-11-03T21:34:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The BEA released their estimate of light vehicle sales for October today.  The BEA estimates sales of 12.99 million SAAR in October 2021 (Seasonally Adjusted Annual Rate), up 6.3% from the September sales rate, and down 20.8% from October 2020. 

This was well above the consensus estimate of 12.4 million SAAR.
Click on graph for larger image.
This graph shows light vehicle sales since 1967 from the BEA.  The dashed line is sales for the current month.
The impact of COVID-19 was significant, and April 2020 was the worst month.
After April 2020, sales increased, and were close to sales in 2019 (the year before the pandemic).  


However, sales decreased earlier this year due to supply issues. It appears the "supply chain bottom" was in September.


So far - through October - sales are up 9.2% in 2021 compared to 2020.
This second graph shows the percent of light vehicle sales between passenger cars and trucks / SUVs through October 2021.
Over time the mix has changed more and more towards light trucks and SUVs.
Only when oil prices are high, does the trend slow or reverse.
The percent of light trucks and SUVs was at 80.1% in October 2021 - an all time high.
The third graph shows heavy truck sales since 1967 using data from the BEA. The dashed line is the October 2021 seasonally adjusted annual sales rate (SAAR).
Heavy truck sales really collapsed during the great recession, falling to a low of 180 thousand SAAR in May 2009.  Then heavy truck sales increased to a new all time high of 563 thousand SAAR in September 2019.
Note: "Heavy trucks - trucks more than 14,000 pounds gross vehicle weight."
Heavy truck sales really declined at the beginning of the pandemic, falling to a low of 299 thousand SAAR in May 2020.  

Heavy truck sales were at 445 thousand SAAR in October, up from 404 thousand SAAR in September, but down 1% from 450 thousand SAAR in October 2020.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[November 3rd COVID-19: Over 70,000 New Cases per Day]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/qA-wJulXyks/november-3rd-covid-19-over-70000-new.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/qA-wJulXyks/november-3rd-covid-19-over-70000-new.html"/>
        <updated>2021-11-03T21:32:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The CDC is the source for all data.


According to the CDC, on Vaccinations.  Total doses administered: 423,942,794, as of a week ago 416,154,424, or 1.11 million doses per day.



COVID Metrics
  
 TodayWeek
AgoGoal
 Percent fully Vaccinated58.1%57.5%≥70.0%1
 Fully Vaccinated (millions)192.7191.0≥2321
  
New Cases per Day3🚩71,02970,265≤5,0002
  
Hospitalized342,35846,452≤3,0002
  
Deaths per Day31,1301,213≤502
  
1 Minimum to achieve "herd immunity" (estimated between 70% and 85%).
2my goals to stop daily posts,
37 day average for Cases, Currently Hospitalized, and Deaths
🚩 Increasing 7 day average week-over-week for Cases, Hospitalized, and Deaths     
✅ Goal met.
  

IMPORTANT: For "herd immunity" most experts believe we need 70% to 85% of the total population fully vaccinated (or already had COVID).  Note: COVID will probably stay endemic (at least for some time).


KUDOS to the residents of the 4 states that have achieved 70% of total population fully vaccinated: Vermont at 71.4%, Rhode Island, Connecticut, and Maine at 70.7% .


KUDOS also to the residents of the 15 states and D.C. that have achieved 60% of total population fully vaccinated: Massachusetts at 69.8%, New York, New Jersey, Maryland, New Mexico, New Hampshire, Washington, Oregon, Virginia, District of Columbia,  Colorado, California, Pennsylvania,  Illinois, Delaware, and Minnesota at 60.0%.

The following 20 states have between 50% and 59.9% fully vaccinated: Hawaii at 59.8%, Florida, Wisconsin, Nebraska, Iowa, Illinois, Michigan, Kentucky, South Dakota, Texas, Arizona, Kansas, Nevada, Alaska, Utah, North Carolina, Ohio, Montana, Oklahoma, and South Carolina at 50.1%.

Next up (total population, fully vaccinated according to CDC) are Indiana at 49.9%, Missouri at 49.8%, Georgia at 48.2%, and Arkansas at 48.1%.

Click on graph for larger image.
This graph shows the daily (columns) and 7 day average (line) of positive tests reported.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FOMC Statement: Taper!]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/yCzBf8NcoTA/fomc-statement-taper.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/yCzBf8NcoTA/fomc-statement-taper.html"/>
        <updated>2021-11-03T18:03:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fed Chair Powell press conference video here starting at 2:30 PM ET.
FOMC Statement: 
The Federal Reserve is committed to using its full range of tools to support the U.S. economy in this challenging time, thereby promoting its maximum employment and price stability goals.
With progress on vaccinations and strong policy support, indicators of economic activity and employment have continued to strengthen. The sectors most adversely affected by the pandemic have improved in recent months, but the summer's rise in COVID-19 cases has slowed their recovery. Inflation is elevated, largely reflecting factors that are expected to be transitory. Supply and demand imbalances related to the pandemic and the reopening of the economy have contributed to sizable price increases in some sectors. Overall …]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Market Impact of the Closure of Zillow Offers]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/pU9kfVzAZrU/the-market-impact-of-closure-of-zillow.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/pU9kfVzAZrU/the-market-impact-of-closure-of-zillow.html"/>
        <updated>2021-11-03T16:21:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today, in the Real Estate Newsletter: The Market Impact of the Closure of Zillow Offers
Excerpt: 
Many people are discussing the Zillow’s business decision to discontinue Zillow Offers. This was a essentially a house flipping program. My question is what - if any - will be the market impact of the closure.
...
But the bottom line is inventories are very low, mortgage rates are still historically low, and demographics are currently favorable for home buying.
If the housing market slows - for whatever reason - I think the slowdown will show up in active existing home inventory. This is why I track local market inventory so closely every month. Some markets have seen inventories increase, but overall active inventory was at a record low for September.
We should get some local October inventory numbers soon.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sharing fake news]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/charts/mistakes-overconfidence-sharing-detecting-lies</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/charts/mistakes-overconfidence-sharing-detecting-lies"/>
        <updated>2021-11-03T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sorting truth from fiction on the internet can be difficult, but people regularly overrate their ability to do so, according to a paper in the American Economic Review. The authors argue that this overconfidence may help explain why fake news is so prominent.]]></summary>
        <author>
            <name>Tyler Smith (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ISM® Services Index Increased to 66.7% in October]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/CCphoptiFuU/ism-services-index-increased-to-667-in.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/CCphoptiFuU/ism-services-index-increased-to-667-in.html"/>
        <updated>2021-11-03T14:05:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(Posted with permission).  The October ISM® Services index was at 66.79%, up from 61.9% last month. The employment index decreased to 51.6%, from 53.0%.  Note: Above 50 indicates expansion, below 50 contraction. 
From the Institute for Supply Management: Services PMI® at 66.7%  October 2021 Services ISM® Report On Business® 
Economic activity in the services sector grew in October for the 17th month in a row — with the rate of expansion setting a record for the fourth time in 2021 — say the nation's purchasing and supply executives in the latest Services ISM® Report On Business®.
The report was issued today by Anthony Nieves, CPSM, C.P.M., A.P.P., CFPM, Chair of the Institute for Supply Management® (ISM®) Services Business Survey Committee: “In October, the Services PMI® registered another all-time high of 66.7 percent, 4.8 percentage points above September’s reading of 61.9 percent. This figure exceeds the former all-time high of 64.1 percent in July; previous records were set in May (64 percent) and March (63.7 percent). The data quickly explains the elevated Services PMI® reading, as two of the four equally weighted subindexes that directly factor into the composite index set all-time highs: The Business Activity Index reached 69.8 percent, an increase of 7.5 percentage points compared to the reading of 62.3 percent in September, and the New Orders Index hit 69.7 percent, up 6.2 percentage points from last month’s figure of 63.5 percent. (The other two subindexes are Employment and Supplier Deliveries, both also in expansion territory in October.)
   emphasis added
This was above the consensus forecast,  however the employment index decreased to 51.6%, from 53.0% the previous month.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ADP: Private Employment increased 571,000 in October]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/cn-tHPUMWDQ/adp-private-employment-increased-571000.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/cn-tHPUMWDQ/adp-private-employment-increased-571000.html"/>
        <updated>2021-11-03T12:19:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[From ADP:
Private sector employment increased by 571,000 jobs from September to October according to the October ADP® National Employment ReportTM. Broadly  distributed to the public each month, free of charge, the ADP National Employment Report is produced by  the ADP Research Institute® in collaboration with Moody’s Analytics. The report, which is derived from  ADP’s actual data of those who are on a company’s payroll, measures the change in total nonfarm private  employment each month on a seasonally-adjusted basis
“The labor market showed renewed momentum last month, with a jump from the third quarter average of  385,000 monthly jobs added, marking nearly 5 million job gains this year,” said Nela Richardson, chief  economist, ADP. “Service sector providers led the increase and the goods sector gains were broad  based, reporting the strongest reading of the year. Large companies fueled the stronger recovery in  October, marking the second straight month of impressive growth.”
Mark Zandi, chief economist of Moody’s Analytics, said, “The job market is revving back up as the Delta wave of the pandemic winds down. Job gains are accelerating across all industries, and especially among  large companies. As long as the pandemic remains contained, more big job gains are likely in coming months.”
emphasis added
  This was well above the consensus forecast of 400,000 for this report.
The BLS report will be released Friday, and the consensus is for 413 thousand non-farm payroll jobs added in October.  The ADP report has not been very useful in predicting the BLS report.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MBA: Mortgage Applications Decrease in Latest Weekly Survey]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/hqQ71AJNNpM/mba-mortgage-applications-decrease-in.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/hqQ71AJNNpM/mba-mortgage-applications-decrease-in.html"/>
        <updated>2021-11-03T11:00:00.019Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[From the MBA: Mortgage Applications Decrease in Latest MBA Weekly Survey
— Mortgage applications decreased 3.3 percent from one  week earlier, according to data from the Mortgage Bankers Association’s (MBA) Weekly Mortgage  Applications Survey for the week ending October 29, 2021.
... The Refinance Index decreased 4 percent from the previous  week and was 33 percent lower than the same week one year ago. The seasonally adjusted Purchase  Index decreased 2 percent from one week earlier. The unadjusted Purchase Index decreased 3 percent compared with the previous week and was 9 percent lower than the same week one year ago.
  
“Mortgage rates decreased for the first time since August, as concerns about supply-chain bottlenecks,  waning consumer confidence, weaker economic growth, and rising …]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wednesday: FOMC Announcement, ADP Employment, ISM Services]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/kWX96aJogDE/wednesday-fomc-announcement-adp.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/kWX96aJogDE/wednesday-fomc-announcement-adp.html"/>
        <updated>2021-11-03T01:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here is my FOMC Preview: Taper Announcement Expected.
Wednesday:
• At 7:00 AM ET, The Mortgage Bankers Association (MBA) will release the results for the mortgage purchase applications index.
• At 8:15 AM, The ADP Employment Report for October. This report is for private payrolls only (no government).  The consensus is for 400,000 jobs added, down from 568,000 in September.
• At 10:00 AM, the ISM Services Index for October.  The consensus is for a decrease to 59.5 from 61.9.
• At 2:00 PM, FOMC Meeting Announcement. The FOMC is expected to announce tapering of asset purchases at this meeting.
• At 2:30 PM, Fed Chair Jerome Powell holds a press briefing following the FOMC announcement.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Developing economy debt after the pandemic]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/developing-economy-debt-after-pandemic</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/developing-economy-debt-after-pandemic"/>
        <updated>2021-11-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Global government debt soared in last year’s pandemic-induced global recession. It may now be tempting to rely on the post-pandemic growth and inflation rebound to reduce debt burdens. This column argues, however, that medium-term growth prospects are dimming and inflation helps reduce debt burdens only under particular circumstances. As a result, some developing economies may eventually need to resort to debt default to restore fiscal sustainability, with the associated heavy economic and political cost. The global community can help by coordinating prompt and efficient debt relief and restructuring.]]></summary>
        <author>
            <name>M. Ayhan Kose, Franziska Ohnsorge, Carmen Reinhart, Kenneth Rogoff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Covid-19 support disrupted creative destruction in the Netherlands]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/covid-19-support-disrupted-creative-destruction-netherlands</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/covid-19-support-disrupted-creative-destruction-netherlands"/>
        <updated>2021-11-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As in most other countries, the government in the Netherlands implemented generous support measures for firms during the Covid-19 crisis. This column shows that unlike in other countries, however, government support disrupted the creative destruction process in the Netherlands by saving a disproportionately high number of low-productivity firms. The authors suggest this might be because the support measures were more widely and easily available. The speed of the phasing out will play an important role in determining how many firms that have been propped up fail once the support is removed or even has to be paid back.]]></summary>
        <author>
            <name>Daan Freeman, Leon Bettendorf, Yvonne Adema</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Domestic climate policy and cross-border bank lending]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/domestic-climate-policy-and-cross-border-bank-lending</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/domestic-climate-policy-and-cross-border-bank-lending"/>
        <updated>2021-11-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The stringency of climate policy varies from one country to the next. This column examines global syndicated loans to show that banks increase their cross-border lending in response to greater climate policy stringency in their home country, if the home country has more stringent climate policy than the borrowers' countries. Used in this way as a regulatory arbitrage tool, cross-border lending can reduce the effectiveness of climate policies if global coordination is not enforced.]]></summary>
        <author>
            <name>Emanuela Benincasa, Gazi Kabaș, Steven Ongena</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[October Vehicles Sales Increased to 13.0 Million SAAR]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/Cwo7UuYH2JY/october-vehicles-sales-increased-to-130.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/Cwo7UuYH2JY/october-vehicles-sales-increased-to-130.html"/>
        <updated>2021-11-02T22:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wards Auto released their estimate of light vehicle sales for October.  Wards Auto estimates sales of 12.99 million SAAR in October 2021 (Seasonally Adjusted Annual Rate), up 6.8% from the September sales rate, and down 20.8% from October 2020. 

This was well above the consensus estimate of 12.4 million SAAR.
Click on graph for larger image.
This graph shows light vehicle sales since 2006 from the BEA (blue) and Wards Auto's estimate for October (red).
The impact of COVID-19 was significant, and April 2020 was the worst month.
After April 2020, sales increased, and were close to sales in 2019 (the year before the pandemic).  


However, sales decreased earlier this year due to supply issues. It appears the "supply chain bottom" was in September.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Q3 2021 GDP Details on Residential and Commercial Real Estate]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/s3MAdgjStjM/q3-2021-gdp-details-on-residential-and.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/s3MAdgjStjM/q3-2021-gdp-details-on-residential-and.html"/>
        <updated>2021-11-02T21:35:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The BEA released the underlying details for the Q3 advance GDP report on Friday.
The BEA reported that investment in non-residential structures increased at a 2.4% annual pace in Q3.  Note that weakness in non-residential structures started in 2019, before the pandemic.  
Investment in petroleum and natural gas structures increased sharply in Q3 compared to Q2, and was up 67% year-over-year.   
Click on graph for larger image.
The first graph shows investment in offices, malls and lodging as a percent of GDP.
Investment in offices (blue) increased slightly in Q3, and was down 4.9% year-over-year.
Investment in multimerchandise shopping structures (malls) peaked in 2007 and was down about 2% year-over-year in Q3 - and near a record low as a percent of GDP.   The vacancy rate for malls is st…]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[November 2nd COVID-19: 23 Days till Thanksgiving and Red Flags Flying]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/_wq1P_RwH9Q/november-2nd-covid-19-23-days-till.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/_wq1P_RwH9Q/november-2nd-covid-19-23-days-till.html"/>
        <updated>2021-11-02T18:50:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The CDC is the source for all data.


According to the CDC, on Vaccinations.  Total doses administered: 423,005,384, as of a week ago 414,302,192, or 1.24 million doses per day.



COVID Metrics
  
 TodayWeek
AgoGoal
 Percent fully Vaccinated58.0%57.4%≥70.0%1
 Fully Vaccinated (millions)192.6190.7≥2321
  
New Cases per Day3🚩74,79867,184≤5,0002
  
Hospitalized342,18647,283≤3,0002
  
Deaths per Day3🚩1,1901,174≤502
  
1 Minimum to achieve "herd immunity" (estimated between 70% and 85%).
2my goals to stop daily posts,
37 day average for Cases, Currently Hospitalized, and Deaths
🚩 Increasing 7 day average week-over-week for Cases, Hospitalized, and Deaths     
✅ Goal met.
  

IMPORTANT: For "herd immunity" most experts believe we need 70% to 85% of the total population fully vaccinated (or already had COVID).  Note: COVID will probably stay endemic (at least for some time).


KUDOS to the residents of the 4 states that have achieved 70% of total population fully vaccinated: Vermont at 71.3%, Rhode Island, Connecticut, and Maine at 70.6% .


KUDOS also to the residents of the 13 states and D.C. that have achieved 60% of total population fully vaccinated: Massachusetts at 69.7%, New York, New Jersey, Maryland, New Mexico, New Hampshire, Washington, Oregon, Virginia, District of Columbia,  Colorado, California, Pennsylvania, and Illinois at 60.5%.

The following 22 states have between 50% and 59.9% fully vaccinated: Minnesota at 59.9%, Delaware, Hawaii, Florida, Wisconsin, Nebraska, Iowa, Illinois, Michigan, Kentucky, South Dakota, Texas, Arizona, Kansas, Nevada, Alaska, Utah, North Carolina, Ohio, Montana, Oklahoma, and South Carolina at 50.1%.

Next up (total population, fully vaccinated according to CDC) are Indiana at 49.9%, Missouri at 49.8%, Georgia at 48.2%, and Arkansas at 48.1%.

Click on graph for larger image.
This graph shows the daily (columns) and 7 day average (line) of positive tests reported.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Update: Framing Lumber Prices Up Year-over-year]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/KzGaAjl8OK4/update-framing-lumber-prices-up-year.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/KzGaAjl8OK4/update-framing-lumber-prices-up-year.html"/>
        <updated>2021-11-02T15:56:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here is another monthly update on framing lumber prices.  
This graph shows CME random length framing futures through November 2nd.

Lumber was at $557 per 1000 board feet this morning.  


This is down from a peak of $1,733, and up $25 from a year ago.
Click on graph for larger image in graph gallery.

Lumber price are up 6% year-over-year.

There were supply constraints over the last year, for example, sawmills cut production and inventory at the beginning of the pandemic, and the West Coast fires in 2020 damaged privately-owned timberland (and maybe again in 2021).  


The supply constraints have eased somewhat.


And there was a huge surge in demand for lumber (demand remains strong).]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HVS: Q3 2021 Homeownership and Vacancy Rates]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/QCSnHH4preo/hvs-q3-2021-homeownership-and-vacancy.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/QCSnHH4preo/hvs-q3-2021-homeownership-and-vacancy.html"/>
        <updated>2021-11-02T14:14:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Census Bureau released the Residential Vacancies and Homeownership report for Q2 2021.
The results of this survey were significantly distorted by the pandemic in 2020.

This report is frequently mentioned by analysts and the media to track household formation, the homeownership rate, and the homeowner and rental vacancy rates.  However, there are serious questions about the accuracy of this survey.
This survey might show the trend, but I wouldn't rely on the absolute numbers. Analysts probably shouldn't use the HVS to estimate the excess vacant supply or household formation, or rely on the homeownership rate, except as a guide to the trend.
"National vacancy rates in the third quarter 2021 were 5.8 percent for rental housing and 0.9 percent for  homeowner housing. The rental vacancy ra…]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CoreLogic: House Prices up 18% YoY in September]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/puxUyuviPjs/corelogic-house-prices-up-18-yoy-in.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/puxUyuviPjs/corelogic-house-prices-up-18-yoy-in.html"/>
        <updated>2021-11-02T12:00:00.011Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Notes: This CoreLogic House Price Index report is for September.  The recent Case-Shiller index release was for August.  The CoreLogic HPI is a three month weighted average and is not seasonally adjusted (NSA).
From CoreLogic: US Annual Home Price Growth Hits 18% in September as Supply and Demand Imbalances Intensify, CoreLogic Reports
CoreLogic® ... released the CoreLogic Home Price Index (HPI™) and HPI Forecast™ for September 2021.
Demand for homebuying remained strong through the end of the summer. However, the ongoing housing supply shortage has continued to drive up prices, which increased 18% year over year in September, to record highs creating additional challenges for entry into the homebuying market. High demand and low supply levels for entry-level homes, in particular, are sidelining many would-be first-time buyers.
As millennials continue to make up a large part of homebuying demand and flock to tech hubs like Seattle; San Jose, California and Austin, Texas, we may see this challenge intensify. This is reflected in a recent CoreLogic consumer survey, with 47.9% of this cohort stating they cannot afford to purchase a home in their preferred area.
“The pandemic led prospective buyers to seek detached homes in communities with lower population density, such as suburbs and exurbs,” said Frank Martell, president and CEO of CoreLogic. “As we head into 2022, we expect some moderation in the current pattern of flight away from urban cores as the pandemic wanes.”
...
 Nationally, home prices increased 18% in September 2021, compared to September 2020. On a month-over-month basis, home prices increased by 1.1% compared to August 2021.
...
 In September, appreciation of detached properties (19.6%) was 7.4 percentage points higher than that of attached properties (12.2%).
emphasis added]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[뉴미디어 트렌드 2022/샌드박스네트워크 데이터랩 외 지음/샌드박스스토리]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282501231</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282501231"/>
        <updated>2021-11-02T03:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[뉴미디어 트렌드 2022
샌드박스네트워크 데이터랩 외 지음 / 샌드박스스토리 / 2021년 11월 / ISBN:9791197497315
정가: 19,000원 / 판매가: 17,100원 / 마일리지: 74원
이벤트:  초판 한정 저자 강의 수록




메타버스, OTT, 밈테크, 틱톡, 슈퍼 IP, 이커머스, 오리지널 콘텐츠…. 만약 이런 단어가 낯설다면 당신은 세상의 변화에 둔감한 사람일지 모른다. 1020세대의 전유물이라고 치부되던 뉴미디어와 그 매체가 담아내는 독창적인 콘텐츠는 이제 보편적이고 대중적인 문화로 자리 잡아가고 있다. 뿐만 아니라 유튜브와 숏폼의 인기 콘텐츠가 거시적인 사회문화 트렌드의 출발지가 되는 사례가 점차 늘어나면서, 뉴미디어 콘텐츠의 영향력이 커지고 있다.

국내에서 가장 많은 유튜브 빅데이터를 분석하는 MCN 샌드박스네트워크는 이 책에서 사회 변화의 맥락을 짚어내고, 앞으로 전개될 사회문화 트렌드의 변화를 거시적으로 예측한다. 그리고 이를 좀 더 깊이 있게 다루기 위해 10개의 트렌드 키워드 ‘부캐, 팬덤, 숏폼, 호모집쿠스, 밈테크, 메타버스, 오리지널 콘텐츠, e스포츠, 브랜디드 콘텐츠, 알고리즘’을 선정해 분석한다. 이 책을 통해 뉴미디어 산업의 최신 동향부터 시장 전망까지 파악하며, 새로운 비즈니스와 부의 기회를 발견할 수 있을 것이다.

프롤로그 뉴미디어 산업이 맞이할 거대한 변화의 흐름을 읽어내다 

Part 1 데이터로 살펴보는 유튜브 인사이트
01 성숙기에 접어든 유튜브의 어제와 오늘 _ 숫자로 읽는 유튜브 시장의 주요 동향  
국내 유튜브 시장의 규모와 특징 | 국내 유튜브 시장의 주요 버티컬 탐색

02 취향 콘텐츠의 바로미터, 유튜브 분야별 주요 플레이어 _ 숫자로 읽는 유튜브 트렌드 키워드
엔터테인먼트-프로와 아마추어의 경계가 무너지다 | 라이프스타일-진입장벽은 낮고 채널수는 많다 | 전문분야-선호가 분명한 마니아들의 집결지 | 푸드-평범함을 비틀어 특별하게 만들다 | 음악-국내 유튜브 시장 최강자들의 전쟁터 | 게임-하는 게임에서 보고 듣고 즐기는 게임으로 

Part 2 10가지 키워드로 살펴보는 뉴미디어 트렌드
01 새로운 나, 부캐의 전성시대 _ 부캐의 세계관과 확장성 
부캐 트렌드, 누가 판을 깔아주었나 | 대중문화 속 부캐는 어떻게 진화할 것인가 | 2022년 부캐 트렌드의 대세는 누가 될 것인가 

02 팬덤 문화의 탄생과 진화 _ 소셜 팬덤이 갖는 영향력과 파워 
열광하는 그들, 팬덤의 연대기 | 팬코노미는 어떤 부가가치를 갖는가 | 팬덤을 이끄는 새로운 슈퍼 개인, 인플루언서

03 짧고 강력한 숏폼 콘텐츠 _ Z세대가 사랑하는 짧은 콘텐츠의 매운 맛 
숏폼 콘텐츠, 짧아서 더 핫하다 | 15초의 경쟁, 숏폼 플랫폼 | 최강의 숏폼 플랫폼 ‘틱톡’ | 숏폼 플랫폼의 미래

04 호모집쿠스, 집에서 먹고 놀고 일하는 신인류 _ 슈퍼홈에서 이루어지는 온오프의 협력과 미션
나만의 공간, 스위트홈이 슈퍼홈으로 진화하다 | 나만의 시간, 집에서 새로 태어나다 | 컬처라이프, 온오프 경계가 무너지다 | 공통되면서도 차별화된 온오프 경험을 제공하라 

05 재테크에 진심인 MZ세대, 어디까지 투자해봤니? _ MZ세대의 이색 투자보고서 
2030세대는 왜 플렉스에서 재테크로 돌아섰나 | 신 투자인류, 게임하듯 즐기면서 돈 번다 | 밈테크를 만나면 투자도 콘텐츠가 된다 | 내실 있는 핀플루언서의 급부상

06 메타버스, 상상 속 세상이 현실로 _ 포스트 디지털 시대가 맞이할 새로운 미래
어디에도 없던 새로운 세상, 메타버스 | 성공적인 메타버스를 위한 3가지 요소 | 메타버스, 정말 유...

국내도서 > 경제경영 > 마케팅/세일즈 > 트렌드/미래예측
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 세계 경제사/경제전망]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tuesday: CoreLogic House Prices, Housing Vacancies and Homeownership, Vehicle Sales]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/314WIapwp2U/tuesday-corelogic-house-prices-housing.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/314WIapwp2U/tuesday-corelogic-house-prices-housing.html"/>
        <updated>2021-11-02T01:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[From Matthew Graham at Mortgage News Daily: Mortgage Rates Catch Up To Last Week's Market Movement (That's a Good Thing)
Mortgage rates moved moderately lower today despite an absence of significant movement in the bond market.  In general, when bonds improve, rates fall (and vice versa), but it's not feasible for mortgage lenders to adjust their rates offerings in relative real-time as bonds can send massively mixed signals on any given day.   [30 year fixed 3.18%]
emphasis added
Tuesday:
• At 8:00 AM ET, Corelogic House Price index for September.
• At 10:00 AM, The Q3 Housing Vacancies and Homeownership report from the Census Bureau.
• All day, Light vehicle sales for October. The consensus is for sales of 12.4 million SAAR, up from 12.2 million SAAR in September (Seasonally Adjusted Annual Rate).]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[혁신의 시작/김병연 외 지음, 서울대학교 한국경제혁신센터·경제연구소·경제학부 엮음/매일경제신문사]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282491510</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282491510"/>
        <updated>2021-11-02T00:52:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[혁신의 시작
김병연 외 지음, 서울대학교 한국경제혁신센터·경제연구소·경제학부 엮음 / 매일경제신문사 / 2021년 11월 / ISBN:9791164843381
정가: 17,000원 / 판매가: 15,300원 / 마일리지: 66원
이벤트: 이 달의 문장 투표




시장이 클수록 혁신에 대한 보상은 증가하며, 이는 더 많은 혁신을 불러온다. 그러나 전 세계 인구의 0.7%에도 미치지 못하지만 세계 10위의 경제 규모를 가지게 된 우리나라는 무역을 통해서 혁신을 자극하는 효과를 누려왔다. 박지형 교수는 한국의 사례를 들어 국내의 인적·물적 자원뿐 아니라 전 세계 자원을 효과적으로 활용해야 지속적 혁신을 할 수 있다고 강조한다.

2021년 글로벌혁신지수(Global Innovation Index)에서 한국은 스위스, 스웨덴, 미국, 영국에 이어 세계 5위의 혁신국가로 평가됐다. 하지만 한국은 ‘기술 융합 역량’은 우수한 편이나 ‘창의적 사고’와 ‘공정하고 유연한 제도’의 면에서는 다른 선진국에 비해 뒤처진다. 이정민 교수는 정부가 충분한 숙려 기간과 사전 검토 기간을 거친 후 정책을 체계적으로 결정해야 엉뚱한 곳으로 투자 자원이 소모되지 않는다고 지적한다.

서문 혁신은 어떻게 시작되나

혁신 성장과 거시경제정책 - 김소영
한국 경제성장 전망과 한국 경제 리스크 분석
중장기 한국 경제 전망: 저성장과 고령화
고령화 리스크 완화 대안: 대외투자 활성화
한국의 정책 진단: 통화정책 및 재정정책
정부 정책에 대한 제언
심화 노트 최근 경제 현안과 정책에 대한 이론적 검토

글로벌 공급망 변화와 산업 혁신 역량 - 이근
새로운 국제경제 질서와 글로벌 가치사슬의 블록화
한국 경제의 대응 전략: 리쇼어링과 대기업 · 중소기업 역량 공유
한국 경제의 기회와 도전
한국 경제 SWOT 분석
심화 노트 한국 국가혁신체계의 현재와 개선 방향:
특허 분석을 통한 국제 비교와 정책 시사

기업경쟁에 의한 혁신 - 이상승
한국 경제발전 과정에서 기업의 개념과 역할
미래 한국 기업혁신을 위한 제안: 벤처 생태계와 차등의결권 제도
미래 한국 기업혁신을 위한 제안: 소액주주 권리 강화와 기업활동 규제 완화
심화 노트 혁신 성장을 위한 벤처기업 차등의결권 도입

공정과 혁신의 선순환 - 주병기
공정한 사회와 한국 경제 재도약
공정한 사회 만들기: 교육, 취업, 기업활동의 성공 사다리
심화 노트 한국 경제의 불평등과 지속 발전 과제

노동시장의 신중한 혁신 - 이정민
노동시장과 한국 경제 혁신
임금 불평등: 전반적인 임금 불평등과 성별 임금 격차
임금 불평등과 최저임금제도
심화 노트 최저임금은 고용에 어떤 영향을 주는가?

금융시장의 현안과 정책 - 안동현
금융시장과 거시경제 환경 진단
금융정책 진단과 정책 제안
금융시장의 변화: 가상화폐와 CBDC, DeFi, 빅테크 경쟁
심화 노트 가계부채, 국가부채 그리고 자본시장

인구문제의 해결 공간 - 이철희
한국의 인구구조 변화
저출산 · 경력 단절 여성 지원과 외국인력 도입
고령화, 고령 빈곤과 정년 연장
심화 노트 인구문제 해결의 열쇠

가치 중심의 통상정책 - 박지형
한국의 대외 지향적 경제발전 성과와 국제무역 환경의 격변
국제무역 환경 변화와 한국 경제의 대외 경제 전략
새롭게 등장하는 무역...

국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 한국 경제사/경제전망]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Saving Paris: An economically efficient and equitable rescue plan]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/saving-paris-economically-efficient-and-equitable-rescue-plan</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/saving-paris-economically-efficient-and-equitable-rescue-plan"/>
        <updated>2021-11-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[To meet the Paris agreement, the world would have to eliminate 53.5 billion metric tonnes of carbon dioxide each year for the next 30 years. This column proposes a plan to meet the costs of this in an equitable way. Countries that contribute most to the stock of GHGs could issue an instrument that gives investors in projects anywhere in the world that reduce emissions the right to borrow from them at their overnight interest rates – which are currently near zero – and to roll over this borrowing for as long as the project delivers some minimum rate of reduction in emissions per dollar invested. Luckily, such an instrument already exists in the form of the IMF’s Special Drawing Rights.]]></summary>
        <author>
            <name>Avinash Persaud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Carbon tax recycling and popular support in Germany]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/carbon-tax-recycling-and-popular-support-germany</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/carbon-tax-recycling-and-popular-support-germany"/>
        <updated>2021-11-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Carbon pricing disproportionately hurts poorer households, but cash disbursals from the revenue it raises can compensate these households and lower income inequality. This column evaluates the effects of carbon taxes by employing utility-based measures of whether a household is better off. The transparency of such a policy increases political support if a substantial majority of the population benefit from the carbon tax plus cash disbursal. However, endogenous behaviour blunts the effectiveness of such transfers; for Germany, it diminishes political approval from 60% to 30%. Using revenue for lowering income taxes as well for dividends increases popular support back to above 50%.]]></summary>
        <author>
            <name>Rick van der Ploeg, Armon Rezai, Miguel  Tovar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The fragile triangle. Price stability, bank regulation and central bank reserves]]></title>
        <id>https://voxeu.org/content/fragile-triangle-price-stability-bank-regulation-and-central-bank-reserves</id>
        <link href="https://voxeu.org/content/fragile-triangle-price-stability-bank-regulation-and-central-bank-reserves"/>
        <updated>2021-11-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For the first time in a generation, economists are worried about inflation risks in advanced economies. Hans Gersbach argues that the risk to price stability is higher than we assume. The reason: tightening bank regulation that has massively increased central bank reserves.
Read more about the research discussed: 
Hans Gersbach, The fragile triangle: Price stability, bank regulation and central bank reserves, CEPR Policy Insight No 112]]></summary>
        <author>
            <name>Hans Gersbach</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What 100,000 bank accounts tell us about French SMEs in September 2021]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/what-100000-bank-accounts-tell-us-about-french-smes-september-2021</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/what-100000-bank-accounts-tell-us-about-french-smes-september-2021"/>
        <updated>2021-11-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Governments around the world announced fiscal support measures to keep businesses afloat in response to the Covid-19 shock. This column uses bank account data from 100,000 French firms to examine the solvency and liquidity of companies across sectors. Firms in the accommodation and food services sector are doing surprising well, while many firms in the construction sector are struggling financially. The findings suggests fiscal support may not have worked as intended, and that policymakers should continue to monitor bankruptcies closely in the coming months.]]></summary>
        <author>
            <name>Anne Epaulard, Etienne Fize, Titouan Le Calvé, Philippe Martin, Hélène  Paris, Kevin Parra Ramirez, David Sraer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MBA Survey: "Share of Mortgage Loans in Forbearance Decreases to 2.15%"]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/GvGxE9LhfYI/mba-survey-share-of-mortgage-loans-in.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/GvGxE9LhfYI/mba-survey-share-of-mortgage-loans-in.html"/>
        <updated>2021-11-01T20:00:00.031Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Note: This is as of October 24th.
From the MBA: Share of Mortgage Loans in Forbearance Decreases to 2.15%
 The Mortgage Bankers Association’s (MBA) latest Forbearance and Call Volume Survey revealed that the total number of loans now in forbearance  decreased by 6 basis points from 2.21% of servicers’ portfolio volume in the prior week to 2.15% as of  October 24, 2021. According to MBA’s estimate, 1.1 million homeowners are in forbearance plans.
The share of Fannie Mae and Freddie Mac loans in forbearance decreased 3 basis points to 0.97%. Ginnie Mae loans in forbearance decreased 7 basis points to 2.65%, and the forbearance share for  portfolio loans and private-label securities (PLS) declined 8 basis points to 5.13%. The percentage of  loans in forbearance for independent mortgage bank (…]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[November 1st COVID-19: New Cases per Day Increasing]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/Zc42BmVAVCo/november-1st-covid-19-new-cases-per-day.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/Zc42BmVAVCo/november-1st-covid-19-new-cases-per-day.html"/>
        <updated>2021-11-01T19:52:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The CDC is the source for all data.


According to the CDC, on Vaccinations.  Total doses administered: 422,070,099, as of a week ago 413,645,478, or 1.20 million doses per day.



COVID Metrics
  
 TodayWeek
AgoGoal
 Percent fully Vaccinated58.0%57.4%≥70.0%1
 Fully Vaccinated (millions)192.5190.6≥2321
  
New Cases per Day3🚩71,20762,858≤5,0002
  
Hospitalized341,28747,878≤3,0002
  
Deaths per Day31,1511,196≤502
  
1 Minimum to achieve "herd immunity" (estimated between 70% and 85%).
2my goals to stop daily posts,
37 day average for Cases, Currently Hospitalized, and Deaths
🚩 Increasing 7 day average week-over-week for Cases, Hospitalized, and Deaths     
✅ Goal met.
  

IMPORTANT: For "herd immunity" most experts believe we need 70% to 85% of the total population fully vaccinated (or already had COVID).  Note: COVID will probably stay endemic (at least for some time).


KUDOS to the residents of the 4 states that have achieved 70% of total population fully vaccinated: Vermont at 71.2%, Rhode Island, Connecticut, and Maine at 70.6% .


KUDOS also to the residents of the 13 states and D.C. that have achieved 60% of total population fully vaccinated: Massachusetts at 69.7%, New York, New Jersey, Maryland, New Mexico, New Hampshire, Washington, Oregon, Virginia, District of Columbia,  Colorado, California, Pennsylvania, and Illinois at 60.4%.

The following 22 states have between 50% and 59.9% fully vaccinated: Minnesota at 59.9%, Delaware, Hawaii, Florida, Wisconsin, Nebraska, Iowa, Illinois, Michigan, Kentucky, South Dakota, Texas, Arizona, Kansas, Nevada, Alaska, Utah, North Carolina, Ohio, Montana, Oklahoma, and South Carolina at 50.0%.

Next up (total population, fully vaccinated according to CDC) are Indiana at 49.9%, Missouri at 49.8%, Georgia at 48.2%, and Arkansas at 48.0%.

Click on graph for larger image.
This graph shows the daily (columns) and 7 day average (line) of positive tests reported.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Rapid Increase in Rents Continues]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/NRzxJ5oWj-Y/the-rapid-increase-in-rents-continues.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/NRzxJ5oWj-Y/the-rapid-increase-in-rents-continues.html"/>
        <updated>2021-11-01T18:31:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today, in the Real Estate Newsletter: The Rapid Increase in Rents Continues New Leases up Sharply year-over-year in September
Excerpt: 
The Zillow measure is up 9.2% YoY in September, up from 8.4% YoY in August.  And the ApartmentList measure is up 15.1% as of September, up from 12.5% in August. Both the Zillow measure (a repeat rent index), and ApartmentList are showing a sharp increase in rents. 
...
Clearly rents are increasing sharply, and we should expect this to spill over into measures of inflation in 2022.  The Owners Equivalent Rent (OER) was up 2.9% YoY in September, from 2.6% in August - and will increase further in the coming months.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Housing Inventory Nov 1st Update: Inventory Down 2.2% Week-over-week]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/qS4JWOIwqiM/housing-inventory-nov-1st-update.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/qS4JWOIwqiM/housing-inventory-nov-1st-update.html"/>
        <updated>2021-11-01T15:17:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tracking existing home inventory will be very important this year.
Click on graph for larger image in graph gallery.
This inventory graph is courtesy of Altos Research.

As of October 29th, inventory was at 414 thousand (7 day average), compared to 543 thousand for the same week a year ago.  That is a decline of 23.9%.


Compared to the same week in 2019, inventory is down 55.0% from 919 thousand.  A week ago, inventory was at 423 thousand, and was down 23.1% YoY.   


Seasonally, inventory bottomed in April (usually inventory bottoms in January or February). Inventory was about 35% above the record low in early April.


Inventory peaked for the year in early September.   Eight weeks ago inventory was at 437 thousand (the peak for the year), so inventory is currently off about 5.4% from the peak for the year.  


Mike Simonsen discusses this data regularly on Youtube.  


Altos Research has also seen a significant pickup in price decreases - now well above the level of a year ago - but still below a normal rate for October.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Measuring consumption inequality]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/consumption-inequality-warehouse-stores</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/consumption-inequality-warehouse-stores"/>
        <updated>2021-11-01T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The income gap between rich and poor has grown substantially in recent decades, but it's unclear whether consumption inequality has followed the same pattern. A paper in the American Economic Journal: Macroeconomics digs into spending data to better understand the disconnect.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Fleisher (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Construction Spending Decreased in September]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/aE0NNE4tf-o/construction-spending-decreased-in.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/aE0NNE4tf-o/construction-spending-decreased-in.html"/>
        <updated>2021-11-01T14:21:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[From the Census Bureau reported that overall construction spending was "virtually unchanged":
Construction spending during September 2021 was estimated at a seasonally adjusted annual rate of $1,573.6 billion, 0.5 percent below the revised August estimate of $1,582.0 billion. The September figure is 7.8 percent above the September 2020 estimate of $1,459.3 billion. 
emphasis added
Both private and public spending decreased:
Spending on private construction was at a seasonally adjusted annual rate of $1,229.9 billion, 0.5 percent below the revised August estimate of $1,236.1 billion. ...
In September, the estimated seasonally adjusted annual rate of public construction spending was $343.7 billion, 0.7 percent below the revised August estimate of $345.9 billion.
 Click on graph for larger image.
This graph shows private residential and nonresidential construction spending, and public spending, since 1993. Note: nominal dollars, not inflation adjusted.
Residential spending is 14% above the bubble peak (in nominal terms - not adjusted for inflation).
Non-residential spending is 10% above the bubble era peak in January 2008 (nominal dollars), but has been weak recently.
Public construction spending is 6% above the peak in March 2009, but weak recently.
The second graph shows the year-over-year change in construction spending.
On a year-over-year basis, private residential construction spending is up 19.3%.  Non-residential spending is down 0.5% year-over-year.  Public spending is down 2.4% year-over-year.
Construction was considered an essential service during the early months of the pandemic in most areas, and did not decline sharply like many other sectors.  However, some sectors of non-residential have been under pressure.  For example, lodging is down 32.8% YoY, and office down 2.9% YoY.

This was below consensus expectations of a 0.4% increase in spending, and construction spending for the previous two months was revised down.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ISM® Manufacturing index decreased to 60.8% in October]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/qdNN4ZQvECc/ism-manufacturing-index-decreased-to.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/qdNN4ZQvECc/ism-manufacturing-index-decreased-to.html"/>
        <updated>2021-11-01T14:07:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(Posted with permission).  The ISM manufacturing index indicated expansion in September.  The PMI® was at 60.8% in October, down from 61.1% in September.  The employment index was at 52.0%, up from 50.2% last month, and the new orders index was at 59.8%, down from 66.7%.
From ISM: Manufacturing PMI® at 61.1% October 2021 Manufacturing ISM® Report On Business®
Economic activity in the manufacturing sector grew in October, with the overall economy achieving a 17th consecutive month of growth, say the nation's supply executives in the latest Manufacturing ISM® Report On Business®.
The report was issued today by Timothy R. Fiore, CPSM, C.P.M., Chair of the Institute for Supply Management® (ISM®) Manufacturing Business Survey Committee:
“The October Manufacturing PMI® registered 60.8 percent, a…]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven High Frequency Indicators for the Economy]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/IKt9a4KkRF4/seven-high-frequency-indicators-for.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/IKt9a4KkRF4/seven-high-frequency-indicators-for.html"/>
        <updated>2021-11-01T12:17:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[These indicators are mostly for travel and entertainment.    It will interesting to watch these sectors recover as the pandemic subsides.
----- Airlines: Transportation Security Administration -----
The TSA is providing daily travel numbers.
This data is as of October 31st.
 Click on graph for larger image.
This data shows the 7-day average of daily total traveler throughput from the TSA for 2019 (Light Blue), 2020 (Blue) and 2021 (Red).
The dashed line is the percent of 2019 for the seven day average.
The 7-day average is down 17.8% from the same day in 2019 (82.2% of 2019).  (Dashed line)



  
----- Restaurants: OpenTable -----
The second graph shows the 7-day average of the year-over-year change in diners as tabulated by OpenTable for the US and several selected cities.

IMPORTANT: Ope…]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[파이썬 데이터 전처리 및 탐색 라이브러리/허진경 지음/부크크(bookk)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282440166</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282440166"/>
        <updated>2021-11-01T05:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[파이썬 데이터 전처리 및 탐색 라이브러리
허진경 지음 / 부크크(bookk) / 2021년 09월 / ISBN:9791137257726
정가: 29,400원 / 판매가: 29,400원 / 마일리지: 137원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




1장. N차원 배열 다루기 - Numpy로 차원을 넘나들다.
1절. 넘파이 패키지
1.1. 넘파이 소개
1.2. ndarray 속성
1.3. dtype의 이해
2절. 넘파이 배열
2.1. array()로 넘파이 배열 만들기
2.2. 기본값이 있는 배열 만들기
2.3. 연속된 값을 갖는 배열 만들기
1) arange()
2) linspace()
2.4. 배열의 모양 변경하기
1) ravel(), reshape(), T
2) resize()
3) shape
2.5. 배열 인쇄
2.6. 기본 조작
1) 배열의 요소별 연산
2) 행렬의 곱
3) 복합대입연산자의 사용
4) 배열 요소의 집계
5) 축을 지정한 집계
2.7. 범용함수
1) 범용함수
2) 출력 인수의 사용
3) 출력 인수의 사용과 메모리 사용량 및 실행시간 비교
4) 넘파이의 범용함수들
2.8. 브로드캐스팅
1) 배열과 스칼라 연산
2) 브로드캐스팅 규칙
3절. 배열 합치기/나누기
3.1. 인덱싱과 슬라이싱
1) 인덱싱
2) 슬라이싱
3) 다차원 배열 인덱싱
4) 다차원 배열 슬라이싱
5) 축 인덱스의 생략
6) 다차원 배열 반복

3.2. 두 배열을 쌓아 합치기
1) vstack(), hstack(), dstack()
2) column_stack()
3) newaxis 속성
4) row_stack()
5) stack()
3.3. r_, c_
3.4. 하나의 배열을 여러 개의 작은 배열로 나누기
1) vsplit(), hsplit(), dsplit()
2) hsplit()과 axis=1
3) 인덱스 목록으로 나누기
4) split()
5) array_split()
4절. 복사와 뷰
4.1. 모두 복사 안 함
4.2. 얕은 복사 뷰(view)
4.3. 깊은 복사 카피(copy)
5절. 고급 인덱싱
5.1. 인덱스 배열로 인덱싱
5.2. 다차원 인덱싱
5.3. 인덱싱을 이용한 값 변경
5.4. 논리 배열을 이용한 인덱싱
5.5. ix_() 함수
5.6. 리듀스 함수의 구현
6절. 선형대수학
6.1. 배열 조작
6.2. 선형 연립방정식 풀이
7절. 유용한 정보 및 팁
7.1. shape 자동 지정하기
7.2. 히스토그램
8절. 연습문제
8.1. 실습형
1) 문제
2) 정답 및 풀이
8.2. 문제 풀이형
1) 문제
2) 정답 및 풀이

2장. 데이터프레임과 시리즈 - 데이터 분석을 위한 필수 패키지 ...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[파이썬 OpenCV를 이용한 영상처리/허진경 지음/부크크(bookk)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282439927</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282439927"/>
        <updated>2021-11-01T05:24:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[파이썬 OpenCV를 이용한 영상처리
허진경 지음 / 부크크(bookk) / 2021년 09월 / ISBN:9791137258051
정가: 25,000원 / 판매가: 25,000원 / 마일리지: 109원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




1장. 영상처리 개요
1절. 이미지 표현
1.1. 영상의 종류와 표현 방법
1.2. 디지털 이미지와 좌표 표현 방법
1) 표본화와 양자화
1.3. 레나 이미지
2절. OpenCV와 이미지 읽기
2.1. OpenCV
1) OpenCV란?
2) OpenCV 설치
3) OpenCV 사용하기
2.2. cv2.imread()로 이미지 불러오기
2.3. cv2.imshow()로 이미지 출력하기
2.4. cv2.imwrite()로 이미지 저장하기
2.5. Matplotlib 사용해서 이미지 출력하기
3절. 디지털 화상과 컬러
3.1. 이진 화상
3.2. 회색조 화상
3.3. 컬러 화상
1) RGB 모델
2) HSV 모델
3) YUV 모델
3.4. 색상 공간 변환
1) cv2.cvtColor()
2) 컬러 이미지를 그레이스케일 이미지로 변환하기
4절. 동영상 처리하기
4.1. 동영상 읽기
4.2. 카메라 영상 읽기
1) USP 카메라 영상 읽기
2) IP 카메라 RTSP 영상 읽기
4.3. 동영상 속성
4.4. 동영상 프레임 저장하기
4.5. 비디오 저장하기
5절. 이벤트 처리하기
5.1. 마우스 이벤트
5.2. 키보드 이벤트
5.3. 트랙 바 사용하기
6절. 도형 그리기
6.1. 선 그리기
6.2. 사각형 그리기
6.3. 원 그리기
6.4. 타원과 호 그리기
6.5. 다각형 그리기
6.6. 문자열 표시하기

2장. 영상 기본 연산
1절. 영상 기본 정보
1.1. 영상 기본 속성
1.2. 영상 화소 처리하기
1.3. 함수 만들어 사용하기
1.4. ROI
2절. 기본 연산
2.1. 이미지 채널
2.2. 이미지 합치기
1) cv2.add()와 numpy.add()
2) 이미지 블랜딩
3) 비트연산
4) cv2.seamlessClone()
2.3. 이진화
1) 이진화
2) cv2.threshold()
3) 적응 임계처리
4) 디더링
3절. 히스토그램
3.1. 이미지 히스토그램
3.2. 히스토그램 함수 구현
3.3. cv2.calcHist()
3.4. 채널

3장. 이미지 변환
1절. 기하 변환
1.1. 변환
1) 변환의 종류
2) 기준 좌표 설정 방법
2절. 크기변환
2.1. 크기변환
2.2. 출력 영상을 기준으로 처리
2.3. 보간법
1) 최근방법
2) 선형방법
2.4. Max Pooling
2.5. cv2.resize()
3절. 이동
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Goods and Factor Market Integration: A Quantitative Assessment of the EU Enlargement]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716560?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716560?af=R"/>
        <updated>2021-11-01T03:18:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Ahead of Print.]]></summary>
        <author>
            <name>Lorenzo Caliendo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The globalisation backlash]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/globalisation-backlash</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/globalisation-backlash"/>
        <updated>2021-11-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As populist parties have surged across advanced democracies so, it seems, has a ‘globalisation backlash’. This column provides descriptive evidence on the backlash, discusses its theoretical underpinnings within standard trade models, and reviews the evidence on its drivers. It appears that globalisation is at stake partly due to reasons that are not strictly related to trade. The political sustainability of globalisation – and arguably of the international liberal order – will depend on how successful societies are at managing in a more inclusive way the distributional consequences of structural change.]]></summary>
        <author>
            <name>Italo Colantone, Gianmarco Ottaviano, Piero Stanig</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A silver lining of forced migration]]></title>
        <id>https://voxeu.org/content/silver-lining-forced-migration</id>
        <link href="https://voxeu.org/content/silver-lining-forced-migration"/>
        <updated>2021-11-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Education is one of the few valuable assets that cannot easily be removed from you and that can travel with you if you are a victim of forced migration.
In a video recorded at 2020's AEA conference, Sascha Becker (Warwick University & CEPR) explains how data around the changes to Polish borders following WWII confirms a hypothesis that people who have suddenly lost everything through forced migration place a higher value on education for them and their children, once relocated. The policy implications are clear: governments should ensure that migrants who arrive following forced relocation are given quick and effective access to education for their children as this will benefit both them and their host country.]]></summary>
        <author>
            <name>Sascha O. Becker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quantifying the risks of persistently higher US inflation]]></title>
        <id>https://voxeu.org/article/quantifying-risks-persistently-higher-us-inflation</id>
        <link href="https://voxeu.org/article/quantifying-risks-persistently-higher-us-inflation"/>
        <updated>2021-11-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are many uncertainties surrounding the inflation outlook in the US, particularly in light of the large fiscal stimulus. Using the ECB-Global model, this column estimates the impact on inflation of the fiscal stimulus to be limited. Three scenarios are undertaken to quantify the upside risks to inflation which could arise from considering a steeper Phillips curve, stronger fiscal multipliers, and rising inflation expectations. The results suggest that the impact on inflation from these sources of risk is likely to be moderate, unless all of the risks materialise simultaneously, and the Fed does not depart from the assumed monetary policy path.]]></summary>
        <author>
            <name>Davide Brignone, Alistair Dieppe, Martino Ricci</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monday: ISM Mfg, Construction Spending]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/3kVArJHf7qE/monday-ism-mfg-construction-spending.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/3kVArJHf7qE/monday-ism-mfg-construction-spending.html"/>
        <updated>2021-10-31T23:25:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Weekend:
• Schedule for Week of October 31, 2021
• FOMC Preview: Taper Announcement Expected
• 2022 Housing Forecasts: First Look Optimism on New Home Sales in 2022
Monday:
• At 10:00 AM ET, ISM Manufacturing Index for October.  The consensus is for 60.5%, down from 61.1%. 
• At 10:00 AM, Construction Spending for September.  The consensus is for 0.4% increase in spending.
From CNBC: Pre-Market Data and Bloomberg futures S&P 500 are up 6 and DOW futures are up 59 (fair value).
Oil prices were down over the last week with WTI futures at $82.84	per barrel and Brent at $83.05 per barrel.  A year ago, WTI was at $36, and Brent was at $36 - so WTI oil prices are up more than double year-over-year. 
Here is a graph from Gasbuddy.com for nationwide gasoline prices.  Nationally prices are at $3.38 per gallon.  A year ago prices were at $2.10 per gallon, so gasoline prices are up $1.28 per gallon year-over-year.]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 Housing Forecasts: First Look]]></title>
        <id>http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/8couEsAd76c/2022-housing-forecasts-first-look.html</id>
        <link href="http://feedproxy.google.com/~r/CalculatedRisk/~3/8couEsAd76c/2022-housing-forecasts-first-look.html"/>
        <updated>2021-10-31T21:05:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today, in the Newsletter: 2022 Housing Forecasts: First Look
Excerpt (there is much more): 
The key in 2022 will be inventory.  If inventory stays extremely low, there will be more housing starts and a larger increase in prices.  However, if inventory increases significantly, there will be fewer starts and less price appreciation.
Towards the end of each year I collect some housing forecasts for the following year.
Please subscribe!]]></summary>
        <author>
            <name>Calculated Risk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[파이썬 마스터 1·2급/유성열 지음/명진씨앤피]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282282220</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282282220"/>
        <updated>2021-10-29T06:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[파이썬 마스터 1·2급
유성열 지음 / 명진씨앤피 / 2021년 11월 / ISBN:9788992561525
정가: 22,000원 / 판매가: 19,800원 / 마일리지: 90원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




KAIT의 파이썬 활용 능력에 대한 자격 검증인 “파이썬 마스터” 1급 및 2급을 준비하는 독자들에게 도움을 주고자 출간하였다. 기본 개념에 대한 상세한 설명은 물론, 예시를 통한 코딩 구현 과정 제시, 풍부한 실전 예제를 통한 심화 학습, 나아가 샘플 문제 풀이까지 학습할 수 있다. 체계적인 학습을 제공함으로 파이썬 마스터를 취득하기 위한 이들에게 필수 교재가 되어줄 것이다.

01 파이썬 개요

1.1 파이썬 소개
1.2 파이썬의 특징
1.3 파이썬 설치
1.4 간단한 파이썬 코딩

02 파이썬 자료구조

2.1 숫자형
2.2 문자열
2.3 리스트
2.4 튜플
2.5 딕셔너리
2.6 세트
2.7 불형 자료와 관련 연산자

03 제어문

3.1 if 문
3.2 for 문
3.3 while 문

04 함수

4.1 함수의 개념
4.2 함수의 구조
4.3 함수의 매개변수
4.4 함수의 반환값  
4.5 지역변수와 전역변수
4.6 중첩 함수
4.7 재귀 함수
4.8 lambda
4.9 주요 내장 함수

05 정렬 및 탐색 알고리즘

5.1 정렬 알고리즘
5.2 탐색 알고리즘

06 파일 입출력

6.1 사용자 입출력
6.2 파일 입출력

07 클래스

7.1 객체와 클래스
7.2 클래스 정의
7.3 상속

08 모듈과 패키지

8.1 모듈
8.2 패키지

샘플문제풀이


국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[세트] 아파치 카프카의 모든 것 세트 - 전2권/고승범 지음/책만]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282269975</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282269975"/>
        <updated>2021-10-29T04:42:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[세트] 아파치 카프카의 모든 것 세트 - 전2권
고승범 지음 / 책만 / 2021년 10월 / ISBN:
정가: 63,000원 / 판매가: 56,700원 / 마일리지: 262원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




국내 최초이자 유일한 컨플루언트 공인 강사 자격(Confluent Certified Trainer)과 공인 관리자 자격(Confluent Certified Administrator)을 보유한 『카프카,데이터 플랫폼의 최강자』 저자 고승범이 SKT, 카카오등 국내 최대 규모의 데이터 플랫폼상에서 카프카를 운영하며 쌓아온 현업 경험과 노하우를 이 책에 모두 담아냈다.

풍부한 그림으로 쉽고 빠르게 이해하는 카프카의 내부 구조와 동작 방식부터 카프카 클라이언트의 기본이 되는 예제 코드와 실제 운영에서 필요한 핵심 노하우는 물론이고, 365일 안전한 카프카를 운영할 수 있는 보안과 모니터링기법,운영 편의성과 효율성을 극대화할 수 있는 스키마 레지스트리와 카프카 커넥트까지 카프카에 대한 모든 것을 담았다.

실전 카프카 개발부터 운영까지
카프카, 데이터 플랫폼의 최강자


국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 데이터베이스 프로그래밍 > 데이터베이스 구축
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 웹 서비스/웹 프로그래밍
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 프로그래밍 기초/개발 방법론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[자바를 부탁해/박세홍 지음/한빛아카데미(교재)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282255638</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282255638"/>
        <updated>2021-10-29T01:33:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[자바를 부탁해
박세홍 지음 / 한빛아카데미(교재) / 2021년 10월 / ISBN:9791156645672
정가: 26,000원 / 판매가: 26,000원 / 마일리지: 130원
이벤트: 수험서.대학교재- 달력/다이어리/형광펜




직관적인 그림과 빠른 실습으로 정확하게 이해하는 자바 프로그래밍 교재다. 실제 생활에서 접할 수 있는 예제로 자바의 기초 개념을 잡고, 복잡해 보이는 코드를 직관적인 그림으로 구조화할 수 있도록 내용을 구성했다.

1장 자바 시작하기
	01 자바 프로그래밍이란
	02 자바의 특징
	03 자바 개발 환경 만들기
	04 자바 프로그램의 기본 작성 흐름
	Lab 1 자기 소개하기
	Lab 2 주석 처리하기
		요약
		연습문제

2장 변수, 타입, 연산자
	01 변수, 타입, 연산자 개요
	02 변수의 생성과 사용
	03 변수의 활용
	04 타입 변환
	Lab 1 온도 변환 프로그램 만들기 
		요약
		연습문제

3장 메소드
	01 메소드 개요
	02 메소드 정의와 호출
	03 메소드의 유형
	Lab 1 정육면체 부피 구하기
	Lab 2 칼로리 계산하기
		요약
		연습문제

4장 조건문
	01 조건문 개요
	02 조건문의 종류
	03 조건문과 연산자
	Lab 1 윤년 판별하기
		요약
		연습문제

5장 반복문
	01 반복문 개요
	02 반복문의 활용
	03 분기문
	Lab 1 직사각형 별 모양 박스 만들기
	Lab 2 직사각형 별 모양 트리 만들기
	Lab 3 구구단 출력하기
		요약
		연습문제

6장 배열
	01 배열 개요
	02 배열 기초
	03 배열의 활용
	04 다차원 배열
	Lab 1 지역별 접속자 수 출력하기
	Lab 2 최고 득점자 찾기
		요약
		연습문제

7장 객체 지향 프로그래밍의 기초
	01 객체 지향 프로그래밍 개요
	02 클래스 설계와 구현
	03 객체의 활용
	Lab 1 정사각형 넓이 구하기
		요약
		연습문제

8장 객체 지향 프로그래밍의 활용
	01 생성자
	02 레퍼런스변수
	03 static 키워드
	04 접근 제한자
	Lab 1 웹툰 목록을 배열로 관리하기
		요약
		연습문제

9장 자바 API
	01 자바 API 개요
	02 자바 API 기초 활용
	Lab 1 주사위 합 출력하기
	Lab 2 장바구니 총합 계산하기
	Lab 3 로또 번호 생성하기
		요약
		연습문제

10장 상속
	01 상속 개요
	02 업 캐스팅과 메소드 오버라이딩 .
	03 상속과 생성자 호출
	04 추상 클래스
	05 this, super, protected 키워드
	Lab 1 ...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 자바
국내도서 > 대학교재/전문서적 > 공학계열 > 컴퓨터공학 > 컴퓨터공학/전산학 개론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[돈의 정체/이병욱 지음/에이콘출판]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282236400</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282236400"/>
        <updated>2021-10-28T08:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[돈의 정체
이병욱 지음 / 에이콘출판 / 2021년 11월 / ISBN:9791161755007
정가: 18,800원 / 판매가: 16,920원 / 마일리지: 77원
이벤트: 이 달의 문장 투표




돈이 무엇인지 설명한다. 세계사의 여러 장면을 조명해 돈이 어떻게 만들어지고, 어떻게 발전해왔는지 알아본다. 지배자들은 돈에 개입해 주화라는 개념을 만들면서 시뇨리지를 챙기고, 지배자들의 더 큰 개입은 훗날 은행으로 발전한다. 

천재 과학자 뉴턴은 영국의 금본위제를 도입하고 이는 산업혁명과 함께 유럽 전체가 금본위제를 도입하게 되는 시발점이 된다. 사실 영국의 금본위제는 우연과 실수의 산물이며 이는 중국과 유럽 사이의 무역 불균형에서 초래한 바가 크다.

한편, 두 번의 세계 대전을 거쳐 미국의 달러는 소위 기축통화의 위치를 얻게 되는데 소위 브레튼 우즈 협약을 통해 미국 달러는 종이로 만든 금의 위치에 오르게 된다. 훗날 IMF는 SDR이라는 형태로 케인스가 주창했던 방코르를 흉내 내고 이는 현재까지도 세계 무역의 기본이 되는 통화다. 

이 밖에도 미국과 일본의 양적완화와 테이퍼링, 인플레이션과 초인플레이션, 현대 통화 이론 등을 살펴보며 미국 정책금리와 통화량의 변화도 알아본다. 전 세계를 뜨겁게 달군 비트코인도 조명한다. 비트코인은 화폐인지, 비트코인은 투자인지 투기인지, FATF와 가상자산은 무엇인지, 암호화폐와 토큰, NFT, DeFi, CBDC, DAO 비트코인과 엘살바도르의 위험한 실험, 디지털 자산의 실체도 자세히 살펴본다.

1장. 화폐의 등장
2장. 은행의 탄생
3장. 경제학의 태동과 금본위제
4장. 미국의 달러
5장. 기축통화의 탄생
6장. 명목화폐
7장. 비트코인과 가상자산
8장. 통화량 지표


국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 세계 경제사/경제전망
국내도서 > 경제경영 > 기업 경영 > e-비즈니스
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 화폐/금융/재정
국내도서 > 경제경영 > 재테크/투자 > 가상/암호화폐]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[가격 경제학/도쿠다 겐지 지음, 이정미 옮김/한국물가정보]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282191715</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282191715"/>
        <updated>2021-10-28T05:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[가격 경제학
도쿠다 겐지 지음, 이정미 옮김 / 한국물가정보 / 2021년 11월 / ISBN:9791190122146
정가: 11,000원 / 판매가: 9,900원 / 마일리지: 40원
이벤트: 이 달의 문장 투표




경제라는 복잡한 세계의 입구에서 갈팡질팡하는 분들을 위해 쓰인 책이다. 비즈니스는 물론이고 정치와 행정 등 모든 사회적 현상의 기초에는 경제 문제가 관련되어 있다. 하지만 일반적인 경제학 입문서나 교과서에는 추상적인 개념만 가득할 뿐, 우리의 실생활과 어떤 관련이 있는지는 찾아보기 어렵다. 

이 책은 ‘가격’이라는, 경제에서 가장 기초가 되는 키워드를 바탕으로 쓰인 책이다. 가격이 상품과 함께 태어나서 자라나는 험난한 여정을 따라가며, 가격이 수행하는 사회적 역할의 크기를 살펴보고 어떤 사람들이 어떻게 가격을 만들고 키워내는지, 그 과정을 거슬러 올라가며 확인할 것이다. 또 사회 속에 존재하는, 가격을 중심으로 한 전반적인 경제 시스템을 탐구해 나갈 것이다.

가격은 ‘우리의 생활’ 그 자체다. 이 책의 의도는 가격 결정 과정에서부터 시작된 경제가 사회에서 실제로 어떻게 작용하는지, 그 생생한 시스템을 보여 주는 것이다. 약속하건대 이 책을 읽는 사람은 누구든 경제가 무엇인지 명확하게 실감할 수 있게 될 것이다.

들어가며 - 옛날에는 주먹밥에 가격이 없었다?
프롤로그 - 가격을 통해 보는 사회 시스템

제1장 우리는 가격에 의지해 구매할 수밖에 없는가?
물건을 산다는 것은 무엇일까? 
사실 구매자는 상품에 대해 잘 모른다 
왜 내가 올 것이라는 것을 미리 알고 있을까? 
우리의 눈은 ‘이안 반사식 카메라’ 
가격은 경제의 ‘키 플레이어’

제2장 경제의 이모저모는 가격이 조정한다
전제: 시장경제란 무엇일까 
매매에서는 ‘가격’과 ‘수량’이 문제 
‘가격 메커니즘’ - 가격이 움직이면 수량도 움직인다 
경매에서는 ‘가격 메커니즘’이 작동한다 
가격 메커니즘은 그래프로 나타낼 수 있다 

제3장 투입한 생산비용을 회수할 수 있을까?
상품을 생산한다는 것은 무엇일까? 
상품이 팔리지 않는 것이 가장 큰 문제 
이익을 키우는 방법 
리스크가 적은 행동을 선택한다 
드디어 출하! 
가격은 생산자의 생명줄

제4장 가격은 어떻게 결정되는가?
현실의 시장은 어떤 시스템인가? 
시장에는 상품도 기업도 모여든다 
도매상을 중심으로 사고팔다 
경매 거래로 공정한 가격을 만든다 
시장이라는 시스템을 
경제학적으로 생각해 보자 
경매의 구조 
수요와 공급은 어떻게 가격을 결정할까

제5장 전부 팔아 치우기 위한 전략적 가격 결정
소매상에 있어 가격이란 무엇일까? 
상점에서는 가격을 어떻게 결정할까? 
소비자는 어떻게 판단할까? 
소비자의 ‘실속있는 소비’, 그 적정 가격은? 
타점포와의 가격 경쟁도 있다 
‘가격을 파는’ 전략을 취한다 
이렇게 해서 가격이 결정된다

제6장 최후의 관문, 소비자의 ‘까다로운 눈’
적절한 가격을 순간적으로 판단하는 기준은? 
쇼핑의 심리와 행동의 흐름 
우리는 매번 합리적으로 판단하지는 않는다 
판매자가 교묘히 이용하는 쇼핑 심리 
우리도 경험을 쌓아 직감을 기르자

덧붙이는 장 눈에 보이지 않는 가격도 있다
칼럼① 무료여도 괜찮을까? 
칼럼② 보이지 않는 가격에는 어떤 의미가 있을까? 
칼럼③ 가격의 끝자리를 주목하자 
칼럼④ ...

국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이야기]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그림과 함께하는 파이썬 수업/최윤철.임순범 지음/생능]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282181907</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282181907"/>
        <updated>2021-10-28T03:21:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[그림과 함께하는 파이썬 수업
최윤철.임순범 지음 / 생능 / 2021년 11월 / ISBN:9788970505206
정가: 28,000원 / 판매가: 28,000원 / 마일리지: 142원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




대학에서 지난 수년간 “소프트웨어 프로그래밍(파이썬)” 과목을 강의하면서 다양한 교과서를 살펴보았다. 어떤 서적은 한 학기에 파이썬 교육을 완성하기에 분량이 너무 많았고 시간이 부족해서 적절한 교과서를 찾기 쉽지 않았다. 연세대 강의는 전교의 다양한 학생들이 수강하고 있으며 거의 대부분의 수강생들이 프로그래밍 배경이 전혀 없는 상태이다. 실제 강의는 매주 강의 2시간 및 실습(LAB) 2시간으로 진행해 왔다. 이러한 요구와 여건에 맞추어 이 책을 저술하게 되었다. 

이 책은 실제 강의 내용에 기반하여 LAB 내용(연습문제의 B. 따라하기 실습 및 C. 프로그래밍 실습)을 구성하였다. 수강생들은 LAB 내용(B. 따라하기 실습)을 그대로 따라함으로써 파이썬 언어를 익히고, 간단한 프로그래밍 문제(C. 프로그래밍 실습)를 LAB 시간 내에 완성하는 방식을 따랐다. 이 책을 사용하는 모든 사람이 이와 동일한 방법으로 비교적 단시간 내에 파이썬 언어의 모든 것을 배우고 활용 능력을 발휘해 나갈 수 있을 것이다.

CHAPTER 01 컴퓨터와 파이썬 프로그래밍
1.1 컴퓨터 시스템의 발전  
1.1.1 컴퓨터와 4차 산업혁명  
1.1.2 정보 통신과 네트워크  
1.1.3 인터넷과 초연결사회  
1.2 소프트웨어와 프로그래밍 언어  
1.2.1 소프트웨어의 계층적 구조  
1.2.2 프로그래밍 언어의 발전  
1.2.3 컴파일러와 인터프리터  
1.3 왜 파이썬(Python)인가?  
1.3.1 파이썬의 철학과 특징  
1.3.2 프로그래밍 언어의 트렌드  
1.4 문제 해결(Problem Solving)과 프로그래밍  
연습문제  

CHAPTER 02 파이썬의 구성과 간단한 파이썬 프로그램의 예
2.1 파이썬 프로그래밍 환경  
2.1.1 파이썬 인터프리터와 에디터  
2.1.2 외부 제공 Python IDE  
2.2 파이썬 프로그램의 구성 요소  
2.2.1 데이터와 프로그램의 실행  
2.2.2 입출력 문  
2.2.3 변수와 표현식  
2.2.4 제어문과 주석문  
2.2.5 함수  
2.2.6 객체지향 프로그래밍  
2.3 파이썬의 데이터형  
2.3.1 정수, 실수 및 부울  
2.3.2 스트링과 파일  
2.3.3 리스트, 튜플, 딕셔너리 및 집합  
2.4 간단한 파이썬 프로그램 사례  
연습문제  

CHAPTER 03 변수와 표현식
3.1 파이썬 데이터의 유형  
3.1.1 기본 데이터형  
3.1.2 구조적 데이터형  
3.2 상수(Constant)와 리터럴(Literal)  
3.2.1 상수와 리터럴  
3.2.2 스트링 리터럴 
3.2.3 포맷 지정 함수  
3.3 변수와 동적 타이핑  
3.3.1 변수와 변수 이름  
3.3.2 키워드  
3.3.3 동적 타이핑  
3.4 표현식과 할당문  
3.4.1 표현식  
3.4.2 연산자 우선순위  
3.4.3 할당문과 참조 개념  
3.5 키보드 입력을 통한 변수값의 할당  
연습문제  

CHAPTER 04 선택문: if_else 문
4.1 프로그램 실행 순서의 제어  
4.2 부울식  
4.2.1 비교연산자  
4.2.2 멤버쉽 연산자  
4.2.3 논리연산자  
4.2.4 연산자의 우선순위와 부울식  
4.3 if_else 문  
4.3.1 if_else 문의 기본 구조  
4.3.2 if_else 문의 조건  
4.3.3 파이썬 프로그램의 들여쓰기  
4.4 중첩 if(Nested if) 문  
4.5 터...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[플랫폼 경제 무엇이 문제일까?/한세희 지음/동아엠앤비]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282178348</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282178348"/>
        <updated>2021-10-28T02:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[플랫폼 경제 무엇이 문제일까?
한세희 지음 / 동아엠앤비 / 2021년 11월 / ISBN:9791163635390
정가: 15,000원 / 판매가: 13,500원 / 마일리지: 55원
이벤트: 이 달의 문장 투표




사람들은 비어 있는 집(공간)을 공유하거나 주차장에 세워져 있는 차로 운송 및 배송을 하며 부수입을 얻을 수 있다. 나만이 알고 있던 지식이나 창작물을 콘텐츠화해 확산시키며 구독자를 늘릴 수 있다. 카카오톡으로 메시지를 공유하거나 네이버와 구글에서 지식 검색을 하고 답변을 올리면서 데이터 생산에 참여한다. 이 데이터들은 빅테크 기업의 자산이 된다.

이처럼 플랫폼은 우리의 일상을 조금씩 바꾸고 있다. 새로 등장한 경제 방식을 제대로 활용하기 위해서는 플랫폼에 대한 정의부터 예시까지 정확한 이해가 필수다. ‘10대가 꼭 읽어야 할 사회・과학 교양 시리즈’의 열 번째 주제인 ‘플랫폼 경제’는, 동시대를 살아가는 우리 청소년들이 경험하게 될 경제사회를 이해하는 데 꼭 필요한 개념을 소개하며 미래를 준비하게 도와준다. 


들어가며 

1부 공유경제? 플랫폼 경제? 개념 먼저 잡기! 
새로운 경제의 등장 
공유경제란 무엇일까? 
공유에서 수요 중심으로
플랫폼 경제란 무엇일까?
우리 주변에는 어떤 플랫폼 기업이 있을까? 
꼭꼭 씹어 생각정리하기 앱스토어 입점은 개발사들에게 득일까?

2부 공유경제는 어떻게 탄생하고 성장했을까? 
스마트폰이 불러온 모바일의 시대
택시 잡기가 힘들어요! – 우버의 등장 
택시는 왜 불편할까? 
어디서든 현지에 사는 것처럼! – 에어비앤비의 등장
플랫폼 기업의 강력한 무기, 데이터와 알고리즘
꼭꼭 씹어 생각정리하기 우리는 왜 카카오톡을 사용할까? 

3부 스마트폰만 터치하면 무엇이든 손끝에! 
배달이 편해졌어요!
음식 배달 전성 시대 
기업 알아보기 배달의민족 
새벽에 로켓이? 아마존과 쿠팡이 배송 전쟁에 나선 이유 
기업 알아보기 로켓 배송 쿠팡 
우리나라 음식 배달 시장을 한 회사가 독점한다고?!
세계적으로 음식 배달 열풍이 부는 까닭은? 
이런 것도 30분 만에 배달을!? 
꼭꼭 씹어 생각정리하기 물류 혁신을 가져온 자전거 바퀴의 원리는?

4부 스마트폰만 터치하면 어느 곳이든 자유롭게!
도시 곳곳을 잇는 마이크로 모빌리티
차량 공유를 넘어선 모빌리티의 등장 
모든 이동 수단을 하나로! 
자율주행은 우리 삶을 어떻게 바꿀까?
코로나19가 희비 가른 모빌리티 산업 
꼭꼭 씹어 생각정리하기 아이와 노인, 자율주행차는 누구를 구해야 할까? 

5부 플랫폼 경제, 어떤 문제를 어떻게 해결할까? 
기존 질서와 충돌하는 플랫폼 경제 
기업 알아보기 ‘타다 금지법’ 사태
타다가 사라지고 교통 환경이 더 좋아졌을까? 
플랫폼 노동자는 아르바이트생일까, 프리랜서일까? 
플랫폼 알고리즘에 지배당하는 우리의 삶 
공유경제 플랫폼 시대, 우리의 준비는? 
빅테크 플랫폼 규제는 정당할까? 
꼭꼭 씹어 생각정리하기 플랫폼 문제 해결, 독점에 대한 관점을 바꾸면 어떨까?

나가며


국내도서 > 청소년 > 청소년 인문/사회
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제정책/비평
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이론/경제사상]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[신동북아 경제협력 플랫폼 광역두만강협력(GTI)/전홍진 지음, 중국 연변대학조선한국연구중심 기획/도서출판선인(선인문화사)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282177997</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282177997"/>
        <updated>2021-10-28T02:31:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[신동북아 경제협력 플랫폼 광역두만강협력(GTI)
전홍진 지음, 중국 연변대학조선한국연구중심 기획 / 도서출판선인(선인문화사) / 2021년 10월 / ISBN:9791160686234
정가: 28,000원 / 판매가: 28,000원 / 마일리지: 132원
이벤트: 수험서.대학교재- 달력/다이어리/형광펜




동북아 최초로 GTI 30년을 평가하고 아시아 소지역 다자협력체인 광역메콩강지역경제협력(GMS), 란창강-메콩강협력(LMC), 중몽러경제회랑, 동북아 지방정부 간 다자협력체의 사례 분석을 통해 회원국 대표를 총리  또는 정상으로 승격, 동북아 철도공동체 및 에너지망 구축, 인문사회 등을 포함한 전면적 교류협력 시스템을 구축하고, 바로 실행이 가능한 북방항로 활성화, 동북아 지방정부 간 실질적 경제협력 확대, 두만강자유관광무역지대건설, 이익향유 재원부담제, GTI 핵심 개발 선도구 지정 등의 프로젝트부터 점진적으로  추진해나갈 것을 제언하였다.

발간사(연변대학조선한국연구중심 주임 박찬규)
치사(연변대학교 총장 김웅) 
축사(대한민국 국회 외교통일위원장 이광재) 
축사(세계한인상공인총연합회장·GTI국제무역투자박람회 조직위원장·일본 마루한 그룹 회장 한창우) 
축사(중화인민공화국 제11기 전국인대 상무위원 김석인 박사)  
축사(포스코경영연구원 대표이사 원장 고준형)  
서문  

제1장  광역두만강협력 30년 회고와 과제
1. 지리적 여건 
2. 추진배경 
가. 중국 두만강 출해권 회복
나. 두만강 지역 국제사회 주목 
3. 광역두만강협력 흐름  
가. UNDP 동북아 지역협력 프로그램 확정 
나. 두만강지역개발계획(TRADP)  
다. 광역두만강협력(GTI) 
4. UNDP 동북아 지역협력 프로그램 확정 
가. UNDP와 동북아 경제발전 국제학술 세미나  
나. 제1차 동북아 소지역개발 조정관회의 
다. 두만강 지역 현지조사연구 실시 
라. 제2차 동북아 소지역개발 조정관회의  
마. UNDP, “두만강지역개발구상” 발표 
5. TRADP 실행계획 확정을 위한 PMC 활동 
가. 제1차 PMC 회의
나. 제2차 PMC 회의  
다. 제3차 PMC 회의 
라. UNDP, 뉴욕 실무회의 소집 
마. 제4차 PMC 회의  
바. 제5차 PMC 회의 
사. 제6차 PMC 회의
아. 소고(小考) 
6. 두만강지역개발계획(TRADP) 추진실태 
가. TRADP 개요 
나. TRADP 총회 개최현황 
다. 소고(小考)  
7. 광역두만강협력(GTI) 
가. 개요
나. 전략실행계획(SAP2021년-2024년)
다. GTI 총회 개최현황 
라. 소고(小考)  
8. 평가와 과제  
가. 평가 
나. 과제 

제2장 아시아 소지역 다자협력 사례와 시사점
1. 광역메콩강지역경제협력(GMS) 
2. 란창강-메콩강협력(LMC) 
3. 중몽러경제회랑  
4. 동북아 지방정부 간 국제교류 실태
5. 동북아 지방정부 지사·성장회의(GCONA)
6. 동북아지역자치단체연합(NEAR)  
7. 시사점 

제3장 발전방향 
1. GTI 메커니즘 혁신  
가. 전면적 교류협력 시스템 구축 
나. 추진기구 확대 
2. 공동의 목표와 구체적인 실행계획 수립·추진 
가. 동북아경제통합 기반 마련  ...

국내도서 > 대학교재/전문서적 > 경상계열 > 경제학
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이론/경제사상]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[뽀시래기의 지식 한 장/심인혜 외 지음/책밥]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282175606</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282175606"/>
        <updated>2021-10-28T02:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[뽀시래기의 지식 한 장
심인혜 외 지음 / 책밥 / 2021년 11월 / ISBN:9791190641630
정가: 20,000원 / 판매가: 18,000원 / 마일리지: 78원
이벤트: 이 달의 문장 투표




익숙하지 않을 뿐, 부족한 게 아니에요’라는 슬로건 아래, 이제 막 사회에 발을 들여 모든 것이 낯설고 두려운 뽀시래기 직장인들을 위한 뉴스레터를 만들고 있는 <뽀시래기의 지식 한 장> 팀이 신입사원이나 IT 용어가 낯선 이들이 현장에서 바로 써먹을 수 있는 실무 용어들을 모아 한 권의 책으로 엮은 것이다. 

이 책에서는 총 175개의 용어를 7개의 분야로 나눠 설명하고 있는데, 우리의 뽀시래기 직장인들이 궁금해하는 용어가 실제 현장에서 어떻게 활용되는지 대화와 상황 설명을 통해 보여주고, 뽀식이 캐릭터를 활용한 일러스트와 더 알아두면 좋은 정보를 통해 해당 용어를 실무에서 완벽하게 이해 혹은 활용할 수 있도록 도와주고 있다.

프롤로그

1장 비즈니스 실무
축구? 대~한민국 킥오프 미팅
캠퍼스 커플은 못 해봤는데 CC, BCC
<와썹맨>은 구독 중입니다만 ASAP
공수가 들어요? 야구 보세요? 공수
앗 차거차거 콜드 콜
쿵쿵쿵! 형! 저 콘택트포인트인데요! 콘택트포인트
비즈니스 거래의 유형 B2B, B2C, B2G, C2C
다시 100번 해요? RE100
전 아아밖에 몰라요! 커피 챗
고속도로에서만 겪는 일은 아닙니다 보틀넥
너 내 동료가 돼라! TF

2장 경영 및 전략
이번 달 마일스톤은 무엇인가요? 마일스톤
요즘 핫한 OKR, 한 장에 정리! OKR
대표님, 팀장님이 매일 말하는 KPI
KBO는 아는데... MBO
월드 브로드캐스팅 시스템? WBS
약간 AOMG 느낌! OMTM
EMP보다 강력한 무기인가? ERP 
TBD 한글로 쓰면 쓩! TBD
인사이트? 아웃사이트도 있어요? 인사이트
오늘 어디 아프세요! 페인포인트
입사한 지 100일인데 BM 준비됐어요? 비즈니스 모델
MVP는 바로 당신! 아, 사람이 아니라구요? MVP
야자시간에 보던 PMP아님 PMF 
린~ 하게 린 스타트업
피넛 말고 피봇
Jeong-mal 큰 커브인가? J-커브
죽음의 계곡에 오신 것을 환영합니다! 데스밸리
일단 R겠습니다! IR
뽀식 컴백을, 피칭합니다! 피칭
오늘은 딱~ 뽀식데이! 그리고 데모데이
투자하면 저도 천사되나요? 엔젤 투자
지금 밟으러 갑니다(부릉부릉)! 액셀러레이터
벤츠 가고, 벤처캐피털(VC) 도착! 벤처캐피털
초콜릿처럼 꺼내 먹어요 시드, 시리즈 A, B, C 투자
영화 〈엑시트〉 말고 엑시트
유니콘의 꿈을 위하여 유니콘
왜 다들 이 말을 붙이는 거죠? 주식회사
그럼 안(!) 보통주도 있나요? 보통주
우선 주는 우선주! 우선주

3장 인사 및 법무
느낌이 온다! 이건 댄스다! 톱다운, 보텀업
맨먼스? 맘모스 같은 건가요? 맨먼스
알과 알? 오늘 점심 계란찜? R&R
드라이는 DRY 아닌가요? DRI
B랑 A도 있나요? C-레벨
사장님도 안 될 때가 있습니다 프로즌 미들
O! Jeongmal! T... 뭐지...? OJT
JD 좀 보내주세요. 운동화 살 건 아니구요! JD
연봉 다음으로 중요한 그것 연차
레퍼런스를 지금요? 레퍼런스...

국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이야기
국내도서 > 경제경영 > 기업 경영 > e-비즈니스]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deterring crime with DNA databases]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/dna-databases-deterrence-detection-doleac</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/dna-databases-deterrence-detection-doleac"/>
        <updated>2021-10-27T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DNA databases have become essential for finding suspects. But they also provide a powerful tool for deterring crime, says Jennifer Doleac, whose paper appeared in the American Economic Journal: Applied Economics. We spoke with her about how DNA registration reduces recidivism.]]></summary>
        <author>
            <name>Tyler Smith (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한국인을 읽는다/최재천 외 지음/베가북스]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282134879</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282134879"/>
        <updated>2021-10-27T07:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한국인을 읽는다
최재천 외 지음 / 베가북스 / 2021년 11월 / ISBN:9791168210066
정가: 17,500원 / 판매가: 15,750원 / 마일리지: 70원
이벤트:  초판 한정, 친필 사인 인쇄본




많은 인문학자들이 입을 모아 현재를 ‘대변혁의 시대’라고 칭한다. 전 인류를 위협하는 질병과, 경제 위기 등으로 매일 아침 우리는 변화를 맞이하고 그에 발맞추어야 하는 시대를 살고 있다. 이런 격변의 시기에 우리는 어떻게 살아가야 하는가? 한국인이 맞닥뜨린 이 존재론적 고민에 대한 해결의 실마리를 제시하기 위해, 대한민국 대표 석학 12인이 한자리에 모였다. 기후 위기 등 환경 문제(최재천, 공우석, 제임스 후퍼), 삶과 죽음을 대하는 자세(유성호, 정상훈), 코로나 이후 자본의 흐름(홍익희, 유인경), 운과 운명(강헌, 박성준) 그리고 미래를 주도할 열쇠 메타버스(김상균, 강유정, 전범선)까지. 인생을 구성하는 핵심 키워드를 놓고, 방대한 지식을 바탕으로 더 나은 삶에 대한 예리한 인사이트를 풀어 놓는다. 『한국인을 읽는다』는 이 시대에 현대인이 필수로 갖춰야 할 지식과 통찰을 묶어 놓은 현대 지성의 산물이다. 삶이 갈피를 잡지 못해 부유한다고 느끼는가? 이 책의 지식과 통찰은 당신의 삶에 지혜라는 돛을 달아줄 것이다.

들어가며 

1. 환경: 아파서 더 창백한 푸른 지구
- 기후는 왜 변하는가?
- 기후 변화 대응, 이미 너무 늦었다?
- 코로나가 말해준 지구의 힘
- 환경을 망치는 음식문화
- 지혜로운 인간, 해로운 인간
- 숲으로 낸 길은 파멸에 이른다
- 지구는 지금 먹거리와 전쟁 중
- 교육이 환경에 미치는 영향
- 자연은 순수를 혐오한다
- 인간이 바이러스가 된 지구
- 조금 불편한 삶이 만드는 살기 좋은 지구

2. 운명: 결정된 운명인가 결정하는 운명인가
- 운명은 정말 정해져 있을까?
- 인간관계가 운명에 미치는 영향
- 운의 타이밍
- 좋은 것과 나쁜 것의 경계
- 공간이 만드는 삶
- 청소만 잘 해도 운이 들어온다
- 나에게 좋은 공간을 찾는 법
- 어떻게 살아야 하는가?

3. 생사: 잘 살고 잘 죽기 위해 죽음과 마주 하기
- 죽음 이전의 삶, 인간은 왜 사는가?
- 평등한 죽음에도 격차가 있다
- 죽음의 민낯과 마주하기
- 죽음에 익숙해지는 몇 가지 방법
- 하나의 죽음이 빚어낸 삶의 가치
- 죽음을 받아들이는 5단계 과정
- 죽음과 예술
- 상징적인 죽음이 삶에 주는 의미
- 죽음 이후의 삶

4. 돈: 돈을 만드는 삶과 돈이 만드는 삶의 차이
- 돈의 정의
- 돈과 행복의 관계
- 우리에게는 돈 공부가 필요하다
- 돈은 버는 것이 아니라 만드는 것이다
- 돈을 만드는 다양한 방법
- 돈 공부의 아이러니
- 돈은 어디로 흘러가는가

5. 메타버스: 인간 욕망의 끝은 어디인가? 새로운 우주의 탄생

- 새로운 우주, 메타버스
- 가상현실과 메타버스는 어떻게 다른가?
- 메타버스, 우리 삶의 어디까지 들어와 있을까?
- 무한한 욕망 충족의 방안, 메타버스
- 메타버스의 관계 형성과 소통
- 공유와 감시 사이
- 문화 콘텐츠에서 구현된 메타버스의 모습
- 메타버스 콘텐츠의 무한한 가능성
- 메타버스 발전의 명과 암
- 인류의 고질병, 메타버스에서는 해결할 수 있을까?
- 메타버스의 발전과 현실 경제의 관계


국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망
국내도서 > 사회과학 > 환경/생태문제 > 환경학 일반
국내도서 > 인문학 > 인문 에세이
국내도서 > 인문학 > 철학 일반 > 교양 철학]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[디지털 혁신으로 이루는 미래 비전/노규성 외 지음/북코리아]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282107185</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282107185"/>
        <updated>2021-10-27T02:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[디지털 혁신으로 이루는 미래 비전
노규성 외 지음 / 북코리아 / 2021년 10월 / ISBN:9788963247915
정가: 25,000원 / 판매가: 23,750원 / 마일리지: 115원
이벤트: 이 달의 문장 투표




한국판 뉴딜정책에 대해 진단하고 그 성과를 기반으로 더 큰 보폭으로 디지털 혁신 시대를 준비하기 위해 출간된 도서이다. 여기에는 뉴노멀 트렌드를 고려한 전통산업의 디지털 전환, 디지털 산업의 신성장, 비대면 시대의 신산업 트렌드, 뉴노멀 시대 신인류와 교육혁신, 지역균형발전과 양극화 해소, 재난안전관리와 스마트 복지, 스마트 정부와 공공혁신 등의 주제에 대해 각 분야의 전문가와 학자들이 1년여 동안 연구한 내용이 담겨있다.

그간 추진해온 ‘한국판 뉴딜’의 성과를 딛고 디지털 혁신으로 이루는 미래 비전을 준비해 모든 국민이 더불어 행복한 명실상부한 혁신적 포용국가로 거듭나야 할 것이다. 조금만 더 체계적으로 노력한다면 ‘디지털 융합 경제’시대를 이끌 더 강한 대한민국이 될 r것이다.

추천사: 디지털 강국을 향한 도전과 과제
머리말
들어가는 글

1부 전통산업의 디지털 전환과 디지털 산업 초격차 강화
1장. 스마트그린산단과 제조 강국의 실현
2장. 1차 산업 디지털 기반 경쟁력 강화
3장. 인공지능 육성 전략
4장. 데이터와 플랫폼에 기반한 디지털 혁신
5장. 통신산업 고도화(5G, 6G)와 전국 공공 WiFi 구축

2부 비대면 신산업 융합 활성화
6장. 의료융합산업 육성
7장. 방송통신 융합의 차세대 전략
8장. 글로벌 경쟁우위를 가진 에듀테크 산업 육성
9장. 민・군IT융합산업 활성화
10장. 콘텐츠산업의 변화와 혁신

3부 디지털 기반 교육혁명과 사람 투자
11장. 디지털 융합 공교육 혁명
12장. 디지털 전문가 육성 및 산업인력 디지털 역량 강화
13장. 스타트업·창업지원사업의 현황과 활성화

4부 균형적 글로컬 포용
14장. 국가균형발전 실현 및 산학연관 생태계 활성화
15장. 남북경협 활성화
16장. 디지털 글로벌 협력과 해외진출 활성화

5부 복지 및 재난관리 스마트화
17장. 포용복지 실현
18장. 디지털 기반 에너지 환경관리
19장. 재난관리 지능화

6부 스마트 정부와 공공혁신
20장. 디지털 정부혁신 4.0: 4P 정부론
21장. 공공거버넌스 혁신
22장. 지역균형발전을 위한 지자체 디지털 역량 강화

나가는 글: 디지털 혁신으로 이루는 미래를 그리며
참고문헌


국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 한국 경제사/경제전망]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[코로나19 바이러스 대유행과 각국의 대응/홍사철 지음/좋은땅]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282105774</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282105774"/>
        <updated>2021-10-27T02:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[코로나19 바이러스 대유행과 각국의 대응
홍사철 지음 / 좋은땅 / 2021년 10월 / ISBN:9791138802710
정가: 16,000원 / 판매가: 14,400원 / 마일리지: 62원
이벤트: 이 달의 문장 투표




코로나19 바이러스의 발생, 확산, 대응에 대하여 시간 순으로 정리하고 재해석한 책. 신속분자진단 플랫폼 전문 스타트업의 경영팀으로 일하고 있는 저자가 코로나19 판데믹 속에서 시시각각으로 변화하는 경제, 사회, 정치 등 다양한 분야에 대한 상황을 파악하고 사업의 위기와 기회요인을 기업의 성과로 연결시켜 가며, 기업공개(IPO)를 병행하는 과정 중에 느낀 사항을 요약하여 한 권의 기록으로 묶었다. 동시다발적으로 도처에서 일어났던 사태들의 흐름을 정리하여 한눈에 파악할 수 있다.

〈들어가면서〉

1부

1차 대유행, 2020년 상반기:
보이지 않는 바이러스에 허망하게 무너진 방역
─중국‧한국‧이란‧이태리‧미국

1. 중국, 우한에서 원인 불명의 폐렴으로 많은 사람이 감염되고 사망자가 속출하다
2. 코로나19 신천지교회/청도대남병원 상황
3. 지옥이 따로 없다!
4. K-방역, 전 세계에서 한국산 코로나19 진단키트 긴급주문이 쇄도하고 K-방역이 유명세를 타다
5. ‘중동의 우한’ 이란의 뒤늦은 후회, 2월 총선 때문에 코로나19 감염이 확산되다
6. 유럽, 코로나19 확진자와 사망자가 중국을 넘어선 가운데 이탈리아가 ‘고난의 행군’ 중이다
7. 미국, ‘초기 부실대응’에 코로나19 확진자 최다국, 최악 상황 아직 안 왔다
**. 아프리카 남아공 거래선에서 긴급 연락이 오다
8. 사상 최초 전 국민 기본소득, 한 달 만에 99% 지급되어 일본 언론이 부러워하다

2차 대유행, 2020년 여름, 가을철:
이번 바이러스는 계절이 없다
─남반구 겨울철 대유행과 인도의 여름, 가을철 감염자 폭증

9. 아프리카 최대 피해국 남아공, 코로나19 누적 확진자가 세계 6위로 급상승하다
**. 전민동 ‘바이오밴처타운’에서 용산동 ‘신사옥’으로 이전하다
10. 확진자 500만 명 ‘중남미의 비극’…이동식 화장장까지 나왔다
11. 전 세계에서 ‘나홀로 흑자’ 낸 대한항공, 화물운송 승부수 통했다
12. 인도, 코로나19 신규 확진자 또 9만 명…브라질 넘어 누적 세계 2위, 사실상 바이러스 전파 차단 손 놓고 경제 회복‧백신 개발 속도

3차 대유행, 2020년 겨울시즌(2021년 2월까지):
예견된 북반구의 비극
─미국‧유럽을 중심으로 바이러스가 광범위하고 혹독하게 전파되고 있다

13. 유럽, 코로나19 재유행으로 아수라장으로 변하다
14. 미국, 코로나19 하루 신규 확진자 8만 명 넘어 사상 최대…‘최악의 날’
15. 코로나19 확산으로 전 세계가 초비상 시국이고 온갖 악재에도 ‘코로나19 백신’ 개발에 막바지 속도전이다
16. 현재 유럽은 코로나 지옥이다, 안전지대는 없고 코로나19의 재확산 속에 깊숙이 들어왔다
17. 한발 앞선 K-진단키트, 하반기에도 웃는다
18. 코로나19가 맹렬히 재확산하고 수많은 사망자가 나와도 미국 ...

국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제정책/비평
국내도서 > 사회과학 > 사회학 > 사회학 일반]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[반도체 제국의 미래/정인성 지음/이레미디어]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282100167</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282100167"/>
        <updated>2021-10-27T00:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[반도체 제국의 미래
정인성 지음 / 이레미디어 / 2021년 11월 / ISBN:9791191328363
정가: 18,500원 / 판매가: 16,650원 / 마일리지: 75원
이벤트: 이 달의 문장 투표




1위 반도체 기업들의 경쟁력과 전략. 새로운 승자들의 도전 등 혁신과 전략의 과정을 기술 발전 사례와 데이터를 토대로 설명했던 《반도체 제국의 미래》에 최근의 혼란스러운 국내외 반도체 산업의 환경까지 모두 담아 2년 만에 개정증보판으로 새롭게 출간됐다.

기존의 알찬 구성에 진공관, 트랜지스터, 모스펫 등 진화를 거쳐 우리가 아는 반도체가 되기까지 흐름을 알 수 있도록 내용을 추가했고, 새 CEO를 영입하며 새로운 생태계 조성을 시도하는 인텔의 야심을 엿볼 수 있다. 기존 부록에서 반도체 공정에 관한 자세한 설명으로 독자의 이해를 도왔다면, 이번 개정증보판에는 향후 시장의 방향성까지 짐작할 수 있도록 했다. 

독자는 첫 번째, 팹리스 관점에서 파운드리 사업이 무엇인지 알아보고 급변하는 파운드리 시장에 관해 이해하며, 두 번째, 2021년 6월, 미국 백악관이 발표한 반도체 공급망 보고서 내용을 통해 한층 더 치열해진 각축전에서 기업이 어떤 노력을 기울일지 가늠할 수 있다.

반도체 산업의 발전과 변화 속도는 어떤 분야와도 비교할 수 없을 만큼 빠르다. 《반도체 제국의 미래》는 저자의 날카로운 시선으로 각 기업들이 구사한 전략의 구체적이고 생생한 사례, 데이터와 전문지 등을 기반으로 한 근거와 전망, 합리적인 미래 예측까지 선보였다. 이번 개정증보판에서는 기존의 핵심 내용에 업계 최신 동향을…]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 피할 수 없는 부채 위기/서영수 지음/에이지21]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282061466</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282061466"/>
        <updated>2021-10-26T06:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022 피할 수 없는 부채 위기
서영수 지음 / 에이지21 / 2021년 10월 / ISBN:9788998342685
정가: 18,000원 / 판매가: 16,200원 / 마일리지: 64원
이벤트: 화제의 책+알라딘 굿즈(이벤트 도서 포함, 국내도서 4만원 이상)




이미 강남 아파트 가격이 미국 맨해튼의 평당 가격을 넘어선 지 오래다. 자산은 버블 국면에 진입하면 그 자체의 관성으로 계속 오르는 경향이 있다. 언젠가 터질 것을 알지만 적어도 내 앞은 아닐 것이라는 낙관론, 정부가 무언가 할 것이라는 학습 효과가 지금과 같은 2030세대의 비이성적인 주택 추격 매수까지 양산하고 있다. 

그렇다면 한국의 가계부채는 얼마나 위험한가? 향후 경제에 부담을 줄 사안을 넘어 금융 시스템 위기, 나아가 전반적인 경제 위기로까지 확산될 것인가? 오랫동안 금융의 관점에서 부동산을 분석해온 저자가 부채 위기의 진단을 통해 경고와 조언, 정책 방안을 제시한다.

프롤로그
1장. 한국의 가계부채 정말 위험한가? 
1. 우리에게 빚이란 무엇인가? 
2. 경제의 부를 결정짓는 빚은 어떻게 결정되나? 
3. 한국의 가계부채는 얼마나 되나? 
4. 예고된 위기는 오지 않는다!
5. 세계에서 가장 위험한 한국의 가계부채
6. 점점 빨라지는 부채 폭탄 돌리기
7. 자산 버블의 붕괴가 금융위기로?
2장. 코로나 이후 가장 중요한 이슈로 부상한 부동산 문제
1. 세계에서 가장 많이 오른 한국의 주택시장
2. 주택시장 버블도 주택 통계의 오류 탓! 
3. 주택 공급 부족이 주택 가격 급등의 원인인가?
4. 왜 정부는 늘어난 투기 수요를 막지 못했을까?
5. 수요 증가의 원천은 주택에 대한 과소비 탓!
6. 기준금리 인하가 주택 가격 폭등의 주범은 아닐까?
7. 금융 혁신은 주택시장 과열의 책임에서 자유로울까? 
8. 역대 최고 주택 가격 급등의 진앙지는?
9. 위험의 온상인 갭투자를 키운 전세자금대출
10. 임대차 3법이 서민 주거 안정과 거리가 먼 이유
3장. 브레이크 없이 질주하는 주택시장 전망
1. 공급 확대 정책이 집값을 안정시킬까?
2. 무주택자의 투기 수요를 막을 수 있을까? 
3. 실수요자 지원 정책이 주택시장에 미치는 영향
4. 부채 주도 성장 정책 포기의 결과는?
5. 2년 만에 부채 주도 성장 정책을 다시 선택한 현 정부
6. 부채 주도 성장 정책을 지속할 수밖에 없었던 이유
4장. 턱밑까지 차오른 부채 위기
1. 미국은 언제 돈을 회수하려 들까?
2. 미국 금리 인상이 가계부채의 뇌관이 될까?
3. 한국 주택시장의 정점은 언제?
4. 한국 경제는 집값 하락을 감내할 수 있나?
5. 주택 가격이 하락하면 은행은 안전한가?
6. 블랙스완은 아파트가 아니라 상가다?
7. 숨은 부실은 가계보다 기업에 많다?
8. 금융회사는 위기에 얼마나 대비하고 있을까? 
9. 집값 하락으로 인한 일자리 감소를 해결할 수 있나?
10. 금융위기를 겪으면 막대한 재정 지출이 불가피하다?
5장. 부채 위기를 피할 수 있는 대안은 있는가? 
1. 지금이 마지막 기회다!
2. 주택시장 안정이 선결 조건이다!
3. 금융 혁신 정책의 재검토가 필요한 시점이다!
4. 부동산 투기를 막는 방법도 있다!
5. 금융회사의 체력...

국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 한국 경제사/경제전망]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[순수 정치경제학 원론/레옹 발라 지음, 이승무 옮김/지만지(지식을만드는지식)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282050195</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282050195"/>
        <updated>2021-10-26T04:41:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[순수 정치경제학 원론
레옹 발라 지음, 이승무 옮김 / 지만지(지식을만드는지식) / 2021년 10월 / ISBN:9791128857072
정가: 34,800원 / 판매가: 33,060원 / 마일리지: 150원
이벤트: 이 달의 문장 투표




경제학자들의 경제학자, 한계혁명의 주창자 레옹 발라. 그의 경제학 체계는 그 자신의 분류에 따라 순수 정치경제학, 응용 정치경제학, 사회경제학으로 나뉘는데, 이 중 발라 경제학의 바탕이자 삼부작 중 첫 책이 ≪순수 정치경제학 원론≫이다. 그가 이후 ≪사회경제학 연구≫≪응용 정치경제학 연구≫를 논문집으로 발간하는 데 그쳤던 것은 ≪순수 정치경제학 원론≫을 체계화해 이론서로 발간한 후 더 이상 그러한 작업을 기력이 없었기 때문이다. 발라의 역작일 수밖에 없다.

제4판 머리말

제1부 정치경제학과 사회경제학의 대상과 분과
제1과. 애덤 스미스와 장바티스트 세의 정의(定義)
제2과. 과학, 기술, 도덕 간의 구분
제3과. 사회적 부에 관하여/희소성의 삼중적 결과/교환가치라는 사실에 관하여 그리고 순수 정치경제학에 관하여
제4과. 산업이란 사실과 응용 정치경제학에 관하여/소유권이란 사실과 사회경제학에 관하여

제2부 두 상품의 맞교환 이론
제5과. 시장과 경쟁에 관하여/두 상품의 맞교환 문제
제6과. 유효수요 곡선과 유효공급 곡선/공급과 수요 사이의 등식의 성립
제7과. 두 상품의 맞교환 문제의 해결책에 대한 논의
제8과. 효용 곡선 또는 필요 곡선/상품들의 최대 효용 정리
제9과. 수요 곡선들의 논의/두 상품의 맞교환 문제에 대한 수학적 해법의 일반 공식
제10과. 희소성 또는 교환가치의 원인에 관하여

제3부. 여러 상품의 상호 교환 이론
제11과. 여러 상품의 상호 교환 문제/일반균형의 정리
제12과. 여러 상품의 상호 교환 문제의 수학적 해법의 일반 공식/상품 가격들의 확정 법칙
제13과. 상품 가격들의 변동 법칙
제14과. 등가 배분의 정리/측정 수단과 교환 매개에 관하여
제15과. 구매 곡선과 판매 곡선: 상품 가격 곡선들
제16과. 교환가치의 기원에 관한 애덤 스미스와 장바티스트 세의 학설들의 해설과 반증

제4부. 생산 이론
제17과. 자본재와 소득재에 관하여/세 가지 용역에 관하여
제18과. 생산의 요소와 메커니즘
제19과. 기업가에 관하여/기업 회계와 재고자산
제20과. 생산 방정식
제21과. 생산 방정식들의 해결/산물과 용역의 가격 확정 법칙
제22과. 자유경쟁의 원리에 관하여/산물과 용역 가격의 변동 법칙/용역의 구매 곡선과 판매 곡선/산물의 가격 곡선

제5부. 자본 형성과 신용 이론
제23과. 총소득과 순소득/순소득률/소비에 대한 소득 초과분에 관하여
제24과. 자본 형성과 신용의 방정식
제25과. 자본 형성 방정식과 신용 방정식의 풀이/순소득률 확정의 법칙
제26과. 소비 가능한 용역을 내는 신자본재의 최대 효용의 정리
제27과. 생산적 용역을 내는 신자본재의 최대 효용 정리
제28과. 순소득률 변동 법칙/신...

국내도서 > 고전 > 경제학고전
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이론/경제사상]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[큰글씨책] 더 나은 삶을 위한 경제학/로버트 스키델스키 지음, 장진영 옮김/안타레스]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282049791</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282049791"/>
        <updated>2021-10-26T04:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[큰글씨책] 더 나은 삶을 위한 경제학
로버트 스키델스키 지음, 장진영 옮김 / 안타레스 / 2021년 10월 / ISBN:9791191742060
정가: 35,000원 / 판매가: 35,000원 / 마일리지: 138원
이벤트: 이 달의 문장 투표




영국의 경제사학자이자 『존 메이너드 케인스』 전기 3부작으로 세계적 명성을 얻은 원로 경제 석학 로버트 스키델스키 교수의 최신 화제작. 2008년 글로벌 금융 위기 예측 실패 이후 별다른 진보를 보이지 못한 ‘주류 경제학(신고전주의 경제학)’의 문제점을 총체적으로 진단하고 처방을 모색한다. 모두 13개 장을 할애해 ‘방법론적 결함’에서 ‘학문적 불완전성’까지 치밀하게 살핀다. 비판의 강도가 높고 범위도 넓다.

이 책에서 스키델스키 교수는 작심하고 주류 경제학을 공격하지만, 그 의도는 경제학을 향한 깊은 믿음과 기대에 있다. 그가 보기에 경제학이야말로 인류에게 ‘더 나은 삶’을 열어줄 수 있는 가장 강력하고 현실적인 학문이기 때문이다. 그는 경제학 본연의 역할을 되찾아주고자 이 책을 썼다.

세계 제일의 케인스 전문가라는 타이틀 탓에 ‘케인스주의’로의 회귀를 주장할 것 같지만 그렇지 않고, 주류 경제학을 공격한다고 해서 비주류 경제학을 옹호하는 것도 아니다. 저자는 ‘신고전주의’가 경제학의 주류가 된 배경을 명확히 인지하되, 그 속의 심각한 결함을 바로잡아야 ‘더 나은 삶을 위한 경제학’으로의 대전환을 이룰 수 있다고 역설한다.

들어가며_길들지 않은 거대한 괴물이 된 경제학

제1장_경제학 방법론에서 비롯된 모든 문제
불가능한 법칙｜열린 시스템과 닫힌 시스템｜잘못된 가설｜‘물리학 선망’이라는 병｜합리적 계산기｜논쟁만 가득한 향연

제2장_채울 수 없는 욕구, 채우지 못한 수단
욕구와 수단｜필요에서 욕구로｜인위적 희소성｜높아져만 가는 사다리

제3장_어떻게 경제를 성장시킬 것인가
경제 성장을 향한 여러 시도들｜인구와 도덕적 효율성｜남은 것을 남기는 데 쓰는 문제｜무역과 자본 축적｜어떻게든 빼고 싶은 국가의 역할｜빅 푸시 이론과 종속 이론｜워싱턴 컨센서스｜누가누가 옳은가

제4장_경제는 균형을 이룰 수 있는가
균형과 중력｜인간이라는 사과｜인간이 일으키는 마찰｜균형 상태에 관한 의문들

제5장_잘못된 모델이 만든 잘못된 법칙
사회과학의 여왕｜경제학이 모델을 만드는 방법｜말의 마음을 읽는다는 것｜계량경제학과 통계의 연막｜플라토닉 모델과 경제학자들의 희망｜수사학이 된 경제학｜경제학은 자연과학이 아니다

제6장_갈 길 먼 심리학과의 협력
호모 이코노미쿠스의 탄생｜호모 이코노미쿠스의 비합리적 행동｜행동 경제학: 빠른 사고와 느린 사고｜피싱과 넛지

제7장_사회학의 방법론이 필요한 까닭
사회학의 방법론적 총체주의｜사회와 개인｜공동체의 본질｜자본주의 정신의 오해｜시장은 인간에게 자연스러운가｜메워야 할 틈

제8장_오래된 제도주의와 새로운 제도주의
낡은 제도주의 경제학｜신고전주의적 제도주의｜주인-대리인 문제가 던지는 메시지

제9장_권력이 판치는 시장에서 권력을 숨기다
권력이 빠진 경제학｜권력의 세 가지 형태｜엄연히 존재하는 경제 권력｜시장 밖의 권력｜경제학과 기업의 기득권｜인정하고 싶지 않은 학문적 방종

제10장_왜 경제학의 역사를 살펴야 하는가
경제 지식은 누적된다는 착각｜없애버리거나 빨아들이거나｜패러다임 전환이 일어나는 과정

제11장_왜 경제의 역사를 들여다봐야 하는가
과거를 보는 이유｜경제의 역사는 통계의 원천｜역사를 바로잡는 경제학｜순환하는 경제사｜과거를 반복하지 않으려면...

국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이야기
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이론/경제사상
국내도서 > 달력/기타 > 큰글자책]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[큰글씨책] 순수 정치경제학 원론/레옹 발라 지음, 이승무 옮김/지만지(지식을만드는지식)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282049009</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282049009"/>
        <updated>2021-10-26T04:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[큰글씨책] 순수 정치경제학 원론
레옹 발라 지음, 이승무 옮김 / 지만지(지식을만드는지식) / 2021년 10월 / ISBN:9791128857089
정가: 45,000원 / 판매가: 42,750원 / 마일리지: 221원
이벤트: 이 달의 문장 투표




경제학자들의 경제학자, 한계혁명의 주창자 레옹 발라. 그의 경제학 체계는 그 자신의 분류에 따라 순수 정치경제학, 응용 정치경제학, 사회경제학으로 나뉘는데, 이 중 발라 경제학의 바탕이자 삼부작 중 첫 책이 ≪순수 정치경제학 원론≫이다. 그가 이후 ≪사회경제학 연구≫≪응용 정치경제학 연구≫를 논문집으로 발간하는 데 그쳤던 것은 ≪순수 정치경제학 원론≫을 체계화해 이론서로 발간한 후 더 이상 그러한 작업을 기력이 없었기 때문이다. 발라의 역작일 수밖에 없다.

제4판 머리말

제1부 정치경제학과 사회경제학의 대상과 분과
제1과. 애덤 스미스와 장바티스트 세의 정의(定義)
제2과. 과학, 기술, 도덕 간의 구분
제3과. 사회적 부에 관하여/희소성의 삼중적 결과/교환가치라는 사실에 관하여 그리고 순수 정치경제학에 관하여
제4과. 산업이란 사실과 응용 정치경제학에 관하여/소유권이란 사실과 사회경제학에 관하여

제2부 두 상품의 맞교환 이론
제5과. 시장과 경쟁에 관하여/두 상품의 맞교환 문제
제6과. 유효수요 곡선과 유효공급 곡선/공급과 수요 사이의 등식의 성립
제7과. 두 상품의 맞교환 문제의 해결책에 대한 논의
제8과. 효용 곡선 또는 필요 곡선/상품들의 최대 효용 정리
제9과. 수요 곡선들의 논의/두 상품의 맞교환 문제에 대한 수학적 해법의 일반 공식
제10과. 희소성 또는 교환가치의 원인에 관하여

제3부. 여러 상품의 상호 교환 이론
제11과. 여러 상품의 상호 교환 문제/일반균형의 정리
제12과. 여러 상품의 상호 교환 문제의 수학적 해법의 일반 공식/상품 가격들의 확정 법칙
제13과. 상품 가격들의 변동 법칙
제14과. 등가 배분의 정리/측정 수단과 교환 매개에 관하여
제15과. 구매 곡선과 판매 곡선: 상품 가격 곡선들
제16과. 교환가치의 기원에 관한 애덤 스미스와 장바티스트 세의 학설들의 해설과 반증

제4부. 생산 이론
제17과. 자본재와 소득재에 관하여/세 가지 용역에 관하여
제18과. 생산의 요소와 메커니즘
제19과. 기업가에 관하여/기업 회계와 재고자산
제20과. 생산 방정식
제21과. 생산 방정식들의 해결/산물과 용역의 가격 확정 법칙
제22과. 자유경쟁의 원리에 관하여/산물과 용역 가격의 변동 법칙/용역의 구매 곡선과 판매 곡선/산물의 가격 곡선

제5부. 자본 형성과 신용 이론
제23과. 총소득과 순소득/순소득률/소비에 대한 소득 초과분에 관하여
제24과. 자본 형성과 신용의 방정식
제25과. 자본 형성 방정식과 신용 방정식의 풀이/순소득률 확정의 법칙
제26과. 소비 가능한 용역을 내는 신자본재의 최대 효용의 정리
제27과. 생산적 용역을 내는 신자본재의 최대 효용 정리
제28과. 순소득률 변동 법칙/신...

국내도서 > 고전 > 경제학고전
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이론/경제사상
국내도서 > 달력/기타 > 큰글자책]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 한국경제 대전망/이근 외 지음/21세기북스]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282031971</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282031971"/>
        <updated>2021-10-26T00:33:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022 한국경제 대전망
이근 외 지음 / 21세기북스 / 2021년 11월 / ISBN:9788950997847
정가: 18,800원 / 판매가: 16,920원 / 마일리지: 74원
이벤트: 화제의 책+알라딘 굿즈(이벤트 도서 포함, 국내도서 4만원 이상)




서울대 비교경제연구센터와 경제추격연구소에서 매년 발행하는 《2022 한국경제 대전망》이 출간되었다. 서울대학교 경제학부 교수이자 국민경제자문회의 부의장인 이근 교수를 위시하여 총 26명의 경제전문가들이 분야별 산업별 국내외 이슈를 통해 우리나라 경제를 거시적으로 조망해보는 미래예측서이다.

올해 우리나라 경제는 여러 가지 중대한 진퇴양난 상황에 부딪쳤다. 대외적으로는 미국과 중국 사이에서 균형 있는 선택이 필요했다. 미·중 모두와 긴밀한 관계를 맺고 있는 한국은 미국에 섣불리 동조하기도, 여전히 성장하는 중국 시장을 무시하기도 어려웠다. 대내적으로는 코로나19 위기에 대응하기 위해 정부 재정 지출을 확충하면서 증가하는 국가부채를 고려해야 했다.

2022년 한국경제는 ‘합종연횡’이라는 키워드 아래 코로나19 경제위기에서의 탈출이라는 큰 흐름을 이어나갈 전망이다. 미·중의 통상 갈등 문제는 바이든 정부 출범 후 처음 열린 G7 정상회의에서 서방의 중국 견제가 공고화되면서 새 전기를 맞았다. 대중국 견제가 강화되면 미중 사이 디커플링이 심화되면서, 그동안 중국과의 강력한 경쟁 압력에 직면해왔던 한국 기업은 도약의 기회를 맞이할 수 있다.

프롤로그 G2 시대, 합종연횡과 역량증진형 국가의 등장

1부 바이든 시대 대외 환경 변화와 한국
Intro 끝나지 않는 불확실성 속에서도 기회를 찾아야(지만수 한국금융연구원 선임연구위원)
01 G7 정상회의 이후 계속되는 미중 사이 줄다리기와 한국의 선택(신원규 숭실대학교 글로벌통상학과 연구교수)
02 선진국의 중국 견제, 한국은 어떻게 활용할 수 있을까(지만수 한국금융연구원 선임연구위원)
03 미국의 코로나19 경제 위기는 끝났는가(김형우 어번대학교 경제학과 교수)
04 코로나19 이후 일본경제 전망(이강국 리쓰메이칸대학교 경제학부 교수)
05 한국경제가 직면한 두 가지 벽, 70%와 2%(이근 서울대학교 경제학부 교수, 최병권 경제추격연구소 연구위원)

2부 한국경제의 거시 전망 및 금융 시장의 포인트
Intro 경제 정상화 과정의 불확실성(김주형 서울대학교 경제학부 객원교수)
01 한국경제의 거시적 방향은 어디로(하준경 한양대학교 ERICA 경제학부 교수)
02 정부부채와 가계부채의 변주곡(류덕현 중앙대학교 경제학부 교수)
03 자산 시장, 3년 연속 상승할 것인가(송홍선 자본시장연구원 선임연구위원)
04 변화를 모색하는 부동산 시장(장종회 매경비즈 대표)
05 기본소득 정책, 무엇으로 재원을 마련할 것인가(우석진 명지대학교 경제학과 교수)

3부 새로운 시장과 경영 트렌드
Intro 전략적 변곡을 위한 주요 산업의 다음 스텝은 무엇인가(김호원 서울대학교 치의학대학원 객원교수)
01 디지털 플랫폼 트렌드와 종횡무진형 디지털 전환(김준연 소프트웨어정책연구소 책임연구원)
02 2050 탄소중립 사회의 문을 여는 열쇠, 수소(우경봉 한국방송통신대학교 무역학과 교수)
03 메타버스의 인기는 지속될 것인가(신동형 알서포트 전략기획팀 팀장)
04 글로벌 플랫폼 재편 속 길을 찾는 K콘텐츠(김윤지 한국수출입은행 해외경제연구소 연구위원)
05 위기와 기회가 공존하는 가상자산 시장(최준용 뉴마진캐피탈코리아 대표)
06 글로벌 자동차 시장을 보는 세 가지 키워드(오철 상명대학교 글로벌경영학과 교수)

4부 2022 경제·경영 핵심 이슈
Intro 한국경제 대전환기, 새로운 정부의 과제(최영기 한림대학교 경영학부 객원교수)
01 복지국가 역사의 분기점에 서다(양재진...

국내도서 > 경제경영 > 마케팅/세일즈 > 트렌드/미래예측
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 한국 경제사/경제전망]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[경제학 오디세이/조지 G. 슈피로 지음, 김현정 옮김, 조원경 감수/비즈니스북스]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282031326</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282031326"/>
        <updated>2021-10-26T00:11:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[경제학 오디세이
조지 G. 슈피로 지음, 김현정 옮김, 조원경 감수 / 비즈니스북스 / 2021년 11월 / ISBN:9791162542446
정가: 23,000원 / 판매가: 20,700원 / 마일리지: 88원
이벤트:  한줄평 남기면, 몰스킨 2022 다이어리 추첨




2021년 노벨 경제학상은 ‘최저임금과 실업률’ 간의 기존 통념이 잘못됐음을 입증한 실증경제학자 데이비드 카드 교수에게 수여됐다. 돌아보면 1968년에 노벨 경제학상이 생겨난 후 수십 년 동안은 거의 수학 이론의 차지였다. 그러나 2008년을 기점으로 비수학적 모델에 경제학상을 수여하는 사례가 늘고 있다.

세상이 점점 더 복잡해지고 시장의 불확실성 또한 커지면서 기존의 경제학 이론으로는 설명할 수 없는 현상들이 등장하고 있기 때문이다. 하지만 여느 학문이 그러하듯이 행동경제학이나 진화경제학 등 새로운 경제학 이론 모델도 이전의 경제학자들이 만들어놓은 토대 위에서 발전해온 것이다.

이 책은 경제학의 300년 역사를 선택 이론을 중심으로 펼쳐내며 새로운 서사를 제안한다. 그 서사의 축은 위험과 불확실성 그리고 인간(더 정확히는 인간의 욕망)이다. 그에 따라 경제적 의사결정에 가장 기본적 척도인 효용(재화나 용역에 대한 주관적인 만족의 정도) 이론을 태동시킨 수학자들(니콜라스 베르누이, 다니엘 베르누이, 레몽 드 몽모르, 가브리엘 크라메르)과 존 로크, 제러미 벤담 등 사상가들부터 ‘한계효용체감의 법칙’의 3인방(윌리엄 스탠리 제번스, 레옹 발라, 카를 멩거), ‘게임 이론’의 창시자 존 폰 노이만, 시카고학파의 시조 밀턴 프리드먼…]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[금융시장의 포식자들/장지웅 지음/여의도책방]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282031025</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282031025"/>
        <updated>2021-10-25T23:56:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[금융시장의 포식자들
장지웅 지음 / 여의도책방 / 2021년 10월 / ISBN:9791191904086
정가: 20,000원 / 판매가: 18,000원 / 마일리지: 72원
이벤트: 직장인 상태표지판/변색 머그




투자에 실패한 사람들은 정부 탓, 사회 탓을 한다. 자신의 욕망과 무지를 자책하는 사람은 없다. 투자 수익을 올릴 땐 자신의 능력이고, 손실을 보면 금융감독원이 세금만 받아먹고 하는 일이 없어서 그렇다고 말한다.

 『금융시장의 포식자들』은 때로 아플 정도로 시장경제의 민낯에 대해 얘기한다. 금융시장에서 포식자로 자리잡은 대기업, 최대주주, 기관, 글로벌 기업, 이웃나라인 일본과 중국에 대해 그동안 우리는 잘못된 시각을 지니고 있었다.

대기업 승계와 지배구조 개편 이면의 돈의 흐름, 글로벌 기업들의 한계와 솔루션, 지정학적으로 밀접한 관계를 맺고 있는 일본과 중국의 경제에 대한 냉혹한 판단까지 금융시장을 이끌어가는 포식자들의 면면을 통렬히 해부하고 있다. 이 책의 핵심 메시지는 이렇다. 돈을 벌기 위해서라면 그동안 낡은 피식자의 프레임을 벗어 던지고 포식자의 논리를 깨달아야 한다고 말이다.

프롤로그 _시장에 대해서는 낙관하되 현실에서는 냉철해져라

포식자 마인드 체크포인트

첫 번째 포식자, 대기업
당신이 삼성을 보는 시각은 틀렸다
재벌 개혁? 웃기지 마. 목적은 돈이잖아
SK의 미래가 SK하이닉스인 이유
삼성물산과 제일모직의 합병, 한국인으로서 부끄럽다?
전문 경영인은 연봉을 위해 일한다
가난한 사람은 절대 모르는 부자의 고통
작가의 직설 / 엘시티는 죄가 없다 _엘시티 소유주의 고백
분식회계 좀 했는데 왜요? 그게 뭐 잘못인가요?
전문 경영인과 오너 경영인, 누가 옳은가?
대기업 총수 절반이 범법자인 나라, 정상입니까?
작가의 직설 / 라이벌 LG화학과 SK이노베이션의 쌍둥이 같은 물적 분할

포식자 행세하는 피식자, 노조
대체 가능한 인력일수록 노조에 목을 맨다
애플, 테슬라, 구글, 페이스북은 왜 노조를 싫어할까?
희망 없는 도요타의 미래가 일본의 미래다
투자자 노후는 불안한데 노조는 착실히 밥그릇을 챙긴다
기업의 가장 큰 죄는 부도덕이 아니라 이윤을 못 내는 것이다
노조가 없는 산업은 대체 불가한 미래 산업이다
작가의 직설 / 링컨은 노예를 해방할 생각이 없었다

두 번째 포식자, 기관
단타 치는 기관 관계자들이 왜 밖에서는 장기 투자를 추천할까?
ESG는 미래가 아니라 지독한 이기주의다
작가의 직설 / 힘없는 피식자가 공정을 부르짖는다

세 번째 포식자, 글로벌 기업
테슬라교 교주 일론 머스크가 바라는 건 믿음이 아니라 헌금이다
노조가 없어서 발전한 테슬라, 노조가 없어서 망한다
포식자들은 신화 너머의 추락을 늘 염두에 두고 있다
아마존은 내려갈 일만 남았다
시장의 한계를 인지한 상상력이 돈이 된다
작가의 직설 / 스파에서 대기업 부회장을 마주치다

네 번째 포식자, 이웃나라 일본과 중국
일본 산업은 외래종 유입을 반대하는 섬에 갇혔다
세계 1등이라서 쓰러질 수밖에 없는 시총 1위 도요타
욕망이 없으면 부의 전환도 없다
피로 얻은 건 빼앗기지 않는다
일본 정치인, 너 이름이 뭐니?
일본을 기다리는 건 디폴트의 늪이다
한국을 미워하는 건 일본이 열등하다는 증거다
작가의 ...

국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이야기
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 화폐/금융/재정]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Relative income in households]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/charts/coworking-couples-earnings-gender-breadwinner</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/charts/coworking-couples-earnings-gender-breadwinner"/>
        <updated>2021-10-25T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There's a sharp drop in the number of heterosexual couples at the point where a wife earns more than the husband. A lot of people believe it's related to gender norms, but a paper in the American Economic Journal: Applied Economics offers another explanation.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Fleisher (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[담대한 전환 대한민국 산업미래전략 2030/한국공학한림원.산업미래전략위원회 지음/잇플ITPLE]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282006629</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282006629"/>
        <updated>2021-10-25T07:19:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[담대한 전환 대한민국 산업미래전략 2030
한국공학한림원.산업미래전략위원회 지음 / 잇플ITPLE / 2021년 10월 / ISBN:9791191198119
정가: 28,000원 / 판매가: 25,200원 / 마일리지: 111원
이벤트: 이 달의 문장 투표




한국공학한림원 산업미래전략위원회는 5개 산업 생태계 영역별로 G5 메가프로젝트를 구상했다. 스마트 디지털 영역에서는 MetaNet 메가프로젝트, 그린에너지 영역에서는 ETS(Energy Total Solution) 메가프로젝트, 스마트 그린 모빌리티 영역에서는 HFM(Hyper Fleet Mobility) 메가프로젝트, 스마트 그린 인프라 영역에서는 SMC(Smart Mega City) 메가프로젝트, 마지막으로 소부장 플랫폼 영역에서는 ACE(Acceleration, Creation, and Enabling) 소부장 플랫폼 메가프로젝트를 제안했다.

제1부	위기가 엄습하고 있다
제1장 대전환의 시작
1. 대전환과 그 의미	
2. GVC 개편과 지정학적 대전환	
3. 탄소중립과 그린 에너지 대전환	
4. Covid-19과 디지털 대전환	
제2장 제조 강국 대한민국, 기로에 서다 
1. 위험에 노출된 한국산업의 취약성 	
2. 구조적 저성장과 구조적 성장 정체가 문제다 	
3. 산업구조 전환의 마스터플랜이 필요하다	

제2부	산업구조 전환의 마스터플랜을 수립하다
제3장 산업구조 전환의 원리와 메커니즘
1. 글로벌 산업구조 전환의 현상분석 	
2. 시장 매력도와 산업경쟁력에 의한 시장입지 평가 	
3. 산업구조 전환 추진전략모형 	
제4장 한국 산업의 시장입지 진단과 목표시장 설정  
1. 한국공학한림원의 전문가 패널 인터뷰 
2. 전기전자정보 섹터, 스마트 디지털시대의 견인차	 
3. 운송장비기계 섹터, 친환경/지능형 트랜스포머로의 변신	 
4. 건설환경 섹터, 스마트 그린 자족시티의 공간 아키텍트 	
5. 화학생명에너지 섹터, 그린에너지 세상의 기반구조	
6. 재료자원 섹터, 글로벌 소부장 시장의 키스톤	 
7. 시장입지와 목표시장 분석결과의 요약	 

제5장 한국 산업의 구조전환 추진전략과 추진과제 
1. 한국공학한림원의 접근방법	 
2. 전기전자정보 섹터, 스마트 디지털로 초격차를 이룬다	 
3. 운송장비기계 섹터, 디지털 전환으로 새로운 모빌리티 시대를 연다	 
4. 건설환경 섹터, 공간산업의 차세대 주력 산업화를 추진한다	 
5. 화학생명에너지 섹터, 바이오/탄소중립 시장을 개척한다	
6. 재료자원 섹터, 소부장의 초부가가치화를 꾀한다	
7. 산업구조 전환 추진전략과 과제의 요약

제3부	구조 전환 실행을 위한 G5 메가프로젝트를 제시하다
제6장 G5 메가프로젝트 구상 
1. 왜 G5 메가프로젝트인가 	
2. 산업생태계 아키텍처와 G5 메가프로젝트	  
3. 구조 전환 실행전략으로서의 G5 메가프로젝트

제7장 MetaNet 메가프로젝트 
1. 스마트 디지털 산업의 환경변화	
2. MetaNet 프로젝트의 정의와 필요성	
3. MetaNet 프로젝트의 구성과 내용	
4. MetaNet 메가프로젝트의 추진체계 	
5. 프로젝트 성공을 위한 정책적 요구사...

국내도서 > 경제경영 > 마케팅/세일즈 > 트렌드/미래예측
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 한국 경제사/경제전망]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사경인의 친절한 투자 과외/사경인.이지영 지음/페이지2(page2)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=282003955</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=282003955"/>
        <updated>2021-10-25T07:06:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[사경인의 친절한 투자 과외
사경인.이지영 지음 / 페이지2(page2) / 2021년 10월 / ISBN:9791190977418
정가: 22,000원 / 판매가: 19,800원 / 마일리지: 93원
이벤트: 직장인 상태표지판/변색 머그




투자에 성공한 수많은 사람의 필승 전략이 책, 유튜브에 넘쳐나는 지금도 여전히 실패하는 사람이 많은 이유는 무엇일까? 그 이유는 투자에 정답이 없기 때문이다. 무조건 성공한다는 비법도 개개인이 처한 상황과 심리에 따라 수익률이 천차만별로 달라진다. 투자의 원리, 자산배분과 장기투자의 이유를 스스로 이해하고 체득하지 않는 이상, 수익은 운으로 잠깐 얻는 것일 뿐 평생 불안하고 초조한 투자를 이어갈 수밖에 없다.

『사경인의 친절한 투자 과외』는 금융&증권 업계의 스타 강사 사경인이 사랑하는 가족에게 직접 전한 8번의 투자 강의를 엮은 책이다. 여의도 증권인이 아닌 코스피, 코스닥도 모르는 왕초보 아내의 눈높이에 맞춰 차근차근 풀어낸 친절한 이 책에는 사랑하는 가족이 누구보다 안정적이고, 현명한 투자를 하길 바라는 사경인 회계사의 진심이 담겨 있다.

프롤로그 내가 없어도 투자를 이어갈 당신을 위해

오리엔테이션 아내는 왜 주식투자가 배우고 싶어졌을까?
여보, 나도 주식 좀 가르쳐줘
1:1 원격 강의를 시작하다
투자의 단계와 방법은 다양하다! 하지만 투자를 잘하기 위해서는 많은 공부가 필요하다
투자에 사용하는 평균부터 다시 배우자
이지영의 생각 내가 잘 배울 수 있을까?
사경인의 생각 버핏은 왜 아내에게 자신의 유산을 인덱스펀드에 맡기라고 했을까?
실전! 나의 첫 투자 숙제 주식투자 전 마음 다잡기

1일차 주식과 부동산, 뭐가 더 좋을까?
강남 아파트 대신 삼성전자 샀으면, 타워팰리스가 3채?
우량주를 사서 장기투자하라는 미신
사례가 아닌 통계를 봐라
코스피지수와 아파트가격지수를 비교해 보자
다 더해서 나누는 산술평균, 다 곱해서 나누는 기하평균
더하기 평균의 단리수익률과 곱하기 평균의 복리수익률
자료의 둔갑술에 속지 마라
주식과 부동산, 180번의 진검승부
하지만 이겨도 이긴 게 아니다
수익률만 쫓다 놓치게 되는 중요한 한 가지 
이지영의 생각 걱정보다는 훨씬 재미있고, 이해가 쉽네
사경인의 생각 사례와 통계를 구분하는 습관이 필요하다 
실전! 나의 첫 투자 숙제 과거와 지금의 수익률을 비교해 보자

2일차 투자의 가성비를 따져보자
가격의 변동성은 왜 위험이 될까?
투자할 때 겪는 마음고생을 가늠하는 지표
가격지수의 상승률만 비교해서는 안 된다
주식보다 부동산이 낫다! 하지만…… 
나눠서 투자하면 좋은 수학적인 이유
돈을 나누는 것과 시간을 나누는 것의 차이
거꾸로 하는 잘못된 투자
손실게임을 수익게임으로 바꾸는 도박사의 공식
고수와 똑같이 투자해도 나만 손해가 나는 이유
자산배분이 먼저다
이지영의 생각 조급해하지 말고, 하나씩 천천히 배워가자
사경인의 생각 도박과 투자는 한 끗 차이
보충수업 투자 성과를 비교하는 다양한 지표들 
실전! 나의 첫 투자 숙제 직접 MDD를 계산해 보자

3일차 자산배분, 어떻게 할 것인가?
얼마까지의 MDD를 견뎌낼 수 있는가?
큰 욕심 안 부리고 1년에 20% 수익만 내고 싶다?
복리라면 5%도 결코 나쁘지 않다
국내도서 > 경제경영 > 재테크/투자 > 주식/펀드
국내도서 > 경제경영 > 재테크/투자 > 재테크/투자 일반
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이야기]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[존 메이너드 케인스/재커리 D. 카터 지음, 김성아 옮김, 홍춘욱 감수/로크미디어]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281995082</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281995082"/>
        <updated>2021-10-25T05:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[존 메이너드 케인스
재커리 D. 카터 지음, 김성아 옮김, 홍춘욱 감수 / 로크미디어 / 2021년 10월 / ISBN:9791135469442
정가: 30,000원 / 판매가: 27,000원 / 마일리지: 128원
이벤트: 이 달의 문장 투표




제1차 세계 대전이 시작될 무렵, 어느 한 젊은 학자가 사이드카가 달린 오토바이를 타고 런던으로 떠났다. 당시 잉글랜드에는 역사상 가장 지독한 금융 위기가 터진 지 5일 째가 되는 날이었고, 유럽을 휩쓸어버린 전쟁이 본격적으로 시작되는 시기였다. 영국은 전쟁과 경제 위기로 촉발된 공포와 혼란으로 가득했다. 

젊은 학자는 이러한 위기와 혼란을 잠재울 수 있는 획기적인 방법을 제안하였다. 영국은 젊은 학자의 제안을 받아들였고, 긴박한 위기 상황에서 벗어날 수 있었다. 런던을 위기에서 탈출하게 만든 젊은 학자는 바로 존 메이너드 케인스였다. 그는 이 사건을 통해 무명의 학자에서 당대 가장 영향력 있는 지식인으로 자리 잡을 수 있었다.

베테랑 저널리스트 재커리 D. 카터는 그의 첫 번째 책에서 존 메이너드 케인스의 개인적인 삶과 학문적, 문화적, 정치적 활동을 절묘하게 엮어낸다. 흔히 케인스는 뛰어난 경제학자로만 알려져 있다. 그러나 카터는 케인스가 탁월한 반권위주의 사상가였으며, 예술과 사상이 전쟁과 결핍을 정복할 수 있다는 믿음에 평생을 바쳤던 인물이었음을 그의 생애를 통해 소개한다. 

도덕 철학자, 정치 이론가, 정치가이기도 했던 케인스는 예술가와 지성인의 안식처인 런던 블룸즈버리 그룹에서부터 유럽과 미국 두 대륙의 주식 시장 붕괴, 뉴햄프셔 브레튼우즈에서의 협상, 런던의 호화로운 코벤트 가든에서 열린 발레 공연, 베르사유 조약이 이루어진 파리 회의에 이르기까지 다양한 역사적 순간에서 두각을 나타냈다. 이처럼 카터는 케인스의 다채로운 면모를 보여주면서 단순히 경제학자로 국한될 인물이 결코 아니라는 사실을 깨닫게 한다.

감수자의 글
들어가며
CHAPTER 01 케인스, 금을 구하러 런던으로 오다
CHAPTER 02 피로 물든 돈
CHAPTER 03 실망으로 점철된 파리평화회의
CHAPTER 04 평화의 참담한 결과
CHAPTER 05 형이상학의 세계에서 돈의 세계로
CHAPTER 06 사회주의로의 입문
CHAPTER 07 대공황
CHAPTER 08 불사조 케인스
CHAPTER 09 희소성의 종말
CHAPTER 10 혁명의 도래
CHAPTER 11 전쟁과 반혁명
CHAPTER 12 좋은 삶을 위한 열사
CHAPTER 13 보수 특권층의 반격
CHAPTER 14 풍요로운 사회에 가려진 민낯
CHAPTER 15 끝의 시작
CHAPTER 16 19세기의 부활
CHAPTER 17 제2의 도금시대
글을 마치며
감사의 글
주석
핵심 참고서적


국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제이야기
국내도서 > 역사 > 테마로 보는 역사 > 경제사]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[피지털 커먼즈/이광석 지음/갈무리]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281991992</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281991992"/>
        <updated>2021-10-25T04:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[피지털 커먼즈
이광석 지음 / 갈무리 / 2021년 10월 / ISBN:9788961952842
정가: 22,000원 / 판매가: 19,800원 / 마일리지: 82원
이벤트: 화제의 책+알라딘 굿즈(이벤트 도서 포함, 국내도서 4만원 이상)




동시대 디지털 기술세계의 확대에 의해 파생되는 ‘피지털’계의 등장을 주목한다. ‘피지털’은 ‘피지컬’과 ‘디지털’을 합친 조어로, 두 공간 지각이 뒤섞인 혼합 현실을 지칭한다. 『피지털 커먼즈』는 거의 모든 유무형 자원을 포획하고 뭇 생명을 예속화하려는 플랫폼자본주의의 인클로저 질서에 맞서서 지속가능한 공통의 미래 대안을 찾기 위한 시도이다. 현실과 가상의 경계가 무너지는 ‘피지털’ 현실에서 우리는 어떤 호혜의 공통장을 기획할 수 있을까? 

오늘날 플랫폼자본주의는 디지털계의 기술 논리를 갖고 물질계의 지형과 배치를 좌우하는 역전된 현실을 만들어내고 있다. 우리 사회가 ‘메타버스’에 바치는 숭고와 찬양은 플랫폼 자본이 주도할 피지털계의 인클로저를 알리는 서곡에 해당한다. 이 책은 피지털계의 자본주의적 왜곡을 경고한다. 인간 삶의 조건을 위협하는 이 플랫폼 인클로저 질서를 넘어설 수 있을까? 

이 책은 플랫폼 질서에 맞서 다른 삶의 직조를 위해 그리고 대안 실천의 무기력을 깨우기 위한 방법으로서 ‘커먼즈’(공통장) 운동을 제안한다. ‘인류세’ 국면 인간-기술-생태의 앙상블을 도모하기 위한 전제 조건은 무엇인가? ‘인류세’ 국면 생태 커먼즈의 구성 논의는 동시대 가장 화급한 쟁점이다. 특히 『피지털 커먼즈』는 생태 커먼즈의 구성에 있어서 인간 기술과 뭇 생명과…]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI 한국경영 : 미래비전 편/박정일 지음/휴먼필드]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281985408</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281985408"/>
        <updated>2021-10-25T02:52:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AI 한국경영 : 미래비전 편
박정일 지음 / 휴먼필드 / 2021년 10월 / ISBN:9791196843373
정가: 30,000원 / 판매가: 27,000원 / 마일리지: 106원
이벤트: 이 달의 문장 투표




저자의 AI 한국경영 시리즈 지도자 편, 정책제언 편, 국정운영 편에 이어 네 번째인 미래비전 편이다. 저자는 2022년 제20대 대통령 선거를 위한 분야별 대선공약을 제시했다. 집필 의도는 대선후보가 ‘AI 강국’ 도약을 위한 바람직한 공약을 입안해야 한다는 것을 강조하기 위해서다.

【 1부. AI 대담 】
 
1장.   AI와 만남

1. AI에게 묻다
2. 알파고(AlphaGo)
3. AI Movie
4. AI와 공존

2장.   New Leader

1. AI Leader
2. 위기관리 리더
3. 국정운영
4. AI 정치

3장. AI 한국경영

1. New President
2. New Korea 개조
3. AI 새 시대
4. AI 슈퍼 고용 시대
 
【 2부. 분야별 미래비전 】
 
1장. 국정목표
2장. 국정기조
3장. 100대 국정과제
4장. 방역
5장. 정치
6장. 경제
7장. 일자리
8장. 부동산
9장. 노동
10장. 저출생·고령화
11장. 복지
12장. 외교·안보
13장. 통일
14장. AI(인공지능)
15장. 교육
16장. 언론
17장. 지역발전
18장. 탈(脫)탈원전
19장. 탄소제로
20장. 층간소음
21장. 동물복지
22장. 과학기술
23장. 국가부채
24장. 중소벤처
25장. 메타버스
26장. MZ세대
27장. 치매
28장. 가상화폐
29장. ESG
30장. 소·부·장
 
【 3부. 역대 대선공약 】
 
1. 공약 이행

2. 공약의 비하인드 스토리

1) 노태우 : 중간평가
2) 김영삼 : 지역감정
3) 김대중 : 초고속인터넷
4) 노무현 : 한·미 FTA
5) 문재인 : 탈원전

3. 역대 대통령 공약

1) 전두환
2) 노태우
3) 김영삼
4) 김대중
5) 노무현
6) 이명박
7) 박근혜
8) 문재인
 
맺음말


국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 한국 경제사/경제전망]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How public policy affects private schools]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/public-private-schools-funding-reform</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/public-private-schools-funding-reform"/>
        <updated>2021-10-22T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Funding changes to NYC public schools led to significant declines in demand for private schools, highlighting the tradeoffs policymakers must consider when passing educational reforms, according to a paper in the American Economic Review.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Fleisher (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[동북아정세의 변화와 남북중 협력의 모색/동서대학교 동아시아연구원 중국연구센터.지린대학교 동북아연구원 지음/산지니]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281839654</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281839654"/>
        <updated>2021-10-22T04:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[동북아정세의 변화와 남북중 협력의 모색
동서대학교 동아시아연구원 중국연구센터.지린대학교 동북아연구원 지음 / 산지니 / 2021년 10월 / ISBN:9788965457572
정가: 25,000원 / 판매가: 22,500원 / 마일리지: 96원
이벤트: 이벤트 도서 구매 시, 계간 창작과비평 2021 가을호 창비 타블로이드




변화하는 국제 정세 속에서 새로운 중심지로 떠오른 동북아시아의 대표 국가 남북중의 관계에 대해 다루고, 나아가 동북아의 밝은 미래를 위한 남북중의 협력 방안을 모색한다.

1997년의 아시아 외환위기 이후 2000년대에 동아시아 지역주의의 움직임이 활성화되어 많은 역내 정책 협력이 추진되었다. 하지만 현재 동북아시아는 미중 전략 경쟁, 급변하는 남북관계, 코로나19로 인한 보건 위기 등 다양한 위기 상황에 놓여 있다. 

미중 전략경쟁은 지금부터 시작이고 보건 위기는 언젠가 해소될 가능성이 높지만, 당분간은 교류협력이 어려운 것이 현실이다. 이렇듯 침체된 국제 분위기 속이기에 더욱, 변화하는 현실 속에서 남북중이 교류와 협력을 통해 보다 상호이익의 관계로 한 발짝 더 다가갈 수 있도록 만들 논의가 필요하다.

이에 한반도 문제를 포함한 동북아 정세에 대한 공통의 관심을 가지고 그간 부산과 창춘에서 공동으로 한중 동북아지역 협력세미나를 주최해온 동서대학교 동아시아연구원 중국연구센터와 지린대학교 동북아연구원은 협력 5주년을 기념하여 이 책을 발간하고, 이를 통해 남북중 3자 협력의 초석을 마련하고자 한다.

출간사 | 신정승

제1부 바이든 행정부에서의 미중관계와 동북아 정세
미중 전략경쟁 시대의 한반도 평화 | 김연철
미-중 경쟁과 동아시아 | 김진영
동북아 안보와 중·미 관계 | 왕샤오커(王箫轲)
한반도 정세 및 북중관계 전망 | 장후이즈(张慧智)
코로나19 충격 이후의 북한경제 | 홍제환
북한 경제 현황과 전망 | 피아오잉아이(朴英爱), 김세윤

제2부 남북중 협력
포스트 코로나 시대 남북중 경제협력 | 진샹단(金香丹)
포스트 코로나 시대 동아시아 협력의 새로운 패러다임
- 한중 방역공동체의 구축 및 발전 | 예동근
남북중 재생에너지사업 협력방안 | 시엔춘시(玄春姬)
후쿠시마 문제에 맞서 남북중 협력의 계기 | 장옌저(张晏辄)
부산의 신북방정책과 부산-나선-훈춘 도시 협력방안 | 권태상
부산-길림 민간 네트워크 구축
- 남북중 민간협력을 위한 첫걸음 | 이홍규


국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제사/경제전망 > 아시아 경제사/경제전망
국내도서 > 사회과학 > 정치학/외교학/행정학 > 세계패권과 국제질서
국내도서 > 사회과학 > 정치학/외교학/행정학 > 각국정치사정/정치사 > 아시아]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[도시재생 스케일업/윤병훈.김지영.이명훈 지음/미세움]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281783201</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281783201"/>
        <updated>2021-10-21T05:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[도시재생 스케일업
윤병훈.김지영.이명훈 지음 / 미세움 / 2021년 10월 / ISBN:9791188602438
정가: 15,000원 / 판매가: 13,500원 / 마일리지: 67원
이벤트: 이 달의 문장 투표




도시재생의 성공적인 사례와 방법론이 넘치는 가운데 사업이 종료된 이후의 지속가능성을 고민하고 해결책을 제시한 책이 나왔다. 도시재생 현장에서 현실적인 문제를 접해온 저자들이 도시재생사업이 종료된 이후에도 지역경제를 이끌어갈 방법을 모색한 책이다. 저자들은 재개발, 개건축과는 달리 쇠퇴한 지역을 주민들이 주도해 문제를 해결하고 경제 활성화를 달성하기 위해 도시재생기업에 주목한다.

도시재생기업은 사회적기업, 마을기업, 협동조합 등의 이름으로 지원사업이나 공모사업을 통해 문을 열었다. 하지만 비즈니스에 대한 이해나 교육, 아이템의 부족 등 사업 지속성에 한계를 겪고 어려움에 처해 있는 조직이 많다. 저자들은 지속가능한 도시재생을 한 단계 끌어올릴 지역경제 비즈니스 모델을 제시한다.

제1편 도시재생의 이해
제1장 도시재생을 알아보자
도시는 혼자 살아갈 수 없다 | 서울은 어떻게 지금의 모습을 갖추었을까? | 도시재생은 어떻게 시작되었을까? | 도시재생을 하면 무엇이 좋아질까? | 어떻게 하면 도시재생이 지속될 수 있을까?

제2편 도시재생경제조직의 사업화(지역공동체조직의 사업화)
제1장 도시재생경제조직을 파악하자
시작하는 이유를 명확히 하자 | 열정과 행동을 구체화하자 | 사업화는 지역팀이 중심이다 | 방향과 신뢰가 중요하다
제2장 무엇을 어떻게 변화시킬 것인지 정하자
0(zero)의 중요성 | 조직에 대한 세 가지 오해 | 내 아이디어에 관심을 보이는 이를 파악한다 | 특정 개인과 구매과정을 주시하라 | 우리가 팔고자 하는 상품(서비스)을 제대로 알리자 | 말은 그만하고 숫자로 제시하라 | 비즈니스 모델과 사업계획서는 다르다 | 어디서부터 시작할지 구체적으로 정하라 | 테스트 제품부터 시작하라 | 모든 것을 융합하여 설명하자
제3장 우리 조직(나)이 더 하고 싶은 것은 무엇인가?(스케일업을 위한 전략)
고객이 참여하고 대화하도록 이끌자 | 당장 디지털화를 시작하자 | 비즈니스 모델을 다시 그리자 | 지역자원 활용범위의 확대를 기획하자 | 창업에서의 상권 vs. 도시재생에서의 상권, 관점이 다르다 | 민간투자를 목표로 성장전략을 수립해 보자 | 도시재생경제조직은 공공성과 경제성의 균형이 중요하다 | 이제부터가 시작이다

제3편 도시재생기업이란 무엇인가?
제1장 서울 도시재생기업의 이해
서울 도시재생기업이란? | 서울 도시재생기업에서는 무엇을 할까? | 서울 도시재생기업 어떻게 진행될까? | 서울 도시재생기업 어떻게 선정할까? | 서울 도시재생기업 어떻게 육성될까?
제2장 서울 도시재생기업의 사례
서울 도시재생 사회적협동조합 | 암사 도시재생 사회적협동조합 | 서울로 마을닥터 목공 협동조합


국내도서 > 경제경영 > 기업 경영 > 경영 일반
국내도서 > 경제경영 > 경제학/경제일반 > 경제정책/비평
국내도서 > 사회과학 > 사회학 > 사회학 일반]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Financial Development and International Trade]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716564?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716564?af=R"/>
        <updated>2021-10-21T02:51:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Ahead of Print.]]></summary>
        <author>
            <name>Fernando Leibovici</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[소프트웨어 아키텍처 101/마크 리처즈.닐 포드 지음, 이일웅 옮김/한빛미디어]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281760928</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281760928"/>
        <updated>2021-10-20T23:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[소프트웨어 아키텍처 101
마크 리처즈.닐 포드 지음, 이일웅 옮김 / 한빛미디어 / 2021년 11월 / ISBN:9791162244869
정가: 32,000원 / 판매가: 28,800원 / 마일리지: 126원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




소프트웨어 아키텍트는 전 세계 연봉 10위 안에 드는 직업이지만, 지금까지 ‘개발자가 아키텍트’로 전향하는 데 실질적으로 도움이 될 만한 지침이 없었다. 이 책은 소프트웨어 아키텍처의 다양한 부분을 포괄적으로 개괄한다. 장차 아키텍트가 될 사람과 현직 아키텍트 모두 이 책을 통해 아키텍처 특성, 아키텍처 패턴, 컴포넌트 결정, 아키텍처 도식화 및 프레젠테이션, 진화적 아키텍처 등 다양한 주제를 살펴볼 수 있다. 마크 리처즈와 닐 포드는 수년간 전문적으로 소프트웨어 아키텍처를 강의한 잔뼈가 굵은 실무자로서 이 책에 모든 기술 스택에 고루 적용되는 아키텍처 원칙을 담았다.

CHAPTER 1 서론
_1.1 소프트웨어 아키텍처란?
_1.2 아키텍트에 대한 기대치
_1.3 아키텍처의 교차점 그리고...
_1.4 소프트웨어 아키텍처 법칙

[PART I 기초]

CHAPTER 2 아키텍처 사고
_2.1 아키텍처 대 설계
_2.2 기술 폭
_2.3 트레이드오프 분석
_2.4 비즈니스 동인의 이해
_2.5 아키텍처와 코딩 실무 간 균형 맞추기

CHAPTER 3 모듈성
_3.1 정의
_3.2 모듈성 측정
_3.3 모듈에서 컴포넌트로

CHAPTER 4 아키텍처 특성 정의
_4.1 아키텍처 특성 (일부) 목록
_4.2 트레이드오프 및 나쁜 것 중에서 제일 나은 아키텍처

CHAPTER 5 아키텍처 특성 식별
_5.1 도메인 관심사에서 아키텍처 특성 도출
_5.2 요구사항에서 아키텍처 특성 도출
_5.3 사례 연구: 실리콘 샌드위치

CHAPTER 6 아키텍처 특성의 측정 및 거버넌스
_6.1 아키텍처 특성 측정
_6.2 거버넌스와 피트니스 함수

CHAPTER 7 아키텍처 특성 범위
_7.1 커플링과 커네이선스
_7.2 아키텍처 퀀텀과 세분도

CHAPTER 8 컴포넌트 기반 사고
_8.1 컴포넌트 범위
_8.2 아키텍트 역할
_8.3 개발자 역할
_8.4 컴포넌트 식별 흐름
_8.5 컴포넌트 세분도
_8.6 컴포넌트 설계
_8.7 컴포넌트 발굴 사례 연구: GGG
_8.8 아키텍처 퀀텀 딜레마: 모놀리식이냐, 분산 아키텍처냐

[PART II 아키텍처 스타일]

CHAPTER 9 기초
_9.1 기초 패턴
_9.2 모놀리식 대 분산 아키텍처

CHAPTER 10 레이어드 아키텍처 스타일
_10.1 토폴로지
_10.2 레이어 격리
_10.3 레이어 추가
_10.4 기타 고려 사항
_10.5 왜 이 아키텍처 스타일을 사용하는가
_10.6 아키텍처 특성 등급

CHAPTER 11 파이프라인 아키텍처 스타일
_11.1 토폴로지
_11.2 예제
_11.3 아키텍처 특성 등급

CHAPTER 12 마이크로커널 아키텍처 스타일
_12.1 토폴로지
_12.2 레지스트리
_12.3 계약
_12.4 실제 용례
_12.5 아키텍처 특성 등급

CHAPTER 13 서비스 기반 아키텍처 스타일
_13.1 토폴로지
_13.2 토폴로지 변형
_13.3 서비스 설...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 소프트웨어 공학
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 프로그래밍 기초/개발 방법론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows Terminal Preview 1.12 Release]]></title>
        <id>https://devblogs.microsoft.com/commandline/?p=7146</id>
        <link href="https://devblogs.microsoft.com/commandline/windows-terminal-preview-1-12-release/"/>
        <updated>2021-10-20T17:04:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Windows Terminal Preview 1.12 is here and it’s HUGE! This release adds the new features below to Windows Terminal Preview 1.12 and adds the features from this previous blog post to Windows Terminal 1.11. Windows Terminal 1.11 will also be receiving the Defaults page in the settings UI along with the default terminal functionality.
The post Windows Terminal Preview 1.12 Release appeared first on Windows Command Line.]]></summary>
        <author>
            <name>Kayla Cinnamon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Informational barriers to hiring]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/charts/teaching-labor-laws-south-africa</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/charts/teaching-labor-laws-south-africa"/>
        <updated>2021-10-20T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[South Africa has one of the highest jobless rates in the world. Giving small business owners there access to better information about labor laws may help boost the country’s employment, according to a paper in the American Economic Journal: Applied Economics.]]></summary>
        <author>
            <name>Tyler Smith (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4차산업시대에 대비한 C언어 프로그래밍/서정만.이세일 지음/글로벌]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281708045</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281708045"/>
        <updated>2021-10-20T01:48:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4차산업시대에 대비한 C언어 프로그래밍
서정만.이세일 지음 / 글로벌 / 2021년 10월 / ISBN:9788955028195
정가: 24,000원 / 판매가: 21,600원 / 마일리지: 115원
이벤트: 수험서.대학교재- 달력/다이어리/형광펜




제1장 C언어 시작하기
1. C언어 역사
2. C언어 특징
3. 컴파일러 설치 및 실행하기
4. C언어의 구성요소
연습문제

제2장 상수, 변수 그리고 자료
1. 상수
2. 변수

연습문제

제3장 출력과 입력 함수
1. 출력 함수
2. 입력 함수들
연습문제

제4장 다양한 연산자들
1. 산술 연산자(Arithmetic Operator)
2. 증감 연산자(Increment/Decrement Operator)
3. 대입 연산자(Assignment Operator)
4. 관계 연산자(Relational Operator)
5. 논리 연산자(Logical Operator)
6. 비트 연산자(Bit Operator)
7. 조건 연산자(Conditional Operator)
8. 콤마 연산자(Comma Operator)
9. sizeof 연산자
10. cast 연산자
11. 연산자 우선순위
연습문제

제5장 선택문
1. 프로그램의 구조
2. 조건의 의미
3. 선택문
연습문제

제6장 반복문
1. 누적변수
2. 반복문
3. 기타 제어문

응용문제
연습문제

제7장 전처리문(Preprocessor)
1. #include
2. #define,  #undef
3. #ifdef ~ #else ~ #endif
4. #if ~ #else ~ #endif
연습문제

제8장 함수(Function
1. 사용자 정의 함수
2. main() 함수의 인수(Argument)
3. 재귀함수(Recursive Function)
4. 표준함수

응용문제
연습문제

제9장 배열
1. 배열이란?
2. 배열의 형식 및 선언
3. 배열의 초기값
4. 배열과 문자열
응용문제
연습문제

제10장 포인터(Pointer)
1. 번지의 의미
2. 포인터
3. 배열과 포인터
4. 문자열과 포인터
5. 포인터 배열
연습문제

제12장 기억 클래스(Storage Class)
1. 자동 변수(Auto Variable)
2. 정적 변수(Static Variable)
3. 레지스터 변수(Register Variable)
4. 외부 변수(Extern Variable)
연습문제

제12장 구조체(Structure)와 공용체(union)
1. 구조체
2. 공용체
3. 열거형
4. typedef
연습문제

제13장 파일처리
1. 파일의 선언 및 열고 닫기

2. 파일 입출력
...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > C
국내도서 > 대학교재/전문서적 > 공학계열 > 컴퓨터공학 > 프로그래밍 언어]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Efficiency and Foreclosure Effects of Vertical Rebates: Empirical Evidence]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716563?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716563?af=R"/>
        <updated>2021-10-19T02:38:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Ahead of Print.]]></summary>
        <author>
            <name>Christopher T. Conlon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Child’s Gender, Young Fathers’ Crime, and Spillover Effects in Criminal Behavior]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716562?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716562?af=R"/>
        <updated>2021-10-19T02:38:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Ahead of Print.]]></summary>
        <author>
            <name>Christian Dustmann</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[코틀린 안드로이드 프로그래밍/피터 슈패스 지음, 유진호 옮김/에이콘출판]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281630692</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281630692"/>
        <updated>2021-10-19T01:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[코틀린 안드로이드 프로그래밍
피터 슈패스 지음, 유진호 옮김 / 에이콘출판 / 2021년 10월 / ISBN:9791161755793
정가: 35,000원 / 판매가: 31,500원 / 마일리지: 148원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




코틀린을 학습할 때 좋은 학습서이자 참고서로 활용할 수 있다. 안드로이드 애플리케이션 개발을 예제로 코틀린을 설명하지만 안드로이드 개발을 본격적으로 배우기 위한 책은 아니다. 코틀린을 사용한 프로그래밍에 중점을 두고, 그 과정에서 코틀린이라는 언어를 처음 사용하고 학습하는 데 필요한 내용을 적절하게 다룬다.

1장. 첫 코틀린 애플리케이션: Hello Kotlin
__IDE 설치: 안드로이드 스튜디오
__안드로이드 디바이스 연결
__첫 코틀린 앱 시작하기
__에뮬레이터 설정 및 사용
__HelloKotlin 앱 계속하기
__커맨드 라인 사용하기

2장. 클래스와 객체: 객체지향 철학
__코틀린과 객체지향 프로그래밍
____클래스 선언
____연습문제 1
____프로퍼티 선언
____연습문제 2
____연습문제 3
____클래스 초기화
____연습문제 4
____연습문제 5
____코틀린에서의 송장
____다른 송장 프로퍼티
____송장 초기화
____연습문제 6
____코틀린의 인스턴스화
____송장에 함수 추가하기
____연습문제 7
____전체 송장 클래스
__간단한 숫자 맞추기 게임
__생성자
____연습문제 8
____생성자 호출
____연습문제 9
____연습문제 10
____명명된 생성자 매개변수
____연습문제 11
____연습문제 12
____생성자 기본 값
____연습문제 13
____연습문제 14
____부 생성자
____연습문제 15
__클래스가 필요 없다면: 싱글턴 객체
____연습문제 16
____연습문제 17
__상태가 중요하지 않은 경우: 동반자 객체
____연습문제 18
____연습문제 19
__계약 설명: 인터페이스
____연습문제 20
____연습문제 21
____연습문제 22
__구조화와 패키지
____구조화된 프로젝트
____연습문제 23
____네임스페이스와 임포트
____연습문제 24

3장. 클래스의 작동: 프로퍼티와 함수
__프로퍼티와 프로퍼티의 타입
____단순 프로퍼티
____연습문제 1
____프로퍼티 타입
____프로퍼티 값 할당
____연습문제 2
____리터럴
____연습문제 3
____프로퍼티 가시성
____NULL 값
____연습문제 4
____프로퍼티 선언 수정자
__멤버 함수
____값을 반환하지 않는 함수
____연습문제 5
____연습문제 6
____값을 반환하는 함수
____연습문제 7
____연습문제 8
____연습문제 9
____마스킹된 프로퍼티에 접근하기
____연습문제 10
____함수 호출
____연습문제 11
____함수의 명명된 매개...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 애플/아이폰/안드로이드 프로그래밍
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 모바일 프로그래밍 > 안드로이드]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[머신러닝 디자인 패턴/발리아파 락쉬마난.세라 로빈슨.마이클 먼 지음, 맹윤호 외 옮김/한빛미디어]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281626960</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281626960"/>
        <updated>2021-10-19T00:41:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[머신러닝 디자인 패턴
발리아파 락쉬마난.세라 로빈슨.마이클 먼 지음, 맹윤호 외 옮김 / 한빛미디어 / 2021년 11월 / ISBN:9791162244845
정가: 38,000원 / 판매가: 34,200원 / 마일리지: 145원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




데이터의 표현, 운영, 반복성, 재현성, 유연성, 설명 가능성, 공정성에 대한 30가지 디자인 패턴이 담겨 있다. 각 패턴에는 문제에 대한 설명, 다양한 잠재적 솔루션, 상황에 적합한 기술 노하우가 포함되어 있다. 머신러닝 프로세스 전반에 걸쳐 마주하는 일반적인 문제를 해결하고 싶은 실무자라면, 저명한 3명의 구글 엔지니어가 이 책에서 분류한 '이미 입증된 방법'을 배우고 실천해보자.

CHAPTER 1 머신러닝 디자인 패턴의 필요성
1.1 디자인 패턴이란?
1.2 이 책의 사용법
1.3 머신러닝 용어
1.4 머신러닝의 문제
1.5 마치며

CHAPTER 2 데이터 표현 디자인 패턴
2.1 간단한 데이터 표현
2.2 디자인 패턴 1: 특징 해시
2.3 디자인 패턴 2: 임베딩
2.4 디자인 패턴 3: 특징 교차
2.5 디자인 패턴 4: 멀티모달 입력
2.6 마치며

CHAPTER 3 문제 표현 디자인 패턴
3.1 디자인 패턴 5: 리프레이밍
3.2 디자인 패턴 6: 멀티라벨
3.3 디자인 패턴 7: 앙상블
3.4 디자인 패턴 8: 캐스케이드
3.5 디자인 패턴 9: 중립 클래스
3.6 디자인 패턴 10: 리밸런싱
3.7 마치며

CHAPTER 4 모델 학습 디자인 패턴
4.1 일반적인 학습 루프
4.2 디자인 패턴 11: 유용한 과대적합
4.3 디자인 패턴 12: 체크포인트
4.4 디자인 패턴 13: 전이 학습
4.5 디자인 패턴 14: 분산 전략
4.6 디자인 패턴 15: 하이퍼파라미터 튜닝
4.7 마치며

CHAPTER 5 탄력성 디자인 패턴
5.1 디자인 패턴 16: 스테이트리스 서빙 함수
5.2 디자인 패턴 17: 배치 서빙
5.3 디자인 패턴 18: 연속 모델 평가
5.4 디자인 패턴 19: 2단계 예측
5.5 디자인 패턴 20: 키 기반 예측
5.6 마치며

CHAPTER 6 재현성 디자인 패턴
6.1 디자인 패턴 21: 트랜스폼
6.2 디자인 패턴 22: 반복 가능 분할
6.3 디자인 패턴 23: 브리지 스키마
6.4 디자인 패턴 24: 윈도 추론
6.5 디자인 패턴 25: 워크플로 파이프라인
6.6 디자인 패턴 26: 특징 저장소
6.7 디자인 패턴 27: 모델 버전 관리
6.8 마치며

CHAPTER 7 책임 있는 AI
7.1 디자인 패턴 28: 휴리스틱 벤치마크
7.2 디자인 패턴 29: 설명 가능한 예측
7.3 디자인 패턴 30: 공정성 렌즈
7.4 마치며

CHAPTER 8 연결 패턴
8.1 패턴 참조
8.2 패턴 상호작용
8.3 ML 프로젝트 내의 패턴
8.4 사용 사례와 데이터 유형에 따른 일반적인 패턴


국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 데이터베이스 개론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사이버 보안을 위한 머신러닝 쿡북/엠메누엘 츠케르만 지음, 장기식 외 옮김/에이콘출판]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281625706</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281625706"/>
        <updated>2021-10-19T00:03:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[사이버 보안을 위한 머신러닝 쿡북
엠메누엘 츠케르만 지음, 장기식 외 옮김 / 에이콘출판 / 2021년 10월 / ISBN:9791161755724
정가: 35,000원 / 판매가: 31,500원 / 마일리지: 143원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




인공지능 기술의 발전에 따라 사이버 보안의 기술도 새로운 측면으로 발전하고 있다. 다양한 사이버 보안 응용에 머신러닝을 적용하는 방법을 소개하며, 80여 가지의 파이썬 코드를 통해 사이버 보안이 직면한 도전적인 문제에 대한 솔루션을 제공해 관련 종사자들이 필요한 기술을 습득할 수 있다.

1장. 사이버 보안을 위한 머신러닝 
__기술 요구 사항
____데이터를 훈련 데이터와 테스트 데이터로 분할하기
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__데이터 표준화
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__주성분 분석을 사용한 대용량 데이터 요약
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__마르코프 연쇄를 사용한 텍스트 생성 
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__사이킷런을 사용한 군집화 
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__XGBoost 분류기 훈련
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__statsmodels를 사용한 시계열 분석
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__격리 숲을 사용한 비정상 행위 탐지
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__사이킷런의 HashingVectorizer와 tf-idf를 사용한 자연어 처리
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__scikit-optimze를 사용한 초매개 변수 조정
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명

2장. 머신러닝 기반 악성 코드 탐지
__기술 요구 사항
____악성 코드 정적 분석
____샘플의 해시값 계산
______준비
______레시피 실행 순서
______레시피 설명
____YARA
______준비
______레시피 실행 순서
______레시피 설명
____PE 헤더 검사
______준비
______레시피 실행 순서
______레시피 설명
____PE 헤더 특성화
______준비
______레시피 실행 순서
______레시피 설명
__악성 코드 동적 분석
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__머신러닝을 사용해 파일 유형 탐지하기
____깃허브에서 특정 유형의 파일 스크래핑하기
______준비
______레시피 실행 순서
______레시피 설명
____파일 유형으로 파일 분류하기
______준비
______레시피 실행 순서
______레시피 설명
__두 문자열 간의 유사도 측정
____준비
____레시피 실행 순서
____레시피 설명
__...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > OS/Networking > 네트워크 보안/해킹
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The rise of advertising giants in the attention economy]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/concentration-buyer-power-online-advertising</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/concentration-buyer-power-online-advertising"/>
        <updated>2021-10-18T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Consolidation among advertising intermediaries has recently eroded Google’s revenues from sponsored search ads, according to a paper in the American Economic Review. The findings may offers lessons for antitrust regulators.]]></summary>
        <author>
            <name>Tyler Smith (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[실전 카프카 개발부터 운영까지/고승범 지음/책만]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281606911</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281606911"/>
        <updated>2021-10-18T07:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[실전 카프카 개발부터 운영까지
고승범 지음 / 책만 / 2021년 10월 / ISBN:9791189909345
정가: 33,000원 / 판매가: 29,700원 / 마일리지: 138원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




국내 최초이자 유일한 컨플루언트 공인 강사 자격(Confluent Certified Trainer)과 공인 관리자 자격(Confluent Certified Administrator)을 보유한 『카프카,데이터 플랫폼의 최강자』 저자 고승범이 SKT, 카카오등 국내 최대 규모의 데이터 플랫폼상에서 카프카를 운영하며 쌓아온 현업 경험과 노하우를 이 책에 모두 담아냈다.

풍부한 그림으로 쉽고 빠르게 이해하는 카프카의 내부 구조와 동작 방식부터 카프카 클라이언트의 기본이 되는 예제 코드와 실제 운영에서 필요한 핵심 노하우는 물론이고, 365일 안전한 카프카를 운영할 수 있는 보안과 모니터링기법,운영 편의성과 효율성을 극대화할 수 있는 스키마 레지스트리와 카프카 커넥트까지 카프카에 대한 모든 것을 담았다.

1장 카프카 개요
1.1 잘란도와 트위터의 카프카 도입 사례
__1.1.1 유럽 최대 온라인 패션몰 잘란도의 도전 사례
__1.1.2 SNS 절대 강자 트위터의 카프카 활용 사례
1.2 국내외 카프카 이용 현황
1.3 카프카의 주요 특징
1.4 카프카의 성장
1.5 다양한 카프카의 사용 사례
1.6 정리

2장 카프카 환경 구성
2.1 이 책의 실습 환경 구성
__2.1.1 AWS 환경에서 실습 환경 구성
__2.1.2 온프레미스 환경에서 실습 환경 구성
2.2 카프카 클러스터 구성
2.3 5분 만에 카프카 맛보기
__2.3.1 카프카의 기본 구성
__2.3.2 메시지 보내고 받기
2.4 정리

3장 카프카 기본 개념과 구조
3.1 카프카 기초 다지기
__3.1.1 리플리케이션
__3.1.2 파티션
__3.1.3 세그먼트
3.2 카프카의 핵심 개념
__3.2.1 분산 시스템
__3.2.2 페이지 캐시
__3.2.3 배치 전송 처리
__3.2.4 압축 전송
__3.2.5 토픽, 파티션, 오프셋
__3.2.6 고가용성 보장
__3.2.7 주키퍼의 의존성
3.3 프로듀서의 기본 동작과 예제 맛보기
__3.3.1 프로듀서 디자인
__3.3.2 프로듀서의 주요 옵션
__3.3.3 프로듀서 예제
3.4 컨슈머의 기본 동작과 예제 맛보기
__3.4.1 컨슈머의 기본 동작
__3.4.2 컨슈머의 주요 옵션
__3.4.3 컨슈머 예제
__3.4.4 컨슈머 그룹의 이해
3.5 정리

4장 카프카의 내부 동작 원리와 구현
4.1 카프카 리플리케이션
__4.1.1 리플리케이션 동작 개요
__4.1.2 리더와 팔로워
__4.1.3 복제 유지와 커밋
__4.1.4 리더와 팔로워의 단계별 리플리케이션 동작
__4.1.5 리더에포크와 복구
4.2 컨트롤러
4.3 로그(로그 세그먼트)
__4.3.1 로그 세그먼트 삭제
__4.3.2 로그 세그먼트 컴팩션
4.4 정리

5장 프로듀서의 내부 동작 원리와 구현
5.1 파티셔너
__5.1.1 라운드 로빈 전략
__5.1.2 스티키 파티셔닝 전략
5.2 프로듀서의 배치
5.3 중복 없는 전송
5.4 정확히 한 번 전송
__5.4.1 디자인
__5.4.2 프로듀서 예제 코드
__5.4.3 단계별 동작
__5.4.4 예제 실습
5.5 정리

6장 컨슈머의 내부 동작 원...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 데이터베이스 프로그래밍 > 데이터베이스 구축
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 웹 서비스/웹 프로그래밍
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 프로그래밍 기초/개발 방법론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[400제로 배우는 파이썬 입문/김범준 지음/심통]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281594975</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281594975"/>
        <updated>2021-10-18T05:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[400제로 배우는 파이썬 입문
김범준 지음 / 심통 / 2021년 10월 / ISBN:9791197529528
정가: 28,000원 / 판매가: 25,200원 / 마일리지: 114원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




단순히 문법 설명에만 치중하지 않고 실제로 소프트웨어를 만들고 활용할 수 있도록 구성하였다. 각 장을 시작하기 전에 맛보기 예제를 실어 먼저 배울 내용에 대한 감을 잡고 본문에서 실습 예제를 따라하면서 구체적으로 학습한 후 이론 문제, 실습 문제를 풀면서 배운 것을 점검해 철저히 실력을 다질 수 있다. 이 책은 저자의 오랜 강의 경험을 토대로 초보자들이 파이썬을 단시간에 효과적으로 학습하는 방법을 설명한다.

Chapter1 파이썬 시작하기
1 파이썬 개요 
파이썬이란? 
파이썬으로 할 수 있는 것들 
파이썬을 공부하기 전에 알면 좋은 기술 
2 파이썬 설치 
파이썬 설치 프로그램 다운로드 
파이썬 설치하기 
파이썬 설치 확인 및 실행 테스트 
시스템 path 환경변수에서 설치 경로 확인하기 
3 파이썬 편집기 설치 
파이썬 편집기 사용 
파이썬 내장 IDLE 편집기 실행하기 
4 파이썬에서 데이터 입출력 
파이썬 주석문 
파이썬 문자열 출력 

Chapter2 데이터와 변수
[맛보기 예제_일단 따라해 보세요!] 
1 데이터(자료) 
상수란? 
상수 선언하기 
상수 사용 방법 
변수와 상수 구분하기 
2 변수 
변수란? 
변수의 선언 규칙 
변수 선언하기 
변수에 데이터 저장하기 
외부에서 데이터 입력받기
입력받은 데이터 형 변환하기 
변수의 데이터 타입 확인하기 
[연습문제] 

Chapter3 자료형
[맛보기 예제_일단 따라해 보세요!] 
1 파이썬의 자료형 
파이썬 자료형의 종류 
2 수치형 
수치형 자료형 
진법(2진수, 8진수, 16진수 표시) 
수치형 연산 
3 문자형 자료 
문자열 연산 
문자열 슬라이싱 
문자열 조합 
문자열 format 함수 
여러 행 문자열과 format() 함수 
형식 지정 문자 
특수문자 기호 
4 논리형과 참조형 데이터 
논리형 
참조형  
[연습문제]

Chapter4 연산자와 if조건문
[맛보기 예제_일단 따라해 보세요!] 
1 연산자 
산술 연산자 
비교 연산자 
대입 연산자 
복합 대입 연산자 
논리 연산자 
삼항 연산자 
단항 연산자 
연산자 우선순위 
연산자 결합 방식 
2 if조건문 
if문 
if ~ else문 
다중 if문 
중첩 if문 
if문을 while 반복문으로 바꾸기 
if문과 in 연산자 
if ~ else문 응용 
[연습문제] 

Chapter 5 자료 구조와 반복문
[맛보기 예제_일단 따라해 보세요!] 
1 파이썬 자료 구조 
2 리스트 자료 구조 
리스트의 선언 및 초기화 
리스트 자료 구조의 인덱싱과 슬라이싱 
리스트 요소...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 데이터베이스 프로그래밍 > 데이터베이스 구축
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그림으로 배우는 파이썬/다카하시 마나 지음, 김은철.유세라 옮김/영진.com(영진닷컴)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281579882</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281579882"/>
        <updated>2021-10-18T02:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[그림으로 배우는 파이썬
다카하시 마나 지음, 김은철.유세라 옮김 / 영진.com(영진닷컴) / 2021년 11월 / ISBN:9788931465853
정가: 18,000원 / 판매가: 16,200원 / 마일리지: 70원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




풍부한 일러스트와 친절한 설명을 통해 기초 문법부터 차근차근 다지고, 많은 예제 프로그램을 통해 초보자도 파이썬 프로그래밍을 확실히 익힐 수 있다. 책의 뒷부분으로 가면 필수 라이브러리와 함수의 활용 등 파이썬의 다양한 기능과 빅데이터전처리에 필요한 DB 처리, 파일 처리, 인공지능 프로그램인 회귀, 분류문제도 학습하여 인공지능의 기초도 다질 수 있다. 각 장의 마지막에는 요약과 연습문제로 앞에서 배운 내용을 다시 한번 확인할 수 있도록 구성되었다.

■ Lesson 1 첫 걸음
1.1 Python 프로그램
1.2 코드 입력과 실행
1.3 레슨의 정리

■ Lesson 2 Python의 기본
2.1 코드의 내용
2.2 문자열과 수치
2.3 레슨의 정리

■ Lesson 3 변수와 식
3.1 변수
3.2 연산자의 기본
3.3 연산자의 종류
3.4 연산자의 우선 순위
3.5 키보드로 입력
3.6 레슨의 정리

■ Lesson 4 여러 가지 처리
4.1 if 문
4.2 if~elif~else
4.3 논리 연산자
4.4 for 문
4.5 while 문
4.6 구문의 중첩
4.7 처리 흐름의 변경
4.8 레슨의 정리

■ Lesson 5 리스트
5.1 컬렉션
5.2 리스트의 기본
5.3 리스트의 조작
5.4 리스트의 주의 사항
5.5 리스트의 연결과 슬라이스
5.6 리스트 요소의 조합과 분해
5.7 리스트의 집계와 정렬
5.8 다차원 리스트
5.9 레슨의 정리

■ Lesson 6 컬렉션
6.1 튜플
6.2 딕셔너리의 기본
6.3 딕셔너리의 조작
6.4 고도의 딕셔너리 조작
6.5 세트
6.6 레슨의 정리

■ Lesson 7 함수
7.1 함수
7.2 함수의 정의와 호출
7.3 인수
7.4 반환값
7.5 함수에 대한 고수준 기능
7.6 변수와 범위(scope)
7.7 기억 수명
7.8 레슨의 정리

■ Lesson 8 클래스
8.1 클래스의 기본
8.2 생성자(컨스트럭터)
8.3 클래스 변수 클래스 메서드
8.4 캡슐화
8.5 새로운 클래스
8.6 클래스에 관한 고수준 기능
8.7 모듈
8.8 모듈의 응용
8.9 표준 라이브러리
8.10 레슨의 정리

■ Lesson 9 문자열과 정규 표현
9.1 문자열의 확인과 조작
9.2 정규 표현
9.3 레슨의 정리

■ Lesson 10 파일과 예외 처리
10.1 텍스트 파일
10.2 CSV 파일
10.3 JSON 파일
10.4 예외 처리
10.5 시스템 처리
10.6 날짜와 시각
10.7 레슨의 정리

■ Lesson 11 데이터베이스와 네트워크
11.1 데이터베이스
11.2 데이터베이스의 이용
11.3 조건에 의한 검색
11.4 네트워크의 이용
11.5 레슨의 정리

■ Lesson 12 기계학습의 기초
12.1 기계학습
12.2 ...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그림으로 배우는 C Programming/다카하시 마나 지음, 서재원 옮김/영진.com(영진닷컴)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281575063</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281575063"/>
        <updated>2021-10-18T01:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[그림으로 배우는 C Programming
다카하시 마나 지음, 서재원 옮김 / 영진.com(영진닷컴) / 2021년 11월 / ISBN:9788931465846
정가: 18,000원 / 판매가: 16,200원 / 마일리지: 70원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




프로그래밍 경험이 전혀 없는 초보자도 C 프로그래밍의 기초를 빠르게 익힐 수 있도록 구성되어 있다. 풍부한 일러스트와 친절한 설명을 통해 기초부터 차근차근 다지고, 많은 예제 프로그램을 통해 C 언어를 확실히 익히면서 프로그래밍이 무엇인지 체험할 수 있다. 각 장의 마지막에는 요약과 연습문제로 배운 내용을 다시 한번 확인할 수 있도록 구성되었다. 이번 개정판에는 프로그래밍을 할 때 필요한 통합개발환경인 Microsoft Visual Studio의 사용법과 C 언어의 새로운 사양과 기능들이 추가되었다.

Lesson 1 첫걸음
1.1 C 언어 프로그램
1.2 코드 입력
1.3 프로그램 작성
1.4 프로그램 실행
1.5 이 장의 요약

Lesson 2 C 언어의 기본
2.1 코드의 기본
2.2 화면 출력
2.3 문자와 수치
2.4 이 장의 요약

Lesson 3 변수
3.1 변수
3.2 식별자
3.3 형
3.4 변수 선언
3.5 변수의 이용
3.6 표준 입력
3.7 이 장의 요약

Lesson 4 식과 연산자
4.1 식과 연산자
4.2 연산자 종류
4.3 연산자의 우선순위
4.4 형 변환
4.5 이 장의 요약

Lesson 5 상황에 따른 처리
5.1 관계연산자와 조건
5.2 if문
5.3 if~else문
5.4 if~else if~else
5.5 switch문
5.6 논리 연산자
5.7 이 장의 요약

Lesson 6 반복
6.1 for문
6.2 while문
6.3 do~while문
6.4 다중 루프
6.5 처리 흐름의 변경
6.6 이 장의 요약

Lesson 7 배열
7.1 배열의 기본
7.2 배열 선언
7.3 배열의 이용
7.4 배열 표기의 방법
7.5 배열의 응용
7.6 문자열과 배열
7.7 이 장의 요약

Lesson 8 함수
8.1 함수
8.2 함수 정의와 호출
8.3 인수
8.4 반환 값
8.5 함수의 이용
8.6 함수와 유효 범위
8.7 기억 수명
8.8 함수 선언
8.9 이 장의 요약

Lesson 9 포인터
9.1 어드레스
9.2 포인터
9.3 인수와 포인터
9.4 이 장의 요약

Lesson 10 배열, 포인터의 응용
10.1 배열과 포인터의 관계
10.2 인수와 배열
10.3 문자열과 포인터
10.4 문자열 조작
10.5 함수 포인터
10.6 이 장의 요약

Lesson 11 여러 가지 형
11.1 구조체의 기본
11.2 구조체의 표기 방법
11.3 구조체의 크기
11.4 구조체의 응용
11.5 공용체
11.6 열거
11.7 이 장의 요약

Lesson 12 파일 입출력
12.1 입출력의 기본
12.2 여러 가지 입출력 함수
12.3 파일 입출력의 기본
12.4 바이너리 파일과 랜덤 액세스
12.5 커맨드라인 입력
12.6 디버그
12.7 이 장의 요약

Appendix A 연습문제 해답
Appendix B...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > C]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[JPE Turnaround Times, Previous Two Years]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717276?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717276?af=R"/>
        <updated>2021-10-15T05:28:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Volume 129, Issue 11, Page 3259-3259, November 2021.]]></summary>
        <author>
            <name>The University of Chicago Press: Journal of Political Economy: Table of Contents</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Front Matter]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717631?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717631?af=R"/>
        <updated>2021-10-15T05:28:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Volume 129, Issue 11, November 2021.]]></summary>
        <author>
            <name>The University of Chicago Press: Journal of Political Economy: Table of Contents</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recent Referees]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717632?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717632?af=R"/>
        <updated>2021-10-15T05:28:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Volume 129, Issue 11, November 2021.]]></summary>
        <author>
            <name>The University of Chicago Press: Journal of Political Economy: Table of Contents</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Back Cover]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717633?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/717633?af=R"/>
        <updated>2021-10-15T05:28:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Volume 129, Issue 11, November 2021.]]></summary>
        <author>
            <name>The University of Chicago Press: Journal of Political Economy: Table of Contents</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[시스템 프로그래밍 : 리눅스 & 유닉스/이종원 지음/한빛아카데미(교재)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281427349</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281427349"/>
        <updated>2021-10-15T03:21:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[시스템 프로그래밍 : 리눅스 & 유닉스
이종원 지음 / 한빛아카데미(교재) / 2021년 10월 / ISBN:9791156645580
정가: 28,000원 / 판매가: 28,000원 / 마일리지: 138원
이벤트: 수험서.대학교재- 달력/다이어리/형광펜




리눅스는 우분투 20.04 LTS(gcc 9.3.0), 유닉스는 솔라리스 11.4(gcc 7.3.0)로 설명한다. 연습문제를 객관식과 단답식 문제, 프로그래밍을 연습할 수 있는 주관식 문제로 다양하게 구성했다. 본문에서 익힌 내용을 문제 형식으로 정리할 수 있다. 시스템 프로그래밍을 학습하는 데 필요한 리눅스&유닉스 설치 방법을 핵심 설정 부분과 주의사항 위주로 소개하는 온라인 부록을 제공한다.

Part 01 시스템 프로그래밍 기본
Chapter 01 리눅스/유닉스 시스템 프로그래밍의 이해
01 리눅스/유닉스 시스템 프로그래밍이란
02 리눅스/유닉스 시스템 표준
03 시스템 프로그래밍
04 시스템 도구
요약 / 연습문제

Chapter 02 디렉터리 다루기
01 개요
02 리눅스 파일의 특징
03 디렉터리 생성과 삭제
04 디렉터리 관리
05 디렉터리 내용 읽기
요약 / 연습문제

Chapter 03 파일 다루기
01 개요
02 파일 정보 검색
03 파일 접근 권한 제어
04 링크 파일 생성
요약 / 연습문제

Chapter 04 파일 입출력
01 개요
02 저수준 파일 입출력
03 고수준 파일 입출력
04 파일 기술자와 파일 포인터 변환
05 임시 파일 사용
요약 / 연습문제

Part 02 시스템과 프로세스 관리
Chapter 05 시스템 정보
01 개요
02 시스템 정보 검색
03 사용자 정보 검색
04 시간 관리 함수
요약 / 연습문제

Chapter 06 프로세스 정보
01 개요
02 프로세스의 개념
03 프로세스 식별
04 프로세스 실행 시간 측정
05 환경 변수의 활용
요약 / 연습문제

Chapter 07 프로세스 생성과 실행
01 개요
02 프로세스 생성
03 프로세스 종료
04 exec 함수군 활용
05 프로세스 동기화
요약 / 연습문제

Part 03 프로세스 간 통신
Chapter 08 시그널
01 개요
02 시그널의 개념
03 시그널 보내기
04 시그널 기본 처리
05 시그널 집합
06 sigaction( ) 함수의 활용
07 알람 시그널
08 기타 시그널 처리 함수
요약 / 연습문제

Chapter 09 메모리 매핑
01 개요
02 메모리 매핑과 해제
03 파일 확장과 메모리 매핑
04 매핑된 메모리 동기화와 데이터 교환
요약 / 연습문제

Chapter 10 파이프
01 개요
02 이름 없는 파이프
03 이름 있는 파이프
요약 / 연습문제

Chapter 11 시스템 V의 프로세스 간 통신
01 개요
02 시스템 V IPC의 공통 요소
03 메시지 큐
04 공유 메모리
05 세마포어
요약 / 연습문제
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 리눅스/유닉스 프로그래밍
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타
국내도서 > 대학교재/전문서적 > 공학계열 > 컴퓨터공학 > 프로그래밍 언어]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Do it! 딥러닝 교과서/윤성진 지음/이지스퍼블리싱]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281381506</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281381506"/>
        <updated>2021-10-14T05:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do it! 딥러닝 교과서
윤성진 지음 / 이지스퍼블리싱 / 2021년 10월 / ISBN:9791163032991
정가: 28,000원 / 판매가: 25,200원 / 마일리지: 111원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




딥러닝 입문자도, 실무자도 모두 이 책으로 딥러닝 공부를 시작하자! 지금까지 등장한 딥러닝 기술들은 모두 딥러닝 기초 모델을 변형하여 발전한 것이다. 즉, 최신 딥러닝 논문이나 기술을 쉽게 공부하고 제대로 적용하려면 딥러닝 모델이 처음부터 지금까지 어떻게 발전했고, 어떻게 동작하는지, 어떤 부위에 어떤 수식이 적용되는지 속속들이 알아야 한다. 딥러닝 기초를 단단하게 익히고 싶은 입문자라면, 더 깊은 곳으로 나아가길 바라는 개발자라면 이 책으로 딥러닝 공부를 시작해 보자.

__01 딥러닝 개요
1.1 딥러닝이란? 
1.2 인공 신경망의 탄생 
1.3 딥러닝의 역사 

__02 순방향 신경망
2.1 순방향 신경망의 구조와 설계 항목 
2.2 분류와 회귀 문제 
2.3 이진 분류 모델 
2.4 다중 분류 모델 
2.5 회귀 모델 
2.6 입력 계층 
2.7 활성 함수 
2.8 신경망 모델의 크기 
2.9 신경망 학습 관련 내용(*) 

__03 신경망 학습
3.1 신경망 학습의 의미 
3.2 신경망 학습과 최적화 
3.3 경사 하강법 
3.4 역전파 알고리즘 
3.5 데이터셋 구성과 훈련 데이터 단위 
3.6 손실 함수 정의(*) 

__04 최적화
4.1 확률적 경사 하강법 
4.2 SGD 모멘텀 
4.3 네스테로프 모멘텀 
4.4 AdaGrad 
4.5 RMSProp 
4.6 Adam 

__05 초기화와 정규화
5.1 가중치 초기화 
5.2 정규화 
5.3 배치 정규화 
5.4 가중치 감소 

__06 콘벌루션 신경망
6.1 시각 패턴 인식을 위한 신경망 모델 
6.2 콘벌루션 신경망의 구조 
6.3 콘벌루션 신경망의 가정 사항 
6.4 개선된 콘벌루션 연산 
6.5 업샘플링 연산 

__07 콘벌루션 신경망 모델
7.1 르넷-5 
7.2 알렉스넷 
7.3 제트에프넷 
7.4 브이지지넷 
7.5 구글넷 
7.6 레즈넷 
7.7 콘벌루션 신경망 비교 
7.8 다양한 모델의 등장 

__08 순환 신경망
8.1 기억을 갖는 신경망 모델 RNN 
8.2 순환 신경망의 주요 모델 
8.3 시간펼침 역전파 
8.4 LSTM과 GRU 
8.5 순환 신경망 개선 

__09 생성 모델
9.1 생성 모델 
9.2 VAE 
9.3 GAN 


국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 전산수학(SPSS/MATLAB)
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 데이터베이스 개론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Growth by proximity]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/enrico-moretti-high-tech-clusters</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/enrico-moretti-high-tech-clusters"/>
        <updated>2021-10-13T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Enrico Moretti says inventors are more productive when surrounded by other top talent in their field. We spoke with him about his latest paper on agglomeration economies and why they'll remain important in a post-pandemic world of more remote work.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Fleisher (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[실시간 모니터링 시스템을 만들며 정복하는 MEVN/주홍철 지음/비제이퍼블릭]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281298139</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281298139"/>
        <updated>2021-10-13T02:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[실시간 모니터링 시스템을 만들며 정복하는 MEVN
주홍철 지음 / 비제이퍼블릭 / 2021년 10월 / ISBN:9791165920876
정가: 32,000원 / 판매가: 28,800원 / 마일리지: 138원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




자바스크립트만으로 습득할 수 있는 기술인 'MEVN'으로 웹앱을 제작한다. MEVN은 MongoDB, Express, Vue.js, Node.js로 이루어진 스펙의 약자로, 이 한 권의 책을 통해 4가지 기술을 모두 배우게 된다. 또한 이론과 실습으로 구분하여 지식과 실무에 모두 능통할 수 있도록 구성되었다. 저자의 개발 노하우와 실무에 도움이 되는 팁, 그리고 재밌는 예제 프로젝트를 통해 독자 여러분들도 자신만의 프로젝트를 이 책과 함께 완성시켜 보자.

1장 | 개발 환경 준비와 git, github
비주얼 스튜디오 코드로 실습 준비하기
비주얼 스튜디오 커스텀 설정 : 테마와 아이콘, 폰트
비주얼 스튜디오 커스텀 설정 : Beautify 확장
비주얼 스튜디오 커스텀 설정 : Color Highlight
비주얼 스튜디오 커스텀 설정 : HTML Snippets
참고 : 자주 사용하는 단축키
npm을 이용한 패키지 설정
Node.js 설치하고 npm 사용해보기
package.json에 명령어 등록하기
참고 : npm으로 모듈 설치가 안 될 때 쓰는 방법
핵심만 배우는 git과 github
git의 특징
git으로 repository 가져오기
자주 사용하는 git 명령어
커밋과 이슈 만들 때 주의점
실전! git

2장 | 제대로 배우는 자바스크립트
함수 스코프와 호이스팅
스코프와 호이스팅의 개념
const, let의 호이스팅
화살표함수와 기본 매개변수
화살표함수
기본 매개변수
forEach, map, filter, reduce, every, some
forEach, map, filter, reduce
every, some
find, findIndex, includes
find, findIndex
includes
템플릿 문자열
구문 생략, spread 연산자, 구조분해 할당
구문 생략
spread 연산자
구조분해 할당
Promise와 async/await
자바스크립트에서의 비동기
DeepDive : queue
Callback과 Promise
Promise를 감싸는 포장지, async와 await
Promise를 사용한 에러핸들링
여러 가지 Promise를 한꺼번에 해결하는 Promise.all
이터러블, 이터레이터, 제너레이터 - ES6
이터러블
이터레이터
제너레이터
이터러블/이터레이터 프로토콜
제너레이터를 이용한 지연평가
제너레이터를 이용한 웹스크래핑
모듈화 - ESM과 CJS
ESM 모듈화 방법
CJS 모듈화 방법
느슨하게 결합한 모듈
DeepDive : 자바스크립트의 call by value

3장 | 코드 리팩토링과 함수형 프로그래밍
함수 성능 비교
정수형 변환 : parseInt와 비트연산자
배열포함 확인 : indexOf와 includes
객체선언 : new Object와 {}
올바르게 객체 복사하기
스프레드 연산자와 Object.assign
재귀함수
JSON.parse와 JSON.stringify
DeepD...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 웹디자인/홈페이지 > HTML/JavaScript
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[R 통계의 정석/김종엽 지음/사이언스북스]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281295165</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281295165"/>
        <updated>2021-10-13T02:15:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[R 통계의 정석
김종엽 지음 / 사이언스북스 / 2021년 10월 / ISBN:9791191187304
정가: 22,000원 / 판매가: 19,800원 / 마일리지: 83원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




빅 데이터 연구를 꿈꾸는 초보 연구자를 위한 김종엽 교수의 R 통계 분석 안내서. 저자가 빅 데이터 연구의 권위자로서, 빅 데이터의 올바른 활용을 위해 선결되어야만 하는 프로그래밍 언어 R의 사용법을 자신의 유튜브 채널에서 3년간 강의한 내용과, 건양 대학교 의과 대학 학생들에게 진행한 수업 내용을 책으로 엮은 결과물이다. 

컴퓨터에 익숙하지 않은 의과 대학생을 대상으로 한 이 수업에서, 그는 작업 전 원자료를 정리하고 오류를 줄이는 과정부터 R에 데이터를 불러오는 방법, R을 활용해 그래프를 생성하고 상관 분석, 푸아송 분석, 생존 분석 같은 각종 분석을 하는 방법까지 메디컬 빅 데이터 연구에 필요한 모든 과정을 총 17개의 강의에 녹여냈다.

들어가는 글								5
1강 통계 작업을 염두에 둔 엑셀 파일 만들기				11
2강 엑셀을 CSV 파일로 변환해서 RStudio로 불러오기			17
3강 두 그룹의 평균을 비교하기						29
4강 세 그룹 이상의 평균을 비교하는 방법					45
5강 여러 그룹에서 그룹 간 평균 비교하기(사후 검정)			63
6강 그룹 간의 비율을 비교하기						77
7강 모자이크 & 막대그래프 따라 하기					95
8강 짝을 이룬 데이터 분석 개념 잡기					117
9강 동일 대상 또는 매칭된 대상에서 A약과 B약의 효과, 
    치료 전후의 결과 비교하기						125
10강 동일 대상 또는 매칭된 (셋 이상의) 대상에서
    치료 1, 2, 3개월 후의 결과 비교하기					139
11강 상관 분석 알아보기							177
12강 단순 회귀 분석 알아보기						187
13강 회귀 모형을 받아들이기 위한 기본 가정				195
14강 다중 회귀 분석							211
15강 로지스틱 회귀 분석							239
16강 푸아송 회귀 분석							263
17강 생존 분석								277
부록 1 파일 경로 마스터하기						299
부록 2 상대 위험도와 교차비의 차이					311
더 읽을 거리								317
찾아보기								319


국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[나성호의 R 데이터 분석 입문/나성호 지음/골든래빗(주)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281235259</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281235259"/>
        <updated>2021-10-12T06:08:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[나성호의 R 데이터 분석 입문
나성호 지음 / 골든래빗(주) / 2021년 10월 / ISBN:9791191905038
정가: 20,000원 / 판매가: 18,000원 / 마일리지: 79원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




명강사가 알려주는 입문자가 알아야 하는 탄탄한 R 데이터 분석 기본기. 저자는 패스트캠퍼스/러닝스픈즈/멀티캠퍼스를 비롯해 유수의 기업에서 데이터 분석 강의를 진행한 명강사다. 강의를 하며 1. 수강생은 바쁘다 2. 바쁘다는 이유로 자료 구조를 건너뛰고 무작정 데이터 분석부터 배우면 3. 데이터 분석을 제대로 익히지 못한다는 사실을 알아냈다. 

그래서 이 책을 준비했다. 1. 한 권으로 2. 특히 데이터 분석 핵심인 자료 구조를 자유자재로 다룰 수 있게 중점적으로 설명하고 3. 데이터 분석 전과정을 체험하게 구성했다. 단순히 명령어 사용법만 안다고 데이터 분석을 할 수는 없다. 실제 현장에서 만나게 되는 다양한 경우에 맞춰 활용하는 방법을 알아야 한다. 17년간 데이터 분석가로, 3년간 강사로 활약한 저자가 제시하는 학습 방법을 따라 책에 담긴 데이터 분석 노하우도 모두 챙겨가보자.

00 실습 환경 구축

[1단계] R 자료구조 : 자료구조가 핵심이다. 잘 다뤄야 분석이 쉽다

01장 데이터 분석 입문
__1.1 R 기초 지식 
__1.2 생애 첫 R 프로그래밍 : Hello World 
__1.3 스크립트창에서 코드 실행하기 
__1.4 프로젝트 생성하기
__1.5 R 객체의 특징 
__1.6 R 자료구조 종류 
__학습 마무리 

02장 자료구조 : 벡터
__2.1 R 자료형과 벡터의 특징 
__2.2 벡터 생성 
__2.3 벡터 원소 선택 
__2.4 벡터 원소 추가 
__2.5 벡터 원소 삭제 
__2.6 벡터 원소 변경 
__2.7 벡터 형변환 
__2.8 벡터 강제변환 
__2.9 산술 연산자 
__2.10 비교 연산자 
__2.11 논리 연산자 
__2.12 멤버 연산자 : %in% 
__학습 마무리 

03장 자료구조 : 리스트 093
__3.1 리스트 특징 
__3.2 리스트 생성 
__3.3 리스트 원소 선택 
__3.4 리스트 원소 추가 
__3.5 리스트 원소 삭제 
__3.6 리스트 원소 변경 
__학습 마무리 

04장 자료구조 : 데이터프레임 103
__4.1 데이터프레임 특징 
__4.2 데이터프레임 생성
__4.3 데이터프레임 원소 선택 
__4.4 데이터프레임 원소 추가 
__4.5 데이터프레임 원소 삭제 
__4.6 데이터프레임 원소 변경 
__학습 마무리 

[2단계] R 프로그래밍 : 프로그래밍을 알아야 효과적으로 분석한다

05장 조건문
__ 05 조건문
__5.1 if문 기본 구조 
__5.3 ifelse() 함수 
__학습 마무리

06장 반복문 
__6.1 for문 
__6.2 while문 
__6.3 이후 코드 건너뛰기 : next 
__6.4 반복문 탈출하기 : break 
__학습 마무리 

07장 사용자 정의 함수
__7.1 왜 사용자 정의 함수가 필요할까? 
__7.2 사용자 정의 함수의 기본 구조 
__7.3 사용자 정의 함수 생성 
__7.4 파일로 저장한 사용자 정의 함수 재활용 
__7.5 인수의 기본값 설정 
__학습 마무리 

08장 같은 함수 반복 실행
__8.1 벡터를 넣어 반복 실행하는 함수 : apply() 
__8.2 for문과 비교 
__8.3 원소를 넣어 반복 실행하는 함수 : lapply()와 sapply() 
__8....

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A preview of WSL in the Microsoft Store is now available!]]></title>
        <id>https://devblogs.microsoft.com/commandline/?p=7068</id>
        <link href="https://devblogs.microsoft.com/commandline/a-preview-of-wsl-in-the-microsoft-store-is-now-available/"/>
        <updated>2021-10-11T17:41:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Windows Subsystem for Linux (WSL) preview is now available in the Microsoft Store as a store application for Windows 11 machines! Installing WSL through the store will allow you to get the latest WSL updates and features faster, and without needing to modify your Windows version.
The post A preview of WSL in the Microsoft Store is now available! appeared first on Windows Command Line.]]></summary>
        <author>
            <name>Craig Loewen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pollution feeds aggression]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/charts/air-pollution-crime-chicago</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/charts/air-pollution-crime-chicago"/>
        <updated>2021-10-11T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Air pollution is known to have negative impacts on physical health. Now there is evidence that it also increases aggressive behavior, according to a paper in the American Economic Journal: Applied Economics.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Fleisher (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Barriers to expanding coverage]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/universal-health-insurance-developing-countries-indonesia</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/universal-health-insurance-developing-countries-indonesia"/>
        <updated>2021-10-08T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are many impediments to universal healthcare in the developing world. But governments themselves and their bureaucracies may be a key barrier, according to a paper in the American Economic Review.]]></summary>
        <author>
            <name>Tyler Smith (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How Does Incarceration Affect Reoffending? Estimating the Dose-Response Function]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716561?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716561?af=R"/>
        <updated>2021-10-08T02:50:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Ahead of Print.]]></summary>
        <author>
            <name>Evan K. Rose</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한 권으로 다지는 머신러닝&딥러닝 with 파이썬/알베르토 아르타산체스.프라틱 조시 지음, 여인춘 옮김/한빛미디어]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=281019523</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=281019523"/>
        <updated>2021-10-08T01:24:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[한 권으로 다지는 머신러닝&딥러닝 with 파이썬
알베르토 아르타산체스.프라틱 조시 지음, 여인춘 옮김 / 한빛미디어 / 2021년 10월 / ISBN:9791162244876
정가: 40,000원 / 판매가: 36,000원 / 마일리지: 168원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




인공지능 관련 핵심 개념부터 머신러닝과 딥러닝까지, 인공지능 구현에 필요한 모든 것을 담았다. 실제 시나리오를 살펴보면서 문제에 따라 어떤 알고리즘을 어떻게 적용하는지 학습한다. 예제는 파이썬과 텐서플로를 사용하며 파이썬 입문자도 쉽게 따라 할 수 있는 코드로 구성되었다. 파이썬 프로그래밍 경험이 있다면 코드를 자유롭게 활용해 원하는 프로그램을 만들어볼 수 있다.

[1장 인공지능 소개]
1.1 AI란 무엇인가
1.2 AI를 왜 공부해야 하는가
1.3 AI 종류
1.4 머신러닝의 다섯 가지 그룹
1.5 튜링 테스트를 사용한 지능 정의
1.6 기계가 인간처럼 생각하도록 만들기
1.7 합리적 에이전트 구축
1.8 일반 문제 해결사
1.9 지능형 에이전트 구축
1.10 파이썬 3 설치
1.11 패키지 설치
1.12 데이터 로딩
1.13 정리

[2장 인공지능 사용 사례]
2.1 대표적인 AI 사용 사례
2.2 디지털 개인 비서와 챗봇
2.3 자율 주행 자동차
2.4 배송과 창고 관리
2.5 인간의 건강
2.6 지식 검색
2.7 추천 시스템
2.8 스마트 홈
2.9 게임
2.10 영화 제작
2.11 인수 및 거래 분석
2.12 데이터 정리와 변환	
2.13 정리

[3장 머신러닝 파이프라인]
3.1 머신러닝 파이프라인이란 무엇인가
3.2 문제 정의
3.3 데이터 수집
3.4 데이터 준비
3.5 데이터 분리
3.6 모델 훈련
3.7 정리

[4장 특성 선택과 특성 공학]
4.1 특성 선택
4.2 특성 공학
4.3 정리

[5장 지도 학습을 이용한 분류와 회귀]
5.1 지도 학습 vs. 비지도 학습
5.2 분류란 무엇인가
5.3 데이터 전처리
5.4 레이블 인코딩
5.5 로지스틱 회귀 분류기
5.6 나이브 베이즈 분류기
5.7 컨퓨전 행렬
5.8 서포트 벡터 머신
5.9 서포트 벡터 머신을 사용한 소득 데이터 분류
5.10 회귀란 무엇인가
5.11 단일 변수 회귀 구축
5.12 다변수 회귀 분석기 구축
5.13 서포트 벡터 회귀를 사용해 주택 가격 추정하기
5.14 정리

[6장 앙상블 학습을 이용한 예측 분석]
6.1 의사 결정 트리
6.2 앙상블 학습
6.3 랜덤 포레스트와 익스트림 랜덤 포레스트
6.4 클래스 불균형 다루기
6.5 그리드 검색을 사용해 최적의 훈련 매개변수 찾기
6.6 상대적인 특성 중요도 계산하기
6.7 익스트림 랜덤 포레스트 회귀자를 사용해 트래픽 예측하기
6.8 정리

[7장 비지도 학습을 이용한 패턴 감지]
7.1 비지도 학습이란
7.2 K-평균 알고리즘을 사용해 데이터 클러스터링하기
7.3 가우시안 혼합 모델이란
7.4 유사도...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 데이터베이스 개론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Forecast Hedging and Calibration]]></title>
        <id>https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716559?af=R</id>
        <link href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716559?af=R"/>
        <updated>2021-10-07T02:57:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal of Political Economy, Ahead of Print.]]></summary>
        <author>
            <name>Dean P. Foster</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Python - 파이썬 프로그래밍/허진경 지음/부크크(bookk)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=280955628</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=280955628"/>
        <updated>2021-10-07T00:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Python - 파이썬 프로그래밍
허진경 지음 / 부크크(bookk) / 2021년 09월 / ISBN:9791137255647
정가: 32,000원 / 판매가: 32,000원 / 마일리지: 148원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




1장. 파이썬 개요 및 개발환경 구성  - 파이썬이 뭐죠? 그리고 어떻게 시작해요?
1절. 파이썬 개요
1.1. 파이썬은?
1.2. 파이썬의 용도
1.3. 파이썬 언어 특징
1.4. 컴파일 언어와 인터프리터 언어
2절. 파이썬 인터프리터
2.1. 파이썬 인터프리터 다운로드
2.2. 파이썬 인터프리터 설치
2.3. Hello World 출력하기
3절. 아나콘다를 이용한 개발환경
3.1. 파이썬 IDE
3.2. 아나콘다
3.3. 아나콘다 네비게이터
3.4. 주피터 노트북
3.5. 주피터 노트북에서 코드 작성 및 실행
3.6. 스파이더에서 코드 작성 및 실행
4절. 연습문제
4.1. 실습형
4.2. 문제 풀이형

2장. 자료형과 연산자  - 기억은 변수에게, 복잡한 계산은 연산자에게
1절. 변수
1.1. 변수
1.2. 변수 이름 만드는 규칙
1.3. 변수에 값 할당
1.4. id()
1.5. 변수 삭제
1.6. 다중 변수 선언
1.7. 도움말 기능
2절. 화면 입출력
2.1. 사용자 입력 : input()
2.2. 화면으로의 출력 : print()
3절. 기본 자료형
3.1. 숫자형
3.2. 문자형
3.3. 논리형
3.4. 자료형 확인 및 변환
4절. 출력 형식 지정
4.1. 문자열에 형식 지정
4.2. format() 함수
4.3. 파이썬 3.6 버전의 f-strings
5절. 연산자
5.1. 산술 연산자
5.2. 논리 연산자
5.3. 비교 연산자
5.4. 비트 연산자
5.5. isinstance
5.6. 복합대입 연산자
6절. 날짜와 시간
6.1. 날짜와 시간 라이브러리
6.2. 시간대
6.3. 날짜 포맷팅
7절. 연습문제
7.1. 실습형
7.2. 문제 풀이형

3장. 데이터 구조  - 저장할 정보가 많으면 어떻게 해요?
1절. 리스트
1.1. 리스트 만들기
1.2. 기본 정보 조회
1.3. 요소 추가하기
1.4. 인덱싱
1.5. 리스트 자르기
1.6. 요소 수정하기
1.7. 삭제하기
1.8. 정렬하기
1.9. 리스트 복제
2절. 튜플
2.1. 튜플 만들기
2.2. 기본 정보 조회
2.3. 인덱싱
2.4. 튜플 자르기
2.5. 튜플 연결과 반복
2.6. 튜플에 요소 추가, 수정 및 삭제는 안 됨
3절. 딕셔너리
3.1. 딕셔너리 만들기
3.2. 키 타입과 값...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[쉽게 따라 만드는 파이썬 주식 자동매매 시스템/박준성 지음/길벗]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=280955238</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=280955238"/>
        <updated>2021-10-06T23:52:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[쉽게 따라 만드는 파이썬 주식 자동매매 시스템
박준성 지음 / 길벗 / 2021년 10월 / ISBN:9791165217167
정가: 28,000원 / 판매가: 25,200원 / 마일리지: 111원
이벤트: 길벗 IT 전문서 브랜드전. 이벤트 도서 구매 시, 스마트 보드




파이썬을 이용하여 주식 자동매매 시스템을 만드는 모든 과정을 자세히 소개한다. 개발 환경을 구축하고, 프로젝트를 만드는 데 필요한 기초 파이썬 문법은 물론 증권 데이터를 주고받기 위해 키움증권 API를 사용하는 방법과 웹 크롤링을 사용하여 매매 종목을 선정하고 RSI를 이용한 실전 매매 전략을 설명한다. 하나하나 따라 하며 만드는 과정을 통해 누구나 자동매매 시스템을 완성할 수 있다.

1장 개발 환경 구축 
1.1 아나콘다 설치 
__1.1.1 아나콘다 설치하기 
__1.1.2 아나콘다 가상 환경 설정하기
1.2 파이참 설치 
__1.2.1 파이참 설치하기 
__1.2.2 새 프로젝트 만들기 

2장 파이썬 기초 
2.1 Hello World 출력하기 
2.2 변수 
2.3 주석과 들여쓰기 
2.4 자료형 
__2.4.1 문자열 
__2.4.2 튜플과 리스트 
__2.4.3 딕셔너리 
2.5 기초 연산 
__2.5.1 사칙 연산 
__2.5.2 괄호 
2.6 다양한 연산자 
__2.6.1 비교 연산자 
__2.6.2 논리 연산자 
__2.6.3 멤버 연산자 
2.7 조건문 
__2.7.1 if 문 
__2.7.2 elif-else 문 
2.8 반복문 
__2.8.1 for 문 
__2.8.2 while 문
__2.8.3 중첩 반복문
__2.8.4 반복문 제어 
2.9 함수
__2.9.1 기본
__2.9.2 반환하기 
__2.9.3 유효 범위 
__2.9.4 더 알면 좋은 것들 
2.10 클래스 
__2.10.1 들여쓰기 
__2.10.2 인스턴스화 
__2.10.3 객체 생성 
__2.10.4 self 
__2.10.5 _ _init_ _ 
__2.10.6 속성 
__2.10.7 인스턴스 확인하기 
__2.10.8 상속 
2.11 모듈과 패키지 
__2.11.1 import 
__2.11.2 from import 
__2.11.3 as 
__2.11.4 패키지 
2.12 예외 처리 
__2.12.1 예외 발생 확인하기 
__2.12.2 try-except-else-finally 

3장 Kiwoom API 사용 
3.1 환경 구축 
__3.1.1 키움증권 계좌 만들기 
__3.1.2 증권 인증서 만들기 
__3.1.3 Open API 내려받기 
__3.1.4 KOA Studio 내려받기 
__3.1.5 모의투자 가입 
3.2 KOA Studio 사용법 
3.3 PyQt5 개요 및 설치 
3.4 프로젝트 구조 
3.5 API 동작 방식 이해하기 
3.6 키움증권 로그인하기 
3.7 자동 로그인 설정하기 
3.8 계좌 정보 얻어 오기 
3.9 종목 정보 얻어 오기 
__3.9.1 종목 코드 얻어 오기
__3.9.2 종목명 얻어 오기 
__3.10 가격 정보(일봉) 얻어 오기 
3.11 예수금 얻어 오기 
3.12 주문 접수 및 체결 확인하기 
__3.12.1 주문 접수하기 
__3.12.2 체결 확인하기 
3.13 주문 정보 얻어 오기 
3.14 잔고 얻어 오기 
국내도서 > 경제경영 > 재테크/투자 > 주식/펀드
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 파이썬]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Expanding broadband access]]></title>
        <id>https://www.aeaweb.org/research/charts/employment-internet-poor-americans</id>
        <link href="https://www.aeaweb.org/research/charts/employment-internet-poor-americans"/>
        <updated>2021-10-06T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A lot of people take fast, reliable internet for granted. But limited access to home broadband may be reducing employment and earnings among poorer Americans, according to a paper in the American Economic Journal: Economic Policy.]]></summary>
        <author>
            <name>Tyler Smith (research.highlights@aeapubs.org)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[나혼자 C언어/이창현 지음/아이생각(디지털북스)]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=280910009</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=280910009"/>
        <updated>2021-10-06T04:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[나혼자 C언어
이창현 지음 / 아이생각(디지털북스) / 2021년 10월 / ISBN:9788960883819
정가: 25,000원 / 판매가: 22,500원 / 마일리지: 101원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




배달의 민족, 넷플릭스, 왓챠 등 사용자 맞춤 AI기술이 자연스럽게 사용되는 시대. 우리는 이제 문과, 이과, 남녀노소 가릴 것 없이 코딩을 자연스럽게 배워야한다. 하지만 남들 다 하는 파이썬, 자바, HTML 같은 것들보다 자신만의 차별점을 가지고 싶다면, <나혼자 C언어>를 통해 어렵지만 더 과감한 c언어에 도전하길 바란다.

<나혼자 c언어>는 활발하게 코딩 교육을 가르치고 있는 이창현 저자가 쓴 두 번째 코딩 독학 시리즈이다. 다수의 예제와 일러스트, 만화 등을 사용하여 c언어를 좀 더 친숙하게 이해할 수 있도록 집필하였다. 그리고 c언어의 가장 고난이도 명령어인 ‘포인터’를 쉽게 설명하기 위해 충분한 공을 들였다.

Part1. c언어와의 운명적인 첫 만남
01. 프로그래밍이란 무엇인가요?
02. 프로그램 개발 과정
03. C언어란 무엇인가요?
04. 개발환경 구축하기
05. 내 생에 최초 C언어로 Hello World 출력하기
06. Hello World 소스코드 분석하기
ex) 과제 정답 및 해설

Part2. 데이터의 재료, 변수와 자료형
01. 변수
02. 자료형
03. 상수에 관하여
04. 사용자로부터의 데이터 입력
ex) 과제 정답 및 해설

part3. 재료들의 조합, 연산자 사용하기
01. 연산자란
02. 다양한 연산자들의 종류
03. 연산자들의 사용
04. 연산 규칙
ex) 과제 정답 및 해설

part4. 논리적 사고의 기초, 조건문
01. 조건문이란
02. if문
03. if ~ else문
04. if ~ else if ~ else
05. switch문
ex)과제 정답 및 해설

part5. 합리적 사고의 기초, 반복문
01. 반복문이란
02. While문
03. do~While문
04. for문
05. break문과 continue문
ex)과제 정답 및 해설

part6. 필요할 때 호출하자. 함수
01. 함수란 무엇인가
02. 함수의 형태
03. 함수의 사용 방법
04. 변수의 범위
05. 재귀적 함수 호출
ex)과제 정답 및 해설

part7. 데이터를 편리하게 관리하자. 배열
01. 배열이란
02. 배열의 이해와 사용
03. 배열의 문자열
04. 다차원 배열
ex)과제 정답 및 해설

part8. 데이터를 원격 제어하자. 포인터
01. 포인터란 무엇인가
02. 포인터의 연산
03. 포인터에 여러 가지 자료형이 있는 이유.
ex)과제 정답 및 해설

part9. 너희 둘은 도대체 무슨 관계니? 배열과 포인터
01. 포인터와 배열의 관게
02. 문자열 상수와 포인터
03. 배열 포인터
04. 배열과 포인터

part10. 드루와 다량의 데이터, 나한테 넘겨. 함수와 포인터
01. 배열을 함수의 인자로 전달하기
02. 값 호출 방식과 참조 호출 방식
ex)과제 정답 및 해설

part11. 다양한 형태로 사용되며 열일하는 여러 가지 포인터
01. 포인터의 포인터
02. vo...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > C]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[도커에서 윈도우 컨테이너 사용하기 2/e/앨튼 스톤맨 지음, 남정현 옮김/에이콘출판]]></title>
        <id>http://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?itemID=280895443</id>
        <link href="http://www.aladin.co.kr/rsscenter/go.aspx?rssType=2&amp;type=item&amp;itemId=280895443"/>
        <updated>2021-10-06T01:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[도커에서 윈도우 컨테이너 사용하기 2/e
앨튼 스톤맨 지음, 남정현 옮김 / 에이콘출판 / 2021년 10월 / ISBN:9791161755762
정가: 40,000원 / 판매가: 36,000원 / 마일리지: 167원
이벤트: 컴퓨터.IT - 달력/다이어리/클립보드




윈도우 서버용으로 만든 서버 애플리케이션을 요즈음 유행하는 도커(Docker) 기반으로 윈도우 컨테이너 형태로 변환하기 위한 기술적인 방법과 노하우를 담고 있는 책이다. 도커를 사용하는 기본적인 방법을 포함해서 오래된 윈도우 서버 애플리케이션을 코드 수정 없이 클라우드 네이티브 기반으로 현대화할 수 있는 전략을 설명한다. 또한 프로덕션 환경에서 윈도우 컨테이너를 관리하기 위한 방안과, 데브옵스 개념을 처음 접하는 개발자들을 위한 워크플로우를 소개해 윈도우 컨테이너를 실무에 도입하는 것을 고민하는 사람들에게 비전을 제시하고 있다.

1부. Docker와 윈도우 컨테이너 이해하기 
1장. 윈도우에서 Docker 시작하기 
__실습에 필요한 준비  
__Docker와 윈도우 컨테이너  
____윈도우 버전  
____윈도우 라이선스 취득  
__Docker의 중요 개념 이해하기  
____Docker 엔진과 Docker CLI  
____컨테이너 이미지  
____이미지 레지스트리  
____컨테이너  
____Docker 스웜  
______쿠버네티스 소개  
__윈도우에서 Docker 실행하기  
____윈도우용 Docker 데스크톱  
____Docker 엔진  
____애저 가상 컴퓨터 안에서 Docker 실행하기  
__이 책으로 Docker 배우기  
__요약  

2장. Docker로 애플리케이션 컨테이너 이미지 만들고 실행하기 
__실습에 필요한 준비  
__이미지로부터 컨테이너 실행하기  
____태스크 컨테이너에서 한 가지만 실행하기  
____대화형 컨테이너에 연결하기  
____백그라운드 컨테이너 안에서 프로세스를 계속 실행하도록 유지하기  
__컨테이너 이미지 빌드하기   
____Dockerfile 이해하기  
____Dockerfile에서 이미지 빌드하기  
____Docker가 이미지를 어떻게 만드는지 확인하기  
__애플리케이션 이미지 만들기  
____빌드 도중 애플리케이션 컴파일하기  
____빌드 전에 애플리케이션 컴파일하기  
____다단계 빌드로 컴파일하기  
____주요 Dockerfile 지시어 사용하기  
____임시 컨테이너와 이미지 상태 이해하기  
__컨테이너 이미지와 컨테이너 안에서 데이터 다루기  
____레이어 안의 데이터와 가상 C: 드라이브  
____컨테이너 간에 볼륨으로 데이터 공유하기  
____컨테이너와 호스트 간에 볼륨으로 데이터 공유하기   
______호스트 디렉터리로부터 볼륨 마운트하기  
____구성과 상태 관리를 위해 볼륨 사용하기  
__기존 ASP.NET 웹 애플리케이션을 컨테이너 이미지로 만들기 
____NerdDinner를 위한 Dockerfile 만들기  
__요약  

3장. 컨테이너로 .NET Framework 및 .NET Core 애플리케이션 개발하기
__Docker에 최적화된 애플리케이션 만들기  
____인터넷 정보 서비스 애플리케이션을 Docker에서 실행하기  
______IIS의 로그 설정을 Docker에 친화적으로 만들기  ...

국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 개발/방법론 > 데이터베이스 프로그래밍 > 데이터베이스 구축
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 소프트웨어 공학
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 자료구조/알고리즘
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 프로그래밍 언어 > 프로그래밍 언어 기타
국내도서 > 컴퓨터/모바일 > 컴퓨터 공학 > 데이터베이스 개론]]></summary>
        <author>
            <name>알라딘 &lt;noSpam.rss@aladdin.co.kr&gt;</name>
        </author>
    </entry>
</feed>